Абстрактный анекдот

***

Летят два кирпича.

-- Друг, а ты-то куда летишь?

-- Мне все равно, лишь бы человек хороший попался!

***

Летят два кирпича, старый и молодой, и разговаривают:

-- Давай упадем на кого-нибудь.

-- Так ведь нет никого.

-- Смотри, вон бригадир идет!

-- Так он в каске...

-- Ну и что, смотри. Петровиииииииич!

Бригадир, поднимая голову:

-- Ну, чего вам!

***

Лежит кирпич на солнышке, греется. По небу летят гуси. Гуси:

-- Кирпич, летим с нами на юг!

А кирпич взял и закурил...

***

Сидят два огурца в банке.

-- Ты что такой зеленый?

-- На себя посмотри!

***

Сидят три крокодила на дереве.

-- О-о-о! Когда-то наши предки по земле ползали!

-- Э-э! Когда-то наши предки в воде плавали!

-- Хорош трепаться, полетели мед собирать.

***

Летят по небу два крокодила -- синий и красный, особенно красный.

***

Летела над морем стая напильников. Внезапно один напильник резко спикировал вниз и, естественно, бульк! -- утонул.

Стая снизилась, кружится над этим местом. Потом вожак говорит:

-- Ладно, полетели, все равно он без ручки был.

***

Сидят на дереве два бегемота, шапочки вяжут. Тут над ними летит стая напильников. Вожак напильников:

-- Бегемоты, где юг?!

Первый бегемот показывает на юг, и напильники улетают в указанном направлении. Через пару минут подлетает запоздавший напильник.

-- Бегемоты, куда напильники полетели?!

Бегемот показывает на север. Напильник улетает. Второй бегемот:

-- Ты что?! Офигел?! Они же в противоположную сторону улетели!!!

-- А зачем ты мне вчера шапочку распустил?

***

Стоят две коровы, вдруг пролетает стая напильников, один напильник спрашивает у первой коровы:

-- Где здесь юг?

Она ему показывает, стая улетает. Подлетает вторая стая напильников:

-- Где здесь юг?

Корова показывает в противоположную сторону. Вторая корова у первой спрашивает:

-- А что ты одним в одну сторону показала, а другим в другую?

-- На хрен на одном юге столько напильников...

***

Летят две вороны на дозвуковой скорости:

-- Стена!

-- Вижу.

Шмяк-шмяк.

Летят две вороны на сверхзвуковой скорости:

-- Стена!

Шмяк.

-- Вижу.

Шмяк.

Летят две вороны на гиперзвуковой скорости:

Шмяк-шмяк.

-- Вижу.

-- Стена!

***

Встречаются двое.

-- Я вчера такую красотку в постель уложил, -- мечтательно говорит один.

Второй грустно отвечает:

-- А мне не везет. Все старухи попадаются.

И оба вируса гриппа полетели дальше.

***

Сидит дракончик, маленький такой, зелененький и горько плачет. Подходит к нему другой дракончик, побольше, и говорит:

-- А где твоя мама?

-- Шьел (пускает слезу).

-- А где твой папа?

-- Шьеееел...

-- А где бабушка с дедушкой?

-- Тоже шьеееел...

-- Ну и кто же ты после этого?

-- Сиротиииииинушка (рыдает горько и слезно).

***

Упала вилка на пол и как начала валяться.

***

Две кнопки решили приколоться. Одна прикололась, а у второй облом.

***

По стене ползет кирпич, видит -- висит календарь.

-- Который час? -- спрашивает кирпич.

-- Среда, -- отвечает календарь.

-- Ура! -- обрадовался кирпич. -- Скоро лето!

***

Маятник явился на прием к врачу и говорит:

-- Заколебался!

***

Песня надкушенного помидора: «Не сыпь мне соль на рану».

***

Идут два пирожка, навстречу им ватрушка. Один пирожок говорит другому:

-- Смотри, какая хорошенькая ватрушка! Давай ее трахнем!

-- Тебе хорошо, ты с яйцами, а я с картошкой...

***

Колобок выходит из бани и говорит:

-- Тьфу ты черт, голову забыл помыть.

***

Катится колобок. Катится... Катится... А потом останавливается и говорит:

-- Что-то голова болит.

***

Колобок выкатывается из «Голубой устрицы»:

-- Какие груди? Какие яйца? Я сплошная эрогенная точка!

***

Ползут по пустыне две английские булавки:

-- Фу, как жарко!

-- А ты расстегнись!

***

Катится нолик по пустыне, видит -- под кустом восьмерка лежит.

-- И не лень им в такую жару любовью заниматься.

***

Однажды Ежик забыл умереть. А когда вспомнил, то уже было поздно.

***

Идут два ежика по лесу. Вдруг один как пернет. И тут же говорит:

-- Вас ис дас? Вас ис дас?!

А ему второй, зажав нос, отвечает:

-- Да-с, из вас. Из вас.

***

Ежик с автоматом. Не смешно, зато про войну.

***

Новейшее секретное оружие: противотанковые ежи-камикадзе. Они бросаются под танки и прокалывают им гусеницы.

***

Идет ежик, вдруг встретилась ему река. Бросился он в реку, переплыл, вспомнил, что плавать не умеет, взял и утопился.

***

Научился ежик попкой дышать, сел на пенек и задохнулся.

***

Идет ежик по лесу, а мышка его дразнит:

-- Ежик, ежик, в жопе ножик!

Ежик разозлился:

-- Мышка, мышка, в жопе якорь! Не смешно, зато не вытащишь!

***

Шел как-то ежик по лесу, увидел горящий танк, залез в него и сгорел. Вот дурак!

***

Идет по пыльной дороге ежик. За ним -- еще много ежиков. Главный командует: «Отряд! Стой! Раз-два!». Встали. Главный, подумав: «Отряд! Пастись!». Все разбрелись по полю, травку жуют. Главный, гордо оглядываясь: «Ну, чем не мустанги?!»

***

Идет себе ежик по лесу. Видит -- стоит ежиха раком. Ну, ежик и так к ней, и сяк -- не достает. Побежал, принес кирпич -- опять не достает. Сбегал еще за одним, а ежиха уже ушла. Ежик:

-- Не очень-то и хотелось...

***

Собрались как-то раз ежи со всего мира, сбились в стаи и решили податься на юг. Ежей было очень много. Их стаи походили на бескрайний серый океан. И пошли ежи к своей заветной цели, через леса и поля, реки и горы, кручи и косогоры, сметая своими маленькими серыми иголочками все вокруг. И оставалась после них лишь пустая голая пустынная земля. Словно адский ураган, посланный из ада, проносились стаи сквозь города и села, чиня голод и разруху. Через несколько недель сумасшедшего похода, ежи вышли на опушку великого южного леса. И вдруг маленький хромой ежик, выбившись из общего потока, протиснулся в начало стаи, выбежал вперед и закричал, срывающимся голосом:

-- Братва, СТОП!!! А не гоним ли мы!!!!?????

***

Едет червяк зимой на велосипеде, смотрит: а на проводах между столбами корова качается. Слез он с велосипеда, пощупал колесо и говорит:

-- Это к весне, наверно.....

***

Сидит рыбак с собакой у пруда, рыбачит. Бац -- корова выныривает:

-- Мужик! Дай закурить!

Мужик ошалел совсем, протягивает сигарету.

-- Ну, и спички давай!

Совсем одурел мужик, дает спички. Корова закуривает, отдает все и ныряет обратно. Мужик круглыми глазами смотрит на собаку. А собака:

-- Что, хозяин, уставился? Я сама офигела!

***

Идет лысый по пустыне, вдруг из-за угла его кто-то хватает за волосы и об асфальт.

***

Мужик нашел подкову.

-- Беру, -- думает, -- повешу дома, она мне счастье принесет!

Поднимает, переворачивает на другую сторону, а там конь...

***

Сидит в болоте бегемот и пузыри пускает. К нему подходит другой бегемот и говорит:

-- Пошли на соседнее болото лягушек давить.

-- Сейчас все брошу и пойду чепухой заниматься!

***

Летят два комара. Вдруг один из них камнем падает вниз. Второй:

-- Ты что?

-- Муха в глаз попала!

***

Идет медведь по лесу, спокойно так, по тропинке. Проходит он мимо болота, вдруг на него налетает стая лягушек, сбивает с ног, пробегает по нему и скрывается за горизонтом. Медведь поднимается, отряхивается и произносит:

-- Ну, блин, кабаны!!!

***

Мужик сидит на берегу пруда с удочкой. В пруде корова плавает. Подплывает к мужику:

-- Мужик! Я тебе мешаю?

-- Да нет, корова, не мешаешь.

Через пять минут опять:

-- Мужик! Я тебе мешаю?

-- Нет.

Опять через пять минут то же самое. Мужику надоело:

-- Да мешаешь, корова, мешаешь!

-- Ну и пошел на фиг! Не видишь, я тут плаваю!!!

***

Сидят два мужика, ловят рыбу. А тут корова всплывает и спрашивает:

-- Мужики! Это тот берег или этот?

-- А тебе какой надо?

-- А мне по фигу, я в башмаках.

***

Пошел мужик на рыбалку. Сделал лунку -- а оттуда корова в каске, с гранатами на поясе и с пулеметом в руках. Ну, мужик и слинял оттуда. Нашел другое место. Снова сделал лунку. А оттуда снова корова вылезает. Ну, мужик снова убежал и уже в третьем месте сделал лунку -- оттуда снова корова вылезла. Ну, мужик ее и спросил:

-- Корова, ты чего это?

-- Так вот я и сама думаю, чего это я?

***

Одна корова говорит другой:

-- Это просто эпидемия какая-то: куда ни посмотришь, то одна корова рехнулась, то другая.

-- Ничего, -- успокаивает ее подруга, -- лишь бы до нас, уток, не дошло.

***

Корова лезет на дерево. Ворона ей:

-- Корова, ты чего это на дерево лезешь?

-- Яблок хочу поесть.

-- Так это же елка!

-- А у меня с собой...

***

Сидит корова на берегу реки и пытается ловить рыбу велосипедом. Мимо проплывает крокодил:

-- Хайль Гитлер!!!

-- Ага, вот и я такая же придурочная!

***

На дороге лежит курица. Едет трактор. Трактор переехал курицу. Курица встала, встряхнулась:

-- Вот это мужчина!

***

Из пункта А в пункт Б выехал поезд. Навстречу ему одновременно из пункта Б в пункт А выехал другой поезд. Дорога одноколейная, но они не встретились.

Вопрос: -- Почему?

Ответ: -- Не судьба!

***

Встречаются два облака и одно говорит другому:

-- Ну что, отольём?

***

Два привидения гуляют по замку. Вдруг где-то скрипнула половица, и одно привидение в страхе прижалось к другому.

-- Ты что, веришь в эти сказки про живых? -- спросило его привидение.

***

Унитаз бегает из угла в угол и бормочет:

-- Такой друг... такой друг... ТАКОЙ друг... и так в душу насрать...

***

Заяц вороне:

-- Ворона, сколько времени?

-- ...

-- Ты чего, глухая?

-- ...

-- На часы-то посмотри!

-- ...

-- Ты еще и слепая?

-- Я не глухая, я не слепая, я вообще никакая.

***

Сопля перед зеркалом прихорашивается, челку завила, губы накрасила. Нос у нее спрашивает:

-- Ты куда собралась?

-- На дискотеку.

Нос, шмыгнув:

-- Никуда не пойдешь!

***

Слон вывалялся в муке, подходит к зеркалу и говорит: «Ни фига себе пельмень!»

***

Завелся в лесу страшный зверек -- ебунчик. Совсем от него житья не стало, так он всех задолбал. И пошли звери с поклоном к Змею Горынычу.

-- Выручай, -- говорят, -- трехголовый! Спасу нет от этого паразита, как отвлечешься -- он тут как тут, и деваться некуда...

И пошел Змей разбираться с этим чудом в лес. Долго ли, коротко ли, вышел он на полянку, посреди полянки -- пенек, а на пеньке сидит кто-то.

-- Ты кто такой? -- спрашивает Змей.

-- Да вот, местные ебунчиком прозвали, -- отвечает зверек.

Тут Змей как затопает, крыльями захлопает, огнем пышет, только что дым из ушей не пускает -- страх наводит. Пошумел, пошумел и грозно так спрашивает:

-- Что, чучело, страшно?!

-- Ой, страшно! -- ответил зверек. -- В первый раз такого страшного е**ть буду!

***

Сидят два рыбака на льду, ловят что-то. Не клюет, настроение у них соответствующее. Тут заяц выбегает из лесу, подскакивает к ним:

-- Мужики! Кофе есть?

-- Нет!

-- Ну ладно, -- убегает.

Сцена повторяется раз, другой... Рыбаки свирепеют. Заяц:

-- Мужики! Кофе есть?

-- Урод, да мы тебя сейчас гвоздями к дереву приколотим, да мы...

Заяц в ужасе убегает. Через полчаса из-за ближайшего куста показывается голова:

-- Мужики... А гвозди у вас есть?

-- Откуда?!

-- Ну, тогда, может, у вас кофе есть?!

***

На телефонных проводах сидят две ласточки. Одна говорит другой:

-- Что-то люди на нас часто поглядывают. Наверное, дождь будет!

***

Стояли два гриба: мухомор и белый. Идет грибник.

-- Эх, -- вздыхает белый, -- сейчас резня начнется...

-- Не знаю, как резня, а ногой в хлебальник я точно получу!

***

Разговор члена и белых тапочек:

-- Вот знаешь, как я плохо живу! Хозяин приходит с работы, сует в меня свои грязные, вонючие ноги и давай мордой по полу...

-- Это еще что... Вот как меня хозяин посреди ночи разбудит, натянет на голову резиновый мешок, и давай душить, пока не проблюешься...

***

Ромашка и василек цветут на лесной поляне.

-- Ромашка, ты меня любишь?

-- Люблю.

-- А ты меня хочешь?

-- Хочу.

-- Скорей бы эти пчелы прилетели!

***

Лягушку спрашивают:

-- Почему ты такая скользкая и зеленая, брр?

-- Болею я. А вообще я такая белая и пушистенькая.

***

-- Мама, мама! Почтовый ящик газету кушает!

-- За какое число?

-- За шестое.

-- Ну и пусть кушает, сегодня десятое.

***

В бар заскочил кенгуру и потребовал мартини. Бармен, прежде видевший кенгуру только по телевизору, страшно удивился, но все-таки выполнил заказ.

-- Сколько с меня? -- спросил кенгуру.

-- Пять долларов, -- ответил бармен.

Кенгуру заплатил и залпом выпил бокал. Тут бармен не выдержал и сказал:

-- Надо же! Прежде никогда не видел, чтобы кенгуру пил мартини.

-- И больше не увидишь, жлоб. С такими-то ценами.

***

Создали задницы всего человечества политическую партию и первым делом направили петицию в ООН со следующими претензиями:

1. Мы разделены на две половины.

2. Наш голос слышен очень редко и слабо.

3. Пресса до нас доходит в последнюю очередь...

***

Инопланетяне прилетели на Землю. Приземлились около бензоколонки и размышляют между собой: «Жители этой планеты такие же как мы: и спят стоя, и циферблат у них на животе. Только мы конец в ухо не засовываем».

***

Роботы на рыбалке:

-- Тяни, клюет!

-- Не буду, свой попался.

-- Кто?

-- Электрический скат.

***

Лицо разговаривает с Задницей:

-- Слушай, почему так, мы с тобой ровесники -- а я уже старое, сморщенное, а ты розовая и гладенькая?

-- Ну, ничего удивительного. Ты видишь все безобразия, что творятся на белом свете?

-- Ну да.

-- А мне на все на это насрать...

***

Мужик как-то утром просыпается, подходит к зеркалу. Глядь, а вместо пупка -- гайка. Ну, он и решил сходить к врачу. Приходит:

-- Доктор, вот у меня вместо пупка гайка появилась. Помогите, а?

Доктор посмотрел, пощупал, плечами пожал:

-- А она, гайка то, вас беспокоит?

-- Да нет...

-- Ну, пусть так и будет. Медицине такая болезнь неизвестна.

Мужик вернулся домой. И все ему неймется: да что же это за гайка такая? Взял ключик и открутил ее. Только открутил: бабах -- жопа отвалилась.

Мораль: не ищи приключений на свою жопу.

Чудаки

***

-- Все пробовал, но не могу отучиться от курения, -- жалуется заядлый курильщик.

-- А вы попробуйте конфеты, -- советуют ему.

-- Пробовал, не горят.

***

-- Чего это ты решил носки постирать?

-- Да спать мешают: по ночам светиться стали.

***

Ночью, двое:

-- Это луна или солнце?

-- Не знаю, я не местный.

***

Заходит мужик к приятелю, а тот сидит, с собакой в шахматы дуется. Мужик с удивлением восклицает:

-- Ну и умная же у тебя собака!

А сосед ему отвечает с недовольством:

-- Да какая же она умная, счет ведь 3:2 в мою пользу.

***

-- У вашей собаки хорошая родословная?

-- У нее? Да если б она умела говорить, она бы не стала разговаривать ни с вами, ни со мной.

***

-- Поздравляю, у тебя родился пятый внук!

-- Да, внуков я еще могу делать!

***

Приезжий спрашивает у колхозника:

-- Мужик, у тебя свиньи курят?

-- Нет.

-- Тогда у тебя свинарник горит!

***

-- Ты зачем сидишь на бочке с бензином?

-- Для подстраховки -- курить бросил.

***

-- Салют, придурок!

-- Сам ты салют.

***

-- Отчего ты такой грустный?

-- Да полистал одну книжку с мрачным финалом.

-- Какую?

-- Мою сберегательную.

***

-- Вы, конечно, понимаете, милочка, что если бы Эдисон в свое время не изобрел электричество, то мы бы сейчас смотрели телевизор в полной темноте.

***

Разговаривают за чашкой кофе две приятельницы.

-- У тебя чудесный кофе, моя милая!

-- Еще бы! Ведь этот кофе мой муж привез из Бразилии.

-- Восхитительно! К тому же он еще совсем горячий.

***

-- Я вижу, капитан, у вас плохое настроение. Что случилось?

-- Я выиграл главный приз в телевизионной передаче.

-- Так это же хорошо!

-- Кому как! Второй и третий призы -- деньги, а первый -- туристическая поездка на нашем теплоходе.

***

-- Позвольте...

-- Позвольте вам не позволить!

-- Не позволяю мне не позволять!!

***

-- Достань-ка из холодильника торт, милый.

-- Пожалуйста. А на сколько кусков его порезать, на четыре или на восемь?

-- Наверное, на четыре. Восемь мне не одолеть.

***

-- Вчера я купил в букинистическом магазине книгу «Как стать миллионером». Но дома я увидел, что половина страниц вырвана.

-- Ничего, полмиллиона тебе тоже не помешают.

***

Гадалка раскладывает карты и говорит клиентке:

-- О! До пятидесяти лет вы будете страдать от нехватки денег.

-- А потом?

-- А потом привыкнете.

***

Звонит телефон. Мальчик снимает трубку.

-- Да. Вам папу? А кто спрашивает? Его шеф? А какой шеф: старый осел или полный идиот?

***

Сидит мужик в ресторане, принесли ему маслят. Он хочет масленок наколоть на вилку, но скользкий гриб от него убегает: сначала с тарелки на скатерть, потом со скатерти на тарелку соседа. Сосед наколол его на вилку и съел. А мужик и говорит:

-- Шиш бы ты его съел, если б я его не замучил!

***

-- Тихий океан в два раза больше Атлантического, -- сказал один приятель, когда они очутились в Сан-Франциско. Тот окинул взором бескрайнюю водную ширь и сказал:

-- Да, ровно в два раза.

***

-- Урна, которую вы видите, содержит пепел фараона, -- говорит экскурсовод.

-- Вот уж не думал, что фараон был таким заядлым курильщиком!

***

-- Почему этот человек останавливается на каждом углу?

-- А, это мой сосед. Просто сила привычки. Он десять лет гулял по этому маршруту со своей собакой.

***

-- Мадам, вы, очевидно, принимаете меня за дурака?

-- Что вы, я никогда не сужу о людях по первому впечатлению.

***

-- Какова форма Земли?

-- Круглая.

-- А как это доказать?

-- Пусть будет квадратная, я не настаиваю.

***

-- Почему ты продал свой тромбон?

-- Я случайно узнал, что мой сосед купил ружье.

***

Заходит женщина в подъезд, а там мужик стоит, отливает. Женщина в испуге шарахается, сдавленно вскрикивает. Мужик:

-- Не бойтесь, женщина! Я его держу...

***

Приходит врач в родильное отделение, а на одной из коек лежит мужик.

-- Как вы сюда попали?

-- Доктор, вы не поверите, все началось с мытья посуды.

***

Старушке впервые поставили телефон. Вскоре она позвонила на телефонную станцию:

-- Будьте любезны, помогите мне, -- сказала она, -- мой телефонный провод слишком длинен, и я все время цепляюсь за него. Потяните его немного с вашего конца.

***

-- Вы такой молодой, а уже гений! Скажите, как это возможно?

-- Привычка.

***

В троллейбусе мужик кричит:

-- Я потерял изумруд!

Все начинают искать, ищут, ищут, а мужик засовывает палец в нос, вытаскивает козявку и говорит:

-- Ничего, я новый сделаю.

100.-- Главная цель всех изобретений -- сберечь человеку время.

-- Да, но так было только до изобретения телевизора.

***

-- Говорят, что полезно для здоровья ходить босиком.

-- Да, действительно. Когда я утром просыпаюсь в ботинках, у меня ужасно болит голова.

***

Двое пенсионеров наблюдают в автомастерской замену мотора. Один говорит:

-- Было бы хорошо, если бы у людей можно было заменять мотор!

-- Я бы был доволен заменой поршня...

***

-- Простите, говорят, что вы вчера похоронили жену. Что с ней случилось?

-- Она, знаете ли, умерла.

***

-- Видите, как хорошо рисует эта девочка! Нарисуй, пожалуйста, чай в стакане.

-- Вам с сахаром, или без?

***

-- А как вам нравится «Аэропорт» Хейли?

-- Мне больше нравится аэропорт «Шереметьево».

-- О, Шереметьев тоже написал «Аэропорт»?..

***

Гид на экскурсии:

-- Внимание, этот фонтан построен еще в шестнадцатом веке. А тот собор, что строится за фонтаном -- будет тринадцатого века.

***

Знаменитый путешественник рассказывает о том, что он однажды попал в руки островитян.

-- Боже! -- восклицает одна из слушательниц. Ведь вы стояли одной ногой в могиле!

-- Не в могиле, мадам, а в котле...

***

Едут два мужика на мотоцикле с коляской. Тот, что сидит в коляске говорит:

-- Не гони так быстро, коляска без дна.

Тот, что сидит за рулем говорит:

-- А ты думаешь, что мотоцикл с мотором?

***

Отец сидит на печи и говорит:

-- Сынок, ты сарай закрыл?

-- Закрыл.

-- А дырку заткнул, чтобы корова не вылезла?

***

-- Что у тебя с лицом?

-- Был на рыбалке, комар искусал.

-- Один комар, так сильно?

-- А он перед смертью успел позвать свою банду.

***

-- Почему у слона глаза красные?

-- Чтобы ему легче было прятаться среди помидоров. Вы видели когда-нибудь слона среди помидоров!? То-то! Вот как надо прятаться!

***

-- Почему, когда наешься, хочется спать?

-- Потому что кожа на животе натягивается и глаза закрываются.

***

В травматологическом отделении беседуют больные в гипсе.

-- Где это вы так пострадали?

-- Врезался в гараж.

-- Автомобиль, конечно, разбит?

-- Нет, я возвращался домой пешком...

***

Посреди нудистского пляжа лежит человек в одежде. К нему подходят и спрашивают:

-- Вы нудист?

-- Да.

-- А чего в одежде?

-- А я извращенец...

***

-- Когда у меня будут внуки? -- сердито спросил отец у сына.

-- Извини, батя, все как-то руки не доходят...

***

Помирает мужик и просит привести своих доктора и адвоката и поставить у изголовья с разных сторон. Привели, поставили. Стоят, молчат. Наконец, один спрашивает:

-- Ну и зачем ты нас позвал?

-- А я хочу умереть как Иисус Христос, меж двух разбойников.

***

Одна бабуля другой:

-- Я и не знала, что сейчас молодежь стекла ест.

-- С чего это ты взяла?

-- Вчера в подъезде иду -- парочка стоит, она ему говорит: «Выкрути лампочку, я в рот возьму».

***

-- Простите, здесь проходит съезд зеленых?

-- Нет, здесь митинг голубых

-- Ой, простите -- я дальтоник

***

Встречаются два старых приятеля:

-- Ну, как живешь, где работаешь?

-- Да во внутренних органах...

-- Что, в милиции?

-- Нет, в морге...

***

Мужик на улице во дворе чистит свой костюм. Мимо проходящий сосед интересуется:

-- Сосед, что стряслось с твоим костюмом?

-- Да купил в магазине порошок против моли... Так мало того, что эта сволочь весь порошок с аппетитом съела, так ее еще на костюм вытошнило.

***

К художнику кто-то настойчиво и долго стучит в дверь, наконец, он не выдерживает и спрашивает:

-- Что вам нужно?

Из-за двери голос:

-- У тебя кувалды нету?

-- Не, у меня только кисточки, краски...

-- Ну, хрен с тобой, давай кисточку!

***

В музее гид объясняет:

-- Вот это сын фараона, это жена фараона, это брат фараона, а это мумия фараона.

-- А мумия -- она кем фараону приходится? -- спрашивает посетитель.

***

-- Слушай, это правда, что тебе дали пощечину, а ты никак не отреагировал?

-- И это называется «не отреагировал»? Хорошенькое дело, а кто же тогда упал?

***

Мужик подошел к девочке и говорит:

-- Девочка, у тебя расческа есть ?

-- Да.

-- Тогда чеши отсюда.

***

-- Который сейчас час?

-- Вась, живи проще!...

***

-- Зося! По-моему, твой дедушка выжил из ума!

-- Ничего подобного! Ему 80 лет, а у него отличная память! Он всегда помнит: где, когда и что он забыл!

***

Письмо, которое было найдено в бутылке в океане: «Нахожусь на необитаемом острове. Ни магазинов, ни автомобилей, ни смога, ни шума. Чтоб вы там все лопнули от зависти!»

***

Два приятеля шли по пляжу и увидели объявление: «За спасение утопающего -- 50 рублей».

-- Давай ты будешь тонуть, я спасу, а полтинник -- пополам.

Бросился один в воду, барахтается и кричит:

-- Тону! Спасите, помогите!

-- Ты тони, а не ори. Ниже написано, что за отыскание утопленника -- сто рублей.

***

-- Что вы можете назвать своим главным достижением за прожитые девяносто восемь лет?

-- Пожалуй, то, что у меня нет врагов.

-- Это прекрасно -- не иметь ни одного врага на земле!

-- Да, сэр, я их всех пережила.

***

-- На что живешь?

-- Я пишу.

-- Ты стал журналистом?

-- Нет. Я пишу отцу, чтобы он выслал мне деньги.

***

-- У тебя в школе что по географии было?

-- Четверка.

-- Четверка... Если на х** пошлем -- не заблудишься?

***

Старушка позвонила утром сыну и попросила его срочно приехать.

-- По-моему, -- сказала она, -- в моем стенном шкафу сидит вор.

-- Почему ты так думаешь?

-- Я слышала там ночью какую-то возню.

-- Что же ты сразу меня не вызвала?

-- Не хотелось так поздно беспокоить тебя из-за ерунды. Я заколотила шкаф гвоздями и пошла спать.

***

-- Удивительно, -- сказал философ. -- Когда мне было 20 лет, я думал только любви. Теперь же я люблю только думать.

***

Иностранный турист спрашивает гида:

-- А какая смертность в вашей стране?

-- Такая же как и везде. Один смертный случай на человека.

***

Двое поехали за грибами на машине. По возвращению происходит диалог:

-- Ну что, как съездили?

-- Хорошо!

-- Много грибов нашли?

-- Три. Два Вася и один водитель трактора.

-- Какого трактора?

-- Который нас из болота вытаскивал!!!

***

Стоят два знакомых на остановке, ждут транспорта. Тут подъезжает двухэтажный автобус. Один другому:

-- Круто! Поехали на втором этаже.

-- Дурень ты, как же мы на втором поедем? Там же водителя нету!

***

Жил почти лысый мужик, было у него четыре волоса на голове. И каждое утро он причесывал, два волоса налево, два направо и шел довольный на работу. Потом один выпал, он зачесал два налево, один направо. Еще один выпал, мужик причесал один волосок налево, другой направо. Но вот остался один волосок. Мужик, стоя перед зеркалом говорит:

-- Ну вот. Теперь лохматым и непричесанным ходить придется!

***

-- Скажите, пожалуйста, вас ваша работа удовлетворяет?

-- Вы знаете, иду на работу: девки хорошие, хочется. Иду с работы, те же девки, но уже не хочется. Значит удовлетворяет.

***

-- Пойдем, покурим.

-- Не курю, боксер.

-- Ну, тогда пойдем, побоксируем.

***

Новый почтальон не решается войти во двор одного дома, охраняемого огромным бульдогом.

-- Заходите! -- кричит хозяйка. -- Он у меня кастрированный.

-- А-а, но я-то боюсь, что он меня укусит.

***

Один мужик выгуливает здоровую собаку. К нему подходит другой и спрашивает:

-- А у вашей собаки есть генеалогическое дерево?

-- А зачем? Он пользуется любим.

***

-- Я намедни жену с грабителем перепутал. Как она орала, как упиралась, когда я ее в окошко выкидывал:

-- Дык это что: Я раз грабителя с женой перепутал, ты б видел, как он кричал и упирался:

***

На скамеечке сидят две девицы в мини-юбках, мимо проходит старик и говорит:

-- Девочки, в наше время это было принято мыть, а не проветривать!

***

В милицию прибегает мужик. Держит руки, далеко отставив локти от туловища, и кричит:

-- Шапку сперли! Шапку сперли!

Дежурный, удивленно:

-- А чего ты так руки держишь?

-- Ой, и арбузы сперли!

***

-- Послушай, Мэри, -- говорит фермер супруге, -- мне кажется, что белая курочка немного загрустила. Не сварить ли из нее суп?

-- Ну, если ты надеешься ее этим развеселить...

***

Заходит мужик к соседу и видит: стоит тот со сковородкой в руке, жарит яичницу, только как-то странно это делает: с одной электроплитки перекладывает на вторую, с второй на третью, а потом опять на первую. Мужик:

-- Ты чего делаешь?

-- Да вот у меня провод со светофора проведен.

***

Два человека выходят на улицу:

-- Какая ужасная погода, снег с дождем!

-- Подонки, что хотят, то и творят...

***

Новая версия басни «Стрекоза и Муравей». Весна, Муравей ковыряется у себя в огороде. Мимо пробегает Стрекоза. Муравей ее спрашивает:

-- Ты куда?

-- В кабак!

-- Ну-ну!

Середина лета, Муравей на прополке . Мимо пролетает расфуфыренная Стрекоза.

-- Ты куда?

-- В кабак!

-- Ну-ну!

Осень, скоро зима. Муравей гнется, собирает урожай. Мимо проезжает Стрекоза на «Порше».

-- Ты куда?

-- В кабак!

-- Ну встретишь там дедушку Крылова передай ему что он ДУРАК!

***

-- Почему вы убили зайца? Вы же не член общества охотников?

-- А почему заяц ел капусту нм моем огороде? Он же не член моей семьи.

***

-- Как можно отличить осторожность от трусости?

-- Очень просто, если боимся мы, то это осторожность, а если другие -- трусость.

***

-- Мне нужен надежный будильник.

-- У нас есть новинка. Взгляните! Сначала включается сирена, затем раздается артиллерийский залп, и на ваше лицо выливается стакан холодной воды. Если это не помогает, будильник звонит на работу и сообщает, что вы больны гриппом!

-- Сэр, заверните, пожалуйста!

***

-- Доктор, мой ребенок не выговаривает букву «P»..

-- Наверное у вашего ребенка неправильный прикус.

-- Бог с вами, доктор, какой прикус?! У меня же девочка!

***

В морг доставили неопознанное тело утопленника. Некто попросил показать его.

-- Нет, нет, это не я -- сказал он и удалился.

Сторож рассказал об этом заведующему моргом.

-- Как же вы позволили ему уйти? Он же ненормальный!

-- Почему это?

-- Потому что он показывает на покойника и говорит «Это не я!»

-- Да нет, вполне нормальный, утопленник и в самом деле на него действительно не похож.

***

Заходит мужик в автобус. Постоял, постоял, а потом как пукнет. Удивился народ. Мужик сконфузился, развел руками и говорит:

-- Граждане, извините, нервы, ну не в пи**ду...

***

Сидят двое влюбленных летом на даче. А тут как на грех лягушки поблизости в пруду разорались, целым хором квакают. Ну, парень пошел улаживать такой бардак... Через минуту все неожиданно стихло. Парень возвращается. Девушка и спрашивает у него:

-- Как же это так тебе удалось?!

-- Дирижеру по темечку!

***

Муж жалуется жене:

-- Этот саксофон из соседнего дома не дает мне покоя. Умоляю тебя, закрой двери!

-- Они же закрыты!

-- Тогда запри их на ключ!

***

Жена, зевая, говорит мужу, возвратившемуся поздно вечером с работы домой:

-- Хотела посмотреть фильм по телику, да заснула.

-- Что за фильм ?

-- «Забойный мужик».

-- Ну и как?

-- Думала, что будет эротика, а там все про какого-то шахтера показывали !

***

Звонок в российское консульство:

-- Who are you?

Там отвечают:

-- Who я? Я консул, а who you?

***

Две дамы играют в гольф. Одна бьет по мячу и с ужасом видит, как он попадает в одного из мужчин из компании, играющей неподалеку. Мужчина хватается руками за промежность, падает и начинает со стоном кататься по земле. Дама подбежала к нему:

-- Простите, пожалуйста, я нечаянно!

-- Ничего, о-о-о, сейчас пройдет!

-- Разрешите, я вам помогу!

-- Ничего, все в порядке, о-о-о-о!

-- Я врач, я смогу вам помочь!

Дама кладет мужчину на спину, расстегивает ему ширинку, запускает вовнутрь руку и начинает массировать.

-- Ну как, лучше?

-- О-о-о, это правда очень приятно, но мой большой палец все равно жутко болит!!!

***

Мужик другу рассказывает:

-- Вот был я во Франции. В номере кнопка, нажмешь -- баба приходит, удобно!

-- Да, повезло тебе, развлекся немного...

-- Почему немного? Я ее с собой привез!

-- Бабу?

-- Кнопку!

***

-- Ну и молодежь нынче пошла! Волосы короткие, все в брюках, парня от девушки не отличишь. Вон полюбуйтесь на это создание!

-- Но это моя дочь!

-- Ах, простите, я не знал, что вы ее отец.

-- Отец? Я ее мать!

***

Корреспондент говорит с дедом:

-- Вы -- старожил, наверное, у вас есть особые приметы, по которым вы определяете погоду?

-- Да..

-- A какие, если не секрет?

-- Если я с этого места вижу противоположный берег реки, значит, будет дождь.

-- A если не видите?

-- Значит, дождь уже идет.

***

Один отец в ночь под Рождество взял пистолет, вышел на улицу и выстрелил в воздух. Потом вернулся в дом и сказал:

-- Дети, я только что застрелил Деда Мороза.

***

Однажды во время второй мировой войны английский рыбак, вернувшись с рыбной ловли, пришел к коменданту порта:

-- Сэр, в мою сеть попала мина, и я отбуксировал ее сюда, в порт.

-- Вы с ума сошли! Немедленно оттащите ее обратно в море! Если она рванет, то разнесет весь порт!

-- Вы можете не волноваться, сэр. Я на ней топором все фигульки срубил.

***

Объявление в будапештском зоопарке: «Пожалуйста, не кормите животных. Если у вас есть подходящая пища, отдайте ее дежурному сторожу».

***

Муж и жена едут в соседний городок в гости. Жена:

-- Ой, скорее поворачивай машину назад! Я забыла выключить газ, как бы не сгорела наша квартира!

-- Ничего страшного, не сгорит, я забыл выключить душ.

***

-- А сейчас у меня стрижка «под мальчика».

-- Надеюсь, все остальное осталось под девочку?

***

-- Скоро лето! Ты любишь плавать?

-- Очень!

-- А какой способ плавания ты предпочитаешь?

-- На спине.

-- На чьей?

***

Встречаются два приятеля.

-- Ты чего такой грустный?

-- Да мои клопы объявили войну соседским.

-- Так радуйся, они перебьют друг друга.

-- Ага, радуйся... Они вчера привели полторы тысячи пленных.

***

Жилец стучит в квартиру соседа:

-- Если вы не перестанете играть на своем проклятом саксофоне, я сойду с ума!

-- Уже сошел! -- ответили из-за двери. -- Саксофон уже два часа молчит.

***

Некий маклер входит в отделение банка вместе со своей собакой и подает служащему заявление о предоставлении ссуды:

-- К сожалению, -- отвечает тот, -- мы вынуждены вам отказать.

При этих словах пес бросается на него, кусает, а потом, загнав в угол какого-то посетителя, кусает и того.

-- Я еще могу понять, почему он укусил меня -- говорит ошеломленный служащий, -- но причем тут этот господин?

-- Чтобы заесть ту дрянь, которую он попробовал, -- ответил маклер.

***

-- Куда спешишь?

-- На выставку...

-- На выставку? И ты думаешь, на тебя будут смотреть, да?

***

В толпе один господин наступил другому на ногу. Последний в сердцах крикнул:

-- Осел!

-- А я ветеринарный врач, чем могу быть полезен? -- отвечает спокойно наступивший на ногу.

***

-- Мне врач сказал: «Если у мужа 3 группа, а у жены 4, то у них будут проблемы с зачатием».

-- Это группы инвалидности имелись в виду!

***

В зоопарке мальчик спрашивает своего отца:

-- Папа, а почему у лебедя такая длинная шея?

-- Это потому, сынок, чтобы не утонуть, когда повышается уровень воды.

***

Жена будит ночью мужа:

-- Слышишь, под кроватью мышь пищит?

-- Так что же мне теперь -- мяукать?

***

Жили-были старик со старухой.

-- Дед, у нас, кажется будут дети...

-- Еще бы! Ведь завтра пенсию получаем.

***

В красивый монастырь на скале есть только одна дорога -- канатная, через пропасть. Турист, нервно поглядывая через окно кабинки, спрашивает у сопровождающего монаха:

-- Скажите, пожалуйста, эти тросы часто меняют?

-- Сразу, как только оборвутся.

***

Сентиментальная леди, прогуливаясь с молодым человеком по лесу, остановилась перед деревом:

-- Прекрасный вяз, -- проговорила она, -- чтобы ты сказал мне, если бы умел говорить?

-- Наверное, он сказал бы: «Прошу прощения, но я дуб», -- заметил ее спутник.

***

Старожил нахваливает приезжему свой город:

-- Дома у нас красивые, высокие! Буквы рекламы по пять метров. Одна такая упадет и нет человека.

-- На вас падала?

-- Да, однажды.

-- А как же вы живы остались?

-- На меня мягкий знак упал.

***

Пожилой господин проходит мимо моста и слышит, как из реки раздается крик:

-- Помогите! Помогите! Спасите меня!

Пожилой господин наклоняется к перилам моста и сердито произносит:

-- Надо кричать: «Спасите меня, пожалуйста!»

***

-- Мам, а мам! Можно, я надену лифчик?

-- Нельзя!

-- Мам, но мне ведь уже 15 лет.

-- Отстань, Вася, вечно ты со своими дурацкими глупостями!

***

-- Вот на этом фото мне пять лет.

-- Извините, но в этом возрасте у вас уже была лысина?

-- Нет, вы держите фотографию вверх ногами!!!

***

-- Скажите пожалуйста, что это вы все ходите вокруг порохового погреба?

-- Да так, хочу отвыкнуть от курения.

***

Космонавт сообщает в Центр:

-- В двух километрах от корабля за иллюминатором появилось огромное синее чудовище с антенной на голове. Оно непрерывно смотрит на меня и держит в руках фотоаппарат. Что делать?

-- Сейчас решим, а пока улыбайтесь ему!

***

Приходит глухая старушка в магазин и спрашивает:

-- В какую цену трусы?

-- Это не трусы, это панталоны.

-- Надо же, трусы и те по талонам.

***

Умер банкир. Нотариус зачитывает завещание: «... а Иванову, которого я обещал не забыть при составлении завещания, передаю свой сердечный привет...»

***

Разговор приятелей:

-- У тебя так лицо округлилось после отпуска у моря. Вас так хорошо кормили?

-- Нет, просто мне приходилось два раза в день надувать резиновый матрац.

***

Казнили как-то оптимиста, пессимиста и зануду гильотиной.

-- Оптимист, ваше последнее слово.

-- Мир прекрасен, и даже когда я умру, он станет еще прекраснее.

Гильотина не сработала -- оптимиста отпустили.

-- Пессимист, ваше последнее слово.

-- Все в этом мире плохо, и моя смерть сделает его еще хуже.

Гильотина опять не сработала -- пессимиста тоже отпустили.

-- Зануда, ваше последнее слово.

-- Скажу, только сначала вы гильотину почините.

***

Сорвались в пропасть два альпиниста -- оптимист и пессимист.

Пессимист: -- Падаю...

Оптимист: -- ЛЕЧУ!!!

***

Двоих выбросило на необитаемый остров. Один:

-- Как ты думаешь, чем занимается сейчас твоя жена?

-- Наверное, дома кормит рыбок.

-- А моя, наверное, рыб...

***

Мужик из командировки привез живую гориллу. Но домой нести не рискнул, зашел к соседке:

-- Теть Маш, тут у меня товарищ пьяный, полежит до утра?

-- Да жалко, что ли.

Утром мужик с волнением спрашивает:

-- Теть Маш, ну как приятель, не буянил?

Довольная соседка:

-- Пьяный, пьяный, а восемь палок бросил, не снимая шубы.

***

Мужик из Питера в Сочи в августе приехал, из поезда выходит все вокруг загорелые до черноты, а он один белый, как привидение, его аборигены спрашивают:

-- У вас чего, лета не бывает?

-- Бывает, но я в тот день на работе был.

***

Утерян бумажник с большой суммой. Хозяин шарит по всем карманам. Жена спокойно спрашивает:

-- В брюках смотрел?

-- Да. А в пиджаке?

-- Тоже.

-- А во внутренних карманах?

-- Нет.

-- Почему?

-- Если и там нет, у меня будет инфаркт.

***

Стоит мужик, у него из ушей торчат бананы. Подходит другой:

-- Мужик, у тебя в ушах бананы!

-- Ничего не слышу, у меня в ушах бананы!

***

Колхоз. Спрашивают председателя. Секретарь говорит:

-- Нет его, сеет.

-- Да какой сев, декабрь на дворе.

-- А, да я букву «Р» не выговаиваю.

***

Зима, гололед. Идет мужик, попадает на скользкое. Размахивая руками, пытается сначала не упасть, потом -- не убиться, но в конце концов с криком: «МАТЬ-ПЕРЕМАТЬ!» хлопается на задницу. И так задумчиво:

-- Да, не забыть бы маме позвонить...

***

Двое беседуют:

-- Вы были на «Свадьбе Фигаро»?

-- Нет, ограничился поздравительной телеграммой.

***

-- Между нами, молодой человек, существует разница. У меня нет репутации человека состоятельного, зато у вас есть достаточно громкая слава бедняка...

***

Мужик берет в баре две кружки пива и идет в туалет. Возвращается с пустыми. Так происходит четыре раза. Бармен проследил за мужиком: видит -- он пиво в унитаз выливает. Бармен:

-- Вам что, не нравится пиво?

-- Пиво-то хорошее, но мне так надоело быть посредником!

***

-- Ну что ты все нудишь? Ты что, нудист?

-- Да.

-- А почему тогда одетый?

-- А я извращенец.

***

-- У меня две дочери-близнецы, -- говорит посетитель кафе соседу.

-- И как же вы их различаете?

-- По родинкам. У блондинки родинка на правой руке, у брюнетки -- на левой.

***

На дуэль опаздывает один из участников. Другой нервно посматривает на часы, и, наконец, глядя на секундантов, говорит:

-- Если мой противник через пять минут не явится, я, пожалуй, начну без него!

***

Повар собирается зарезать курицу. Курица ему и говорит:

-- Мужик! Я тебя хорошо запомнила!

***

Ночью:

-- Мама! Принеси воды!

-- Сам встань и напейся.

-- Ну принеси!

-- Будешь канючить -- дам ремня!

-- Ну вот, будешь вставать за ремнем, заодно и воды принесешь!

***

Сидит в трамвае молодая будущая мать с большим животом. Юбки совсем не видно, только голые ноги. Проходит старик на выход, улыбается ей:

-- Сын будет у вас. Она вся сияет и спрашивает:

-- А откуда вы знаете?

-- Бороду видать.

***

-- Почему поезд остановился?

-- Мы наехали на корову.

-- Она что, на рельсах стояла?

-- Да нет, просто мы завернули в коровник.

***

Мужик заглядывает в колодец: глубоко. Кричит:

-- Глубоко!..

Эхо:

-- ...глубоко...

-- Глубоко!..

-- глубоко...

-- Глубоко!..

-- глубоко...

Бросает в колодец ведро, достает. Кричит:

-- Достал!..

-- глубоко...

Подумал, подумал, опять кричит:

-- Глубоко!..

-- ДОСТАЛ!!!

***

Приходит мужик в зоомагазин и говорит продавцу:

-- Слышь, мужик, мне надо две тысячи тараканов.

-- Э-э-э... Простите, но у меня нет данных насекомых!

-- Ч-черт! -- вырвалось у мужика.

-- Простите, а зачем вам такое количество тараканов?

-- Да я вот квартиру снимал, а в договоре написано, что в каком виде принял жилье, в таком должен и освободить.

***

-- Что нужно делать при команде «Ядерная вспышка справа»?

-- Что, что... Повернуться направо и смотреть -- когда такое еще увидишь...

***

Жил да был сторожевой пес. Всю свою жизнь он охранял дом. Стал старый, уставший. Лежит в своей конуре и спит:

-- Хр-р-р-р, пш-ш-ш, хр-р-р-р, пш-ш-ш-ш-ш, хр-р-р-р-р, пш-ш-ш-ш-ш, пук, ВАВ-ВАВ-ВАВ-ВАВ!

***

Экскурсовод в зоопарке:

-- Вот это -- стервятник, он питается стервами. Девушка в красном платье, отойдите от клетки.

-- Я не стерва!

-- А он и бл***ми питается!

***

Москвич заводит разговор с гостем столицы:

-- Простите, вы не местный?

-- Да, а как вы догадались? Я, -- оглядывает себя, -- как-то не так одет?

-- Да нет, просто, смотрю -- лицо незнакомое...

***

-- Сколько будет сто умножить на два?

-- А сто чего: рублей или долларов?

***

-- Вот вы отрицаете биополе. А чем объяснить, что японская девочка разбивала рукой кирпич?

-- Тем, что девочка японская, а кирпич -- отечественный.

***

-- В жизни раз бывает восемнадцать лет.

-- А восемьдесят один еще реже.

***

Звонок по тел.

-- Это контора «Френкель, Френкель, Френкель и Френкель»?

-- Да.

-- Будьте добры барона Френкеля.

-- Его нет, он на совещании в Париже.

-- Тогда господина Френкеля.

-- Его тоже нет. Он в Одессе, отдыхает...

-- Тогда мистера Френкеля.

-- Его нет.

-- Тогда Френкеля.

-- У телефона.

***

Возле кровати умирающего мэра собрались именитые граждане города и тихо переговариваются:

-- Какой это был чудесный человек!

-- А какой мудрый!

-- А какой справедливый!

-- А добрый!

На секунду умирающий открыл глаза и пробормотал:

-- А скромный! Прошу вас не забывать о моей исключительной скромности!

***

-- Я тебя люблю. А ты?

-- Я тоже... себя люблю.

***

Ночь, иду по улице. Вижу -- компания ребят. Подхожу, говорю: -- Ребят, закурить не будет?

Лежу. Курю.

***

Пришел мужик в гости в деревне. Пока хозяин ходил за бутылкой, тот взял, проткнул сырые яйца, выпил их и обратно на тарелку положил. Пришел хозяин, выпили, хозяин взял яйцо -- оно пустое, второе -- тоже, третье -- тоже. Он схватил топор и давай курам головы рубить:

-- Я вам покажу, как без спроса аборты делать!!!

***

-- Скажите, это вам принадлежит этот шикарный автомобиль?

-- Частично и мне.

-- !??

-- Ну как: имущество он оформлен на супругу, ездит на нем сын, иногда за город выезжает и дочь, а если требуется заменить колесо, то он мой.

***

Миссис Ламберт и ее супруг только что вернулись из путешествия по Европе. Ее друзья жаждали узнать о ее впечатлениях.

-- Вы, конечно, посетили Рим?

-- Точно не знаю, -- ответила миссис Ламберт. -- Видите ли, билеты всегда покупал муж.

***

Приходит как-то к учителю латыни дряхлый старичок и просит давать ему уроки. Учитель спрашивает:

-- Вам уже 80 лет, зачем вам учиться?

-- Ну, представьте, я скоро умру, попаду в рай, встретит меня, у ворот рая апостол Павел, а разговаривать то с ним надо ведь на латыни.

-- Так вы, может, и в ад попадете.

-- А немецкий я уже выучил.

***

-- Извините, где тут записываться, чтоб антенну поставили?

-- А к нам просто мужики какие-то пришли, поставили антенну и ушли. За деньги, разумеется.

-- Ушли за деньги?

-- Нет, поставили.

***

Две старушки едут в поезде. Разговорились.

-- Вы куда едете?

-- В Уфу.

-- А я из Уфы.

***

Встречаются два мужика, один грустный такой, а другой ничего.

-- Ты чего грустный такой?

-- Да вот, жена надоела, тупая, ленивая, грязная, за хозяйством не следит, кошмар какой-то, достала уже.

-- Ну, я тебе дам совет. Приди домой, тащи ее в постель и трахай всю неделю, потом она сдохнет, а ты свободен будешь.

-- Хорошо.

Через шесть дней встречаются снова.

-- Ну и как?

-- Ух, жена теперь вся такая радостная, веселая, всем довольная, и по хозяйству все делает... А ведь и не знает, что завтра помрет!!!

***

-- Дайте мне пожалуйста, траурную ленточку.

-- Широкую или узкую?

-- А разве не все равно?

-- О, нет! Чем ближе был вам покойный, тем шире должна быть лента.

-- Умерла наша тетя, которая лишила нас всякого наследства, так что дайте мне черную нитку.

***

-- Моя собака умна как я!

-- Хм, странно. Обычно хозяева хвалят своих собак.

***

-- В этом древнем монастыре немало разных интересных реликвий. Но особо обращаю ваше внимание вот на эту амфору.

-- А чем она замечательна?

-- В ней содержится египетская тьма, вывезенная прямо из Александрии.

***

-- Папа, я есть хочу!

-- Стыдись, сынок! Я в твои годы хотел стать космонавтом!

***

Гость удивленно смотрит на сына хозяйки:

-- Неужели он ходит в школу? Ведь ему только три года! И он действительно читает газеты?

-- Нет! Ну что вы! Он только разгадывает в них кроссворды!

***

-- Леночка, ты уже третий год не снимаешь это платье. Не слишком ли долго?

-- Лешенька, а что делать, если молния сломалась?

***

Подходит один мужик к другому и говорит:

-- Там твою жену на досках того...

-- А по фигу, это не мои доски.

***

Начальник поднимается в лифте со своей секретаршей. Вдруг гаснет свет. Начальник:

-- Темно как у негра в жопе!

-- Все-то вы, Иван Иваныч, знаете, везде-то вы, Иван Иваныч, были...

***

Мужик приходит в аптеку, покупает большую пачку презервативов, бросает ее на пол и с большим ожесточением начинает ее топтать. Его спрашивают:

-- Мужик, зачем ты это делаешь?

-- Вот так неделю назад я бросил курить.

***

Старая леди на старом, но не утратившем былого шика, здоровенном «Кадиллаке» пытается втиснуться на последнее оставшееся место на тесной стоянке под супермаркетом. Пока она примерялась, некий молодой человек на спортивном «Ягуаре» прошмыгнул и занял последнее место. Старушка от изумления не может вымолвить ни слова.

-- Но. но. но почему???

-- Потому что я молод и быстр!

Старушка что-то медленно прокручивает в своем мозгу, включает передачу и заезжает в тот же бокс. Увидев, что его гордость превращается в кучу смятого металла, молодой человек остолбеневает:

-- Но. но. но почему???

-- Потому что я стара и богата.

***

Родители приходят на прием к врачу.

-- А кто у нас будет? Мальчик или девочка?

-- Вырастет -- само решит!

***

Звонок в дверь. Из квартиры голос:

-- Кто там?

Снаружи отвечают:

-- А кто там?

***

Мужик недорого купил лошадь, привел ее домой, дал ей сена и воды. Лошадь не ест и не пьет.

-- Ммм-да, если она еще и телегу будет таскать, то я сделал гарную покупку.

***

Вопрос в анкете:

-- Хотели бы вы поменять пол?

-- Да, а еще и обои.

***

На благотворительной распродаже молоденькая девушка торжественно заявляет руководительнице:

-- Мадам президент, я успела продать не только то, что было у меня на прилавке, но и все, что висело сзади на вешалке за занавеской.

-- Боже мой! Это же наш гардероб!

***

-- Вчера из за меня две женщины дрались!

-- Да ну, не может быть.

-- Может, одна кричала -- забирай его себе, а вторая -- а на хрена он мне нужен!

***

Мужчина, держащий на руках два арбуза заходит в общественный туалет и обращается к одному из справляющих нужду.

-- Уважаемый, не поможете ли вы мне с ...

-- Конечно, помогу -- и расстегивает ему ширинку.

-- А теперь обратно, пожалуйста. Вот и хорошо. Слушай, ты не подержишь арбузы, пока я руки помою.

***

-- Кем вы работаете?

-- Испытателем.

-- А что вы, простите, испытываете?

-- Нужду.

***

Два мужика.

-- Вася, посмотри, у меня в этом глазу ничего нет?

-- Ничего!

-- А во втором?

-- Тоже ничего!

-- А что же мне врачиха-падла в справке написала: «Гонококки во всем поле зрения»?!

***

В сбербанке:

-- Вы забыли поставить точку.

-- Да, в самом деле. Поставьте, пожалуйста, сами.

-- Не могу, все должно быть написано одним почерком.

***

Замучила мужика жизнь -- с работы уволили, жена ушла, денег нет, короче, спивается помаленьку и встречает как-то своего преуспевающего одноклассника, и берет он его на работу. В первый рабочий день мужику говорят:

-- На тебе чек, перейди через дорогу в банк и получи $40.000.

Тот приносит $40.000, друг отсчитывает ему из них $20.000:

-- На, -- говорит, -- за сервис.

И так каждый день. Мужик купил машину квартиру, подниматься начал, а сам день ото дня все смурнее и смурнее. Его друзья и спрашивают, что, дескать, такой грустный? Он и говорит:

-- Понимаете, в банк я хожу один, а делим-то мы на двоих.

***

Сынок и мама сидят дома. Сын смотрит в окно и говорит:

-- Мама, мама, смотри какой огромный грузовик едет -- с пятиэтажный дом!

-- Сынок, я же тебе триста миллионов раз говорила -- никогда не преувеличивай!

***

Через полчаса после того, как скорый поезд отъехал от станции, в последний вагон на ходу забирается юноша с двумя чемоданами и, пройдя в вагон, опускается на первое попавшееся свободное место. Сил идти дальше нет. Старик, наблюдавший за ним, говорит с чувством превосходства:

-- Эх, молодежь нынче пошла хилая! Вот, бывало, отстанешь от поезда, пробежишься за ним, догонишь -- и ничего -- силы еще оставались!

-- Вы не так поняли, -- отвечает юноша, -- я отстал от поезда еще вчера!

***

-- Антонина Афанасьевна, почему вы ранее в ведомости на получение зарплаты ставили крестик, а сейчас -- нолик?

-- Потому что я вышла замуж, фамилию поменяла.

***

У одного пациента удалили желудок. Доктор после операции ему говорит:

-- Вам сейчас есть нельзя, поэтому вводите себе шприцом манку через задний проход, а через месяц придете -- посмотрим, как дальше быть.

Прошел месяц. Пациент приходит к доктору, довольный, виляя жопой.

-- Ну, как самочувствие?

-- Отличное, доктор!

-- А почему жопой вихляешь?

-- Друг жвачкой угостил!

***

-- Девушка, вы так сегодня чудесно выглядите!

-- Это я еще сегодня больная и с температурой!

***

-- Мне всегда не везет с девушками, -- со вздохом сказал Васька. -- Вчера пригласил в отличный кабак изумительную девушку. И попался ей в салате червячок. Она подозвала официанта и говорит: «Уберите, пожалуйста, этого мерзкого слизняка!!» И что же ты думаешь? Он хватает меня за шиворот и тащит из-за стола:

***

Просыпается мужик с утра, с бодуна. Подходит к зеркалу, смотрит изо рта свисает веревочка и думает: «Надеюсь, что это Пиквик...»

***

В дом одинокой бабки провели радио. Утром, в шесть часов, оно впервые заговорило:

-- Доброе утро!

Бабка соскочила с постели:

-- Доброго здоровья! Куда это вы так рано?

***

Парень городской пригласил деревенскую девушку погулять. Ну, идут, он ей кулек пряников купил. Она их ест. Ходили-ходили, решили на лавку присесть. Присели, сидят. Парень к девушке раз поближе придвинулся -- никакой реакции. Он ее за талию обнял. То же самое. К себе ее прижал, по бедру поглаживает. То же самое -- никакого ответа. Парень: -- Ты что-нибудь чувствуешь?

-- Ага, как первый пряник в лавку уперся.

***

Две сестры были очень близки, это позволяло им быть искренними друг с другом. Однажды вечером, собираясь на свидание, младшая вертелась перед зеркалом:

-- Какая же я толстая!

-- Вовсе нет, -- проворчала старшая, отрываясь от конспекта.

-- У меня ужасные волосы.

-- Они чудесные!

-- Я еще никогда не выглядела так плохо, -- захныкала младшая.

-- Нет, выглядела!

***

-- Как йоги делают клизму?

-- Садятся в лужу и делают глубокий вдох.

***

Один больной, перенесший недавно тяжелый инфаркт, выиграл в лотерею огромную сумму -- 1000000. Никто из близких не решался ему об этом сообщить, боясь, что такая новость может его погубить.

-- Давайте я объявлю ему об этом, -- сказал врач. -- У меня самого нелады с сердцем, и я знаю, как надо поступать в подобных случаях. Буду действовать не спеша.

Врач отправился к удачливому больному и спрашивает:

-- Что бы вы сказали, если бы однажды выиграли в лотерею 1000?

-- Я бы устроил такую пирушку, которая запомнилась бы на всю жизнь.

-- А если бы выиграли 10000?

-- Я бы пригласил всех друзей в роскошный ресторан.

-- А если бы 100000?

-- Я бы принес вам и вашей жене такие подарки, о которых вы никогда не помышляли.

-- Ну, а, скажем, 1000000?

-- Тогда, мой друг, я тотчас же отдам вам половину.

Доктор замертво свалился на пол.

***

Спорят три мужика, где морозы сильнее стоят:

-- У нас как выходишь поссать, то примерзаешь вместе со струей к сугробу.

-- А у нас от мороза стекла лопаются на окнах...

-- А у нас, когда говоришь, то слова замерзают.

-- Ну и что?

-- Зимой-то ничего, но зато по весне такой галдеж стоит, что оглохнуть можно.

***

-- Доктор, жена оставила на меня нашего младенца и уехала в отпуск. А я его вожу, и массаж делаю, и кварцевые ванны, и гимнастику...

-- А чем вы его кормите?

-- Тьфу, черт, так и знал, что что-нибудь забуду!

***

Остановился мужик в отеле. Вечером просит служанку:

-- А на ночь принесите мне два стакана -- один с водой, а другой без.

-- А почему, извините, именно так?

-- Ну, стакан с водой -- на случай, если я пить захочу.

-- Это понятно, а пустой-то зачем?

-- А это если не захочу...

***

Студент решил блеснуть знанием английского языка. Заходит в столовую и говорит:

-- Кофе энд булочка. Ничего, что я по-английски?

***

Жена делает мужу замечание:

-- Ты что суп ножом ешь?

-- А он через вилку протекает...

***

Поздним вечером монашка проходит мимо кабака. Вдруг из дверей выбегает пьяный мужик, сбивает ее с ног и начинает избивать. Через несколько минут монашка не подает признаков жизни. Мужик, отдышавшись:

-- Не так уж ты и крут, Бетмен!

***

Лежит дед, помирает, вокруг сыновья, родичи слезы глотают. Дед и говорит сыновьям:

-- Хочу, сыночки, чтоб вы перед моею смертью дело хорошее сделали: пойдите, да спарьте нашу корову с племенным быком соседа...

Сыночки бегом из хаты, час нету, два нету, наконец, приходят побитые, порванные, в навозе и соломе.

-- Ну что, сыночки, спарили?

-- Не, деду, не смогли... Корову мы еще смогли на спину завалить на сеновале, а вот быка на колени так и не поставили...

***

На оперативке директор чаеразвесочной фабрики спрашивает у начальника отдела сбыта:

-- Чай в Москву отправили?

-- Да, «Бодрость».

-- А в Ленинград?

-- Да, «Экстру».

-- А в Казань?

-- Нет, еще не отправили.

-- Почему?

-- Не успели полы подмести!

***

Два мужика разговаривают:

-- Слушай, что такое теория относительности?

-- Да, как тебе так доступно объяснить? А, вот представь себе ситуацию: ты засовываешь свой нос мне в жопу. А теперь смотри -- у меня нос в жопе и у тебя нос в жопе, но это разные вещи!

***

-- У меня сгорела дотла вся библиотека.

-- Примите мои соболезнования.

-- Спасибо. Такое горе, ведь погибли обе книги, причем одна из них даже не была раскрашена.

***

Идет ревизия в библиотеке, один проверяет, другой записывает.

-- Так... На 15 странице дырка! (переворачивает) Ого! И на 16-ой -- тоже!

***

Одного известного путешественника спросили:

-- Что самое главное в путешествии?

-- Главное, брать в два раза меньше вещей и в два раза больше денег.

***

-- Кто на свете всех милее, кто на свете всех белее?

-- Белила цинковые. ГОСТ 8293-64.

***

Разговор в палате:

-- Петрову вырезали гланды.

-- Бедолага, ведь он так хотел иметь детей...

***

Паренек, слывший в деревне простачком, суетился возле кузнеца и уже изрядно надоел тому. Думая его напугать, кузнец сунул ему под нос кусок раскаленного железа.

-- Если вы мне дадите полдоллара, я его облизну, -- простодушно сказал парнишка. Кузнец вытащил монету и отдал ее мальчику. Тот, ни слова не говоря, взял монету, лизнул ее, положил в карман и, весело насвистывая, побежал прочь.

***

-- Помнишь, ты на прошлой неделе рассказывал, что нашел кошелек с деньгами.

-- Помню. Ну и что?

-- Так я вчера тоже кошелек нашел.

-- Ну и что?

-- Так я же тебе говорил, что везет не только дуракам.

***

-- Сколько стоит капля вина?

-- Нисколько.

-- Тогда накапайте, пожалуйста, стаканчик.

***

-- Вы газеты читаете?

-- Читаю.

-- И много?

-- Сколько оторву, столько и читаю...

***

Богатый человек приехал на знаменитый курорт поправить свое здоровье. Однажды, прогуливаясь берегом моря со своим лечащим врачом, он увидел похоронную процессию.

-- Как! И в этом благословенном крае люди тоже умирают?

-- Умирают, но только один раз.

***

В каюту на пароходе влетает запыхавшаяся и растрепанная девушка.

-- Что случилось, дорогая? -- спрашивает ее соседка.

-- Капитан сказал, что надвигается шторм, и я, как дура, позволила привязать себя к мачте!

***

На улице встречаются двое знакомых .

-- Ты где умудрился так загореть? Весь белый, а загар коричневыми пятнами, как на корове...

-- Да это в Сочи. Там ведь не протолкнешься.

***

Молодой человек спрашивает в книжном магазине:

-- У вас есть книга «Как стать миллионером за 7 дней»?

-- Пожалуйста, только вместе с ней очень рекомендую приобрести Уголовный кодекс...

***

-- Чего кричишь, мальчик?

-- Меня побили!

-- За что?

-- Потому что я кричал...

***

Старый кавалерист рассказывает:

-- Все эти байки об особом уме лошадей во многом надуманны. Помню, меня крепко ранило. Я упал и потерял сознание. Мой конь без меня поскакал в расположение эскадрона и привел с собой врача.

-- Так это подтверждает, что кони умны.

-- Как бы не так! Вы знаете, кого он привел? Ветеринара! Чего от коня было ждать?

***

Бомж гоняется вокруг помойки за дворняжкой. Ему говорят:

-- Зачем животное мучаешь, гад? Собака -- друг человека.

-- Кому -- друг, а кому и конкурент.

***

Собрались двое «квакнуть». А нечего. Когда один приносит.

-- Классную штуку достал. Ракетное топливо. 90% спирта.

«Квакнули». Наутро один из них просыпается от телефонного звонка.

-- Але, Вася. Ты в туалет с утра ходил?

-- Нет еще.

-- Не ходи. Я тебе из Японии звоню.

***

Боцман дает указания рабочей команде:

-- Половина на нос, половина -- на корму, остальные за мной.

***

-- Вчера в саду я слышал, как вы сказали, что я «осел» ...

-- Ну, если вы смогли услышать на таком расстоянии, то у вас действительно длинные уши.

***

-- Вот бы иметь столько денег, чтоб хватило на самолет!

-- А зачем тебе самолет?

-- Да самолет мне не нужен, мне бы столько денег...

***

-- Ты не знаешь, как поживает Могенс?

-- У него все хорошо. Упорным трудом он пробился с самого низа до верхов.

-- А именно?

-- Начал с чистильщика обуви, а теперь стал парикмахером.

***

-- Вы недавно вернулись из поездки по Италии?

-- Да, а что вас интересует?

-- Скажите, пожалуйста, она действительно имеет форму сапога, как на географической карте?

***

Два кума решили забить быка. Один стоит и держит быка за рога, другой лупит кувалдой. Бам! Бык стоит. Еще раз! Бык стоит. Тогда держатель говорит:

-- Эй, кум, если ты еще раз ударишь меня по голове -- я быка не удержу...

***

-- А не будет новый налоговый инспектор взятки брать?

-- Да ты что? Честнейший человек! До этого он два года баней заведовал, так ни разу не помылся!

***

Один мужик очень хотел побывать в Третьяковской галерее. И вот однажды он приехал в Москву и спрашивает у прохожего:

-- Скажите, как пройти в Третьяковскую галантерею?

-- Я сам приезжий, целую неделю Бородинскую пилораму ищу.

***

Мужчина входит в цветочный магазин и просит:

-- Подберите мне, пожалуйста, сто роз для моей жены.

Продавщица в ужасе:

-- Господи! Что же вы такого натворили?!

***

Жена вяжет мужу свитер и говорит:

-- У тебя такой теплый свитер будет, что ты в нем запаришься.

-- А откуда ты знаешь? Ты ведь его только начала.

-- Так я уже упарилась!

***

-- А ты умеешь плавать? -- спросила девушка своего друга, матроса.

-- Конечно. Я плаваю на большие расстояния. Иногда доплыву до линии горизонта, посижу на ней, отдохну и плыву назад.

***

Мужик вечером приходит с работы, а ему жена говорит:

-- Слышь, тебя завтра премию за хорошую работу выдадут!

-- А ты откуда знаешь?

-- Да бабы говорят...

На следующий день мужик приходит на работу, ему выдают премию, он дико удивляется... Домой приходит, а ему жена:

-- Слушай, тебя, говорят, в должности скоро повысят!

-- Кто говорит???

-- Да бабы говорят...

И точно, мужика скоро повышают по службе. Ну он, естественно, радуется, приходит домой и...

-- Муженек, говорят, тебя за недостачу завтра посадят!

-- ????? Приходит на работу, его под руки и в тюрьму. Сидит он себе в камере, скучает, приходит к нему жена:

-- Слушай, какого я адвоката тебе нашла!!! Он говорит...

-- На хрен мне твой адвокат! ЧТО ТАМ БАБЫ ГОВОРЯТ!!!???

***

Сидит бабуся в трамвае и глаза не сводит с парня, на груди у которого два вузовских значка. Бабку разобрало любопытство:

-- Сынок, а что это у тебя за значки такие?

-- Это означает, что я окончил аж два института!

Скривилась старая и проговорила:

-- Да неужели ты такой тупой, что тебя не смогли научить в одном?

***

Человек читает в газете о том, что в Лос-Анджелесе каждый час под машину попадает один человек.

-- Боже! -- вздыхает он. -- Вот не везет бедняге!

***

Две бабы в избе разговаривают.

-- Что это у тебя тут воняет так?

-- Да невестка напердела...

-- Как так? Она же в поле работает.

-- Дык ветер-то носит.

***

Деревня. В каком-то ухабе валяются с похмелья два тракториста, которые вчера отмечали досрочное на 2 месяца завершение уборки и по этому поводу продали свой трактор, купили водки, один купил себе часы, а другой -- баян. Ночью их обобрали. Один:

-- Ну как, Вась, сколько времени мы лежим?

-- А ты играй себе, играй.

***

Опоздал мужик на работу. Ну, начальник его и спрашивает, мол, где был, сейчас уволю. А мужик и говорит, так, мол, и так, сынишку своего с утра в один детский садик привел, оказалось не в тот.

-- Ну?

-- Пошли в другой садик, опять не тот.

-- Ну?

-- Затем в третий, и снова не туда.

-- Ну?

-- Когда в четвертый садик пришли сын мне и говорит: «Папа, еще один садик и я в школу опоздаю!»

***

Новому стрелочнику в Киеве бригадир вручил масленку и приказал хорошенько смазать все стрелки. Тот ушел и очень долго не возвращался. Наконец от него пришла телеграмма: «Нахожусь в Барнауле, высылайте масло».

***

-- Вчера я разговаривал с одним сексуальным маньяком.

-- А почему ты решил, что он сексуальный маньяк?

-- Да он меня все время на хрен посылал.

***

-- Как красят яйца?

-- Кипятишь воду, кидаешь в нее луковую кожуру и кладешь яйца минут на 20.

-- И кому это надо... И кто это вытерпит!?

***

-- Ты слышишь, как жасмин пахнет?

-- Слышу, слышу, не глухая.

***

Приехали как-то студенты в колхоз. Им председатель ходит показывает гараж с тракторами, курятник с курицами, зерно хранилище, правда пока без зерна. Заходят в коровник, смотрят все коровы стоят в намордниках.

-- А чего это у вас коровы в намордниках? Кусаются, что ли?!!

-- Да нет, не кусаются. Просто жрут, сволочи, много!

***

Двое останавливают такси и спрашивают у водителя:

-- Не подкинешь троих до аэропорта?

-- Отчего не подкинуть? Конечно подкину! Садитесь. А где же третий?

Двое, удивленно:

-- А ты с нами разве не поедешь?

***

-- Вы выглядите -- краше в гроб кладут.

-- А вы -- лучше из гроба вынимают.

***

-- У тебя жар. Ты заболел?

-- Умер. Только что из крематория.

***

-- Как здоровье вашего мужа? -- спрашивает соседка.

-- Спасибо, спасибо! Ему сделали рентген головы и, к счастью, ничего там не обнаружили.

***

Спит мужик и видит сон, будто ему кишки осколком снаряда выпустило. Он их обратно запихивает, а они вываливаются, запихивает, а они вываливаются. Проснулся -- пол-одеяла в заднице...

***

Дама:

-- Я буду участвовать в конкурсе красоты!

-- Вот здорово! Посмотришь на настоящих красавиц!

***

Разговаривают две подруги:

-- Нет, мой мужик закуривает только после хорошего обеда!

-- Тогда, конечно, две-три сигареты в год ему не повредят.

***

Мужик пошел на лекцию по астрономии.

-- Через тридцать миллиардов лет, -- говорит лектор, -- Солнце погаснет, и жизнь на Земле прекратится.

-- Простите, -- говорит мужик, -- через сколько?

-- Через тридцать миллиардов лет.

-- Ну, слава Богу, а то мне послышалось тридцать миллионов.

***

В дом, где собралось несколько долгожительниц, прибыл репортер, чтобы узнать секрет долголетия.

-- Как вы думаете, -- спросил он у одной милой старушки, -- почему Бог дал вам возможность дожить до девяносто двух лет?

-- Наверное, для того, чтобы испытать терпение моих родственников, -- ответила она, улыбаясь.

***

-- Я наконец-то получила долгожданное замшевое пальто. Я побрила песцовую шубу...

***

Решил бомж на вокзале повеситься, петлю надел, на бачок встал. Думает: «Прощай жизнь...». Смотрит -- на полу бычок недокуренный. Ну, думает: «Ништяк! Ща и покурю, и в кайф, и повешусь!». Покурил, петлю надел... Смотрит -- в бачке бутылка водки недопитая. Ну, допил и думает: «Ну, все! Выпил, покурил, ща и пове... На фиг надо! Жизнь-то улучшается!!!»

***

-- Когда вы обедаете?

-- В пять часов.

-- Что делаете после обеда?

-- Жду ужина.

***

В магазин влетает запыхавшаяся дама:

-- Дайте мне, пожалуйста, мышеловку, а то автобус уйдет!

-- Простите, но у нас нет мышеловок такого размера!

***

Едет мужик в автомобиле, тут колесо лопнуло. Мужик вышел, чертыхаясь, достал запаску, домкрат поставил, начинает снимать колесо. Рядом проходит другой мужик. Спрашивает:

-- Ты что, мужик, делаешь?

-- Да вот, колесо снимаю.

Второй достает монтировку и хрясть по лобовому стеклу:

-- А я, пожалуй, магнитофон возьму!

***

-- Привет! Что случилось с твоим дядей? Говорят, он сломал руку?

-- Он смотрел телевизор, сзади тихо подошла тетя и шутя ущипнула его. Он испугался, потерял сознание.

-- Ну и что?

-- А то, что тетя тоже испугалась, вызвала «скорую». Когда санитары несли дядю в машину, он пришел в себя. Санитары спросили, что с ним случилось. Он рассказал. Они рассмеялись, уронили носилки, и дядя сломал себе руку.

***

-- Какие девушки тебе больше нравятся?

-- Высокие, длинноногие...

-- Ты же сам ма-а-аленький!

-- Так мне потолок покрасить надо!

***

Стадо коров возвращается домой. Два гражданина наблюдают это зрелище.

-- Просто удивительно! Каждая корова занимает строго свое стойло!

-- Что же тут удивительного? Ведь над каждым стойлом прибита дощечка с номером коровы.

***

По улице идет почтенная пара.

-- Мэри, я потерял зонтик!

-- Когда ты это заметил?

-- Когда попробовал его закрыть...

***

Жили в деревне на берегу реки два брата-близнеца. У одного была лодка, а у другого жена. И случилось так, что жена одного умерла, а у второго затонула лодка. А тут жена местного священника решила навестить вдовца, но перепутала и попала к лодочнику:

-- Здравствуйте, я пришла к вам выразить свое соболезнование, такая утрата...

-- Да ничего, спасибо. Не такая уж и утрата.

-- ?

-- Все равно она была уже старая, полугнилая вся. И рыбой от нее постоянно воняло.

-- ??

-- Когда я ей пользовался -- никакой устойчивости: нагрузишь зад -- перед поднимется, нагрузишь перед -- зад поднимется.

-- ??? Но как же все произошло?

-- Да вот недавно дал ее троим своим друзьям попользоваться, предупреждал, чтобы по очереди и не очень часто ее использовали. Так эти придурки залезли в нее все трое сразу... Естественно, что она тут же треснула от переда до зада...

-- ???!!!

***

Одна женщина жалуется другой:

-- Цены растут, приходится экономить на всем.

-- И не говорите. Если раньше я штопала только носки и чулки, то сейчас еще и презервативы.

***

Идёт по городу Кинг-Конг. Смотрит, большая драка. Ну он подождал, пока из драчунов один остался. Поднимает его на ладошке и спрашивает:

-- Ты кто?

-- Сильвестр Сталлоне! -- гордо так.

Кинг-Конг его пальцем раз, и раздавил. Идёт дальше. Смотрит, опять драка. Опять один остался. Поднимает его и спрашивает:

-- Ты кто?

-- Арнольд Шварценеггер!!

Кинг-Конг и его пальцем. Идёт дальше. Видит ещё одну драку. Поднимает победителя.

-- Ты кто?

-- Джеки Чан!!!

Кинг-Конг его пальцем раз, раз, раз, не попадает.

-- Хм, прыткий какой.

И ладошкой его хлоп...

***

Построили стоэтажный небоскреб, а на пятидесятом этаже сделали баню, женскую, стеклянную. Падает мужик с крыши:

-- А-А-АААААА-ААА-АА: Ух ты! АААА-ААААААА-ААААААА:

***

-- Вы слышали: для пенсионеров ввели новые льготы?

-- Что вы говорите! И какие же?

-- Теперь нам разрешается стоять под стрелой, прислоняться к автоматически открывающейся двери, переходить улицу на красный свет.

***

-- Я сейчас работаю в ресторане «Ханой».

-- Кем, кем ты работаешь?

***

Купается мужик. Вдруг хвать его кто-то за яйца и голос спрашивает:

-- Плюс два или минус два?

Мужик говорит:

-- Плюс два.

Вылезает на берег, а у него четыре яйца. Думает мужик: сейчас вернусь, скажу «Минус два» и все опять будет хорошо. Полез он обратно в воду, доплыл до того места, там его опять хватают за яйца и спрашивают:

-- Плюс четыре или минус четыре?

***

Лето. Сидит мужик на лавочке- спит, мимо пролетает муха.

-- Вж-вж-вж-и-и-и вж-ж-и-и-и.

Мужик проснулся, поймал муху в кулак поднося муху ко рту начинает петь.

-- Спят усталые игрушки, книжки спят...

Муха, сонно:

-- Вж вжи:

-- Одеяла и подушки ждут ребят...

Тишина, уснула муха. Мужик подносит кулак поближе ко рту:

-- А-А-А!!!

***

-- Здравствуйте, я мать Сидорова Вовы, вы меня вызывали?

-- Здравствуйте, любезнейшая Ольга Петровна, присаживайтесь, милости прошу. Ваш сын в последнее время, как бы это поточнее выразиться, какой-то лоханутый стал, тормозной. На уроках за базар не отвечает, гонит что-то, исполняет иногда, а временами вообще ни о чем, вы извините меня ради бога!

***

-- Дыхните.

-- Пожалуйста.

-- Еще раз.

-- Зачем?

-- Очень запах нравится.

***

Двое знакомых сидят в кафе.

-- Жизнь похожа на чашку чая, -- задумчиво произносит один из них.

-- Почему? -- удивляется второй.

-- Откуда мне знать? Я что, философ?

***

Новоселье. Столы ломятся от угощения. Все гости уселись в ожидании первого тоста, наступила тишина. Вдруг раздалось какое-то приглушенное хрупанье.

-- Что это, мыши? -- спрашивают гости.

-- Нет! Это наш сосед за стенкой сухари грызет.

***

-- Как ты можешь драться, если носишь очки?

-- А я сначала внимательно смотрю на противника, а потом дерусь по памяти.

***

-- Что такое парадокс?

-- Ну, например, часы идут, когда лежат, и стоят, когда висят.

***

-- Просто удивительно, -- хвастается один своему приятелю, -- какую власть я имею над животными. Собаки, кошки, все прибегают ко мне и лижут мои руки.

-- Хм, -- заметил приятель. -- Если бы ты пользовался при еде ножом и вилкой, они, наверное, не проявляли бы к тебе такого интереса:

***

Приходит мужик к врачу. -- Здравствуйте, -- говорит. И начинает раздеваться. Снимает рубашку, складывает её по швам, пуговки застегивает и кладет на стул. Снимает майку, тоже складывает и укладывает рядом с рубашкой. Ботиночки рядом поставил, носки снял, разгладил и рядом положил. Брюки по стрелочкам и на спинку стула, трусы снимает, тоже по швам разгладил рядом с майкой положил и говорит:

-- Знаете, доктор, вот посмотрите, у меня одно яичко чуть выше другого.

-- Ну и что тут такого?

-- Как что? Неаккуратно как-то.

***

Осень. Глубинка. Грязи по колено. Мерзкий мелкий дождичек. По грязи продирается грязный же, заросший, в рваной телогрейке мужик. В одном сапоге. И блаженно улыбается. Ему навстречу другой:

-- Мужик, ты откуда упал? Погляди вокруг -- осень, холодно, грязь, дождь этот мерзкий... Погляди на себя -- грязный, небритый, ватник драный, сапог где-то потерял...

-- (с блаженной такой интонацией) Да не потерял -- нашел!

***

Старичок-пенсионер смотрит передачу «В мире животных». На экране схватились два таракана, поодаль стоит тараканиха. Наконец один таракан забодал другого, подбежал к тараканихе и отымел ее. Старичок выключает телевизор и сокрушенно качает головой:

-- Вот везде теперь так: насилие и секс, секс и насилие.

***

-- Правда ли, что женщины живут дольше мужчин?

-- Ну, не все... Только вдовы.

***

-- Что самое главное в женской красоте?

-- Рот.

-- А точнее: форма, цвет, величина?

-- Главное, чтобы он был закрыт.

***

В трамвае парень втискивается на сиденье и говорит сидящему рядом старику:

-- Ну ты, жопа, подвинься!

-- А откуда вы знаете мою старую партийную кличку?

***

Встретились бледный и грустный.

-- Ты чего такой грустный?

-- Да что-то взгрустнулось... А ты что такой бледный?

-- Взбледнулось...

***

-- Слушай, как твоей жене удалось так быстро похудеть?

-- У нее сейчас все калории просчитаны. Сорок таблеток «Тик-так» на завтрак, семьдесят на обед и тридцать на ужин. Зато вес почти постоянный, дыханье свежее. Правда слабое...

***

Три заядлых курильщика, перебивая друг друга, клянут пагубную привычку.

-- И потом табак деформирует голос!

-- Да-да, особенно меняет его тон!

-- Совершенно верно! Вы бы послушали мою жену, когда я роняю пепел на ковер.

***

-- Ты знаешь, что в споре тот, кто умнее, всегда уступает?

-- Интересно, зачем?

-- Как зачем? Чтобы дурак выиграл!

***

-- Что ты так крутишься, это же медленный танец?

-- Неправда, я сама видела надпись на пластинке: 33 оборота в минуту.

***

-- Извините, вы сели на мой веер!

-- Я? То-то мне показалось, что снизу дует.

***

Одна женщина постоянно покупала еду для кошек. Продавец, который прекрасно знал, что у нее никакой кошки нет, спросил, кого она кормит.

-- Мужа.

-- Да вы что, он же умрет!

Через некоторое время дама перестала покупать еду.

-- Ну что, отравили своего супруга? Ведь я предупреждал.

-- При чем здесь еда! Он сломал себе шею, когда пытался облизать задницу.

***

Мужик останавливает машину и умоляющим тоном спрашивает:

-- Командир, за двадцать минут до вокзала не домчишь?

-- Пожалуй, домчу.

Мужик с облегчением, захлопывая дверь машины (сам остается снаружи):

-- Ну мчи, мчи.

***

Мужик подходит к остановке. Народу, как водится, пропасть. Встал, задумался о своем, достает из носа соплю и давай шарик катать. Подходит к нему другой мужик, а в руках шар с полметра диаметром:

-- Что, мужик, только подошел?

***

Мужик приходит к хирургу.

-- Доктор, что-то мне не писается!

-- Показывайте. Да тут же у вас узел!

-- Черт, опять забыл за хлебом сходить.

***

На пляже стоит фотограф с обезьянкой. К нему подходит мужчина:

-- Сколько стоит с обезьянкой?

-- Сфотографироваться?

***

-- Меня укусила ваша собака! Я требую компенсации!

-- Ради Бога! Я ее сейчас подержу, а вы -- кусайте!

***

Мальчик с папой из деревни приехали впервые в город. Сын спрашивает у отца:

-- Какой самый быстрый транспорт в городе?

-- Троллейбус, наверное.

-- Почему?

-- Видишь -- привязанный, а как бегает, а если отвязать полетит наверно!

***

Мужик вышел к ручью умыться и попить водички. Наклонился к воде и вдруг слышит шорох в кустах вверх по течению. Он крикнул:

-- Эй, там никто не писает?

В ответ, сдавленно:

-- Нн-е-е-ее-е!

***

У одного мужика у тещи был вставной глаз, и она его на ночь в стакан с водой клала. Приходит мужик домой пьяный, смотрит -- вода. Выпил. На следующее утро приходит к врачу и говорит:

-- Доктор у меня что-то в заднице колет, посмотрите.

-- Ну, снимайте штаны.

Заглянул и в обморок упал. Мужик его в чувство привел и спрашивает:

-- Ну, что там, доктор, что?

А врач смотри на него обалдевшими глазами и говорит:

-- Сколько лет на жопу смотрю, но чтобы она на меня смотрела -- первый раз вижу

***

-- О, как у тебя округлилось лицо после отдыха, вас хорошо кормили?

-- Нет, просто я сыну два раза в день матрац надувал!

***

Парень пришёл в обувной магазин и, подойдя к прилавку, попросил шнурки для ботинок.

-- Какие тебе? -- спросила продавщица.

-- Один левый, другой -- правый.

***

Мужик забегает в пивную к своему другу и кричит:

-- У тебя дом горит!

-- Не может быть. Ключи-то у меня в кармане!

***

Пассажир сидит в электричке, и, читая книгу, время от времени восклицает:

-- Вот это да! Никогда бы не подумал! Не может быть!

В конце концов другие пассажиры не выдерживают и хором спрашивают:

-- Да что вы такое читаете?

-- Орфографический словарь.

***

Старая графиня -- служанке:

-- Кто это там скрипит?

-- Это ваш муж скрипит зубами.

-- Но у него же нет зубов!

-- Так это он вашими скрипит.

***

Хозяйка ощипала живого петуха для торжественного семейного ужина. Тут позвонил сын и сказал, что приехать не сможет. Хозяйке стало неловко перед ощипанным петухом, сделала ему маленькие штанишки и выпустила во двор. Вскоре на кухню вваливается ее муж, хохоча, как сумасшедший.

-- Что случилось? -- испуганно спрашивает хозяйка.

-- Я сейчас такое видел! Наш петух вскочил на курицу и, удерживая ее одной лапой, другой стал расстегивать себе штаны.

***

Слепой кричит жалобным голосом:

-- Сжальтесь, сжальтесь над бедным и несчастным, который потерял все радости жизни.

-- Ты что, еще и импотент? -- спрашивает его прохожий.

***

Встречаются два заики на узком мосту, один -- здоровяк, другой -- хилый. Первый второму говорит:

-- От-т-тойди!

-- С-с-сам от-т-тойди!

-- Т-т-ты ч-ч-чег-го д-д-дразнишься!

-- Эт-т-то ты ч-ч-чег-го д-д-дразнишься!

Первый выкинул второго в речку.

-- П-п-помог-г-гите,п-п-помог-г-гите!

-- H-н-нy с-с-смотри, т-т-тонет и д-д-драз-з-знится!

***

Приходит заика в булочную за хлебом, подходит к продавщице и говорит:

-- Д-д-д-дайте б-б-б-буханку б-б-б-белого х-х-х-х-х** с ним -- черного...

***

Три заики поспорили, кто купит пачку сигарет и не заикнется

Первый подходит к киоску: (быстро говорит) «Бонд».

Второй подходит к киоску: (быстро говорит) «Camel».

Третий подходит к киоску: (быстро говорит) «ЭЛЭМ».

Продавец киоска спрашивает:

-- Вам красный или синий?

-- С-С-С-С-С-С-С-С-Сука!

***

-- Скажи, можно переходить улицу на красный свет?

-- Можно, но надо поднять руки, чтобы в морге могли легко снять рубашку.

***

-- Барышня, а какой у вас номер пейджера?

-- А разве по мне не видно? Пятый!

***

-- Я нашла хорошее средство от комаров. Вечером я включаю свет в квартире и открываю окна и двери. А когда все комары влетят в комнату, я ложусь спать на балконе.

***

-- Где находятся мухи зимой?

-- Не знаю, но я хотел бы, чтобы они оставались там и летом!

***

Один путешественник рассказывает, как они вдвоем со слугой заставили бежать полсотни арабов.

-- Полсотни арабов? -- не верят ему.

-- А то и все шестьдесят. Да еще как бежали! Мы от них, а они за нами.

***

-- Прошу прощения, -- обращается молодой человек к девушке, -- если бы вы знали, как я страдаю. Из-за вас я потерял покой. Целыми ночами хожу сам не свой.

Девушка опустила глаза.

-- Лучше бы вы все это сказали моему отцу.

-- Как? Так это он по ночам включает этот проклятый приемник!

***

Заходит мужик в общественный туалет отлить, а на соседнем посадочном месте сидит старичок. В процессе отлития мужик замечает, что старичок нервно подергивает головой и плечами. Мужик спрашивает:

-- Что, дед, ветеран?

-- Ветеран!

-- Второй Белорусский?

-- Второй Белорусский! (продолжая дёргаться).

-- Что, дед, контузия?

-- Нет! (удивлённо, не прекращая нервных подёргиваний).

-- А чего дергаешься?

-- А что ж ты, сука, брызгаешься!!!

***

Дед заходит в автобус и сразу же спрашивает у кондуктора:

-- Едете в Опоки?

-- Нет, совсем в противоположную сторону.

Автобус тронулся, но дед остался в салоне, удобно усевшись в кресле.

-- Товарищ, мы же едем в противоположную сторону, -- удивленно говорит кондуктор.

-- Вот-вот, мне туда и нужно. Проклятый склероз: забыл, как называется это село, помню лишь, что в противоположную сторону.

***

-- Ну как? Были у тебя в Лондоне проблемы с твоим английским?

-- У меня нет. У англичан были.

***

Репортер, ранее не бывавший в богатых домах, приходит к миллионеру брать интервью. В дверях его встречает дворецкий.

-- Ваш плащ, сэр.

-- Да, мой. У меня и чек на него есть.

***

-- Почему ты сидишь у рояля, ведь ты не умеешь играть.

-- Чтобы сюда не сел кто-нибудь, кто думает, что умеет.

***

Полицейский подходит к лежащей на мостовой даме.

-- Вам плохо?

-- Нет, все в порядке. Я просто заняла место для стоянки машины моего мужа.

***

Танцовщица ждет поезд на вокзале. Чтобы не терять времени даром, она сосредоточенно повторяет свою партию, выполняя все пируэты прямо на платформе. К ней подходит бабуля и заботливо шепчет:

-- Пойдемте, я покажу вам ближайший туалет.

***

Приходит мужик в банк, подходит к операционисту:

-- Идиот, выпиши мне чековую книжку.

Операционист обиделся и пошел к менеджеру, мол, клиент оскорбляет. Менеджер спрашивает, а какой у него остаток на счету.

-- Два миллиона долларов.

-- Идиот! Выпиши ему чековую книжку!

***

Пришел клиент к часовщику. Тот развинтил его часы, а из них выпал дохлый таракан. Мастер говорит:

-- Тю, браток, так у тебя же машинист помер!

***

Приходит мужик к часовщику, и говорит:

-- Заказ сделали?

-- Да, вот, посмотрите, -- достаёт будильник и протягивает мужику, тот слушает:

-- Тикают, но...

-- Какое ещё «НО»? -- возмущенно.

-- Вообще-то до ремонта это был барометр...

***

Идет по улице мужичонка, невысокий, хлипкий такой. Навстречу ему двухметровый амбал. Подходит амбал к мужичонке поближе, да как даст по физиономии. Ну, мужичонка упал, лежит и не шевелится. Амбал проходит еще несколько метров, оборачивается и презрительно говорит:

-- О-хо-хо, какие мы нежные!

***

-- Почему ты говоришь, что между горлом и ногами существует тесная связь?

-- Как почему! Промочишь ноги -- заболит горло, промочишь горло -- заплетаются ноги.

***

Два мужика выходят из кабака.

-- Эх, звездей-то на небе сколько!

-- Не звездей, а звездов.

-- Эй, мужик, как правильно, звездей или звездов?

-- Да вы что, мужики, я и словей-то таких не знаю.

***

Бензиновая колонка в африканской пустыне. Большая вывеска: «Наполни бак и все канистры. Три следующие бензоколонки, которые ты увидишь, -- мираж».

***

-- Гражданин, сколько вам лет?

-- Сорок один год и несколько месяцев.

-- Конкретно, сколько месяцев?

-- Четыреста девяносто шесть.

***

Усатый южанин приходит к врачу, показывает свою мужскую гордость и говорит:

-- Доктор, посмотри!

Врач осматривает:

-- Ничего особенного не вижу. Все в порядке.

-- Нет, ты еще посмотри!

-- Я вам уже сказал: все нормально!

-- Какой нормальный! Разве вы не видите, какой красавец!

***

Журналист, вернувшись из поездки в Италию, показывает жене фотоснимки, в том числе и снимок Пизанской башни. Жена смотрит на фото, хмурится и говорит:

-- Ох, видно, здорово ты там напился!

***

-- Я купил замечательную стиральную машину. Она стирает и выжимает. А главное -- не шумит!

-- А у меня сама наливает воду, засыпает порошок, стирает и выжимает, правда, шумит часто.

-- Импортная штучка?

-- Катька-то? Отечественная!

***

Пожилой мужчина нес на плечах в мастерскую большие старинные часы. Нечаянно задел ими проходящую женщину. Собирая вещи, которые у нее рассыпались, она кричит:

-- А вы не могли бы, как все нормальные люди, носить часы на руке?

***

Вышла как-то женщина на улицу. Льет дождь. Зонтик остался дома. Бредет она по лужам. Вдруг на встречу ей алкаш, тоже без зонтика. Кричит:

-- Мамаша! Мамаша! Чего это они все под зонтиками, как дикари?!

***

Поздний вечер. Идет девушка по лесу. Вдруг слышит:

-- Стоять!!!

Она останавливается.

-- Лежать!!! Ползком ко мне!

Девушка в ужасе ложится и ползет туда, откуда голос. Выползает на полянку, видит -- там мужик.

-- Девушка! Вам что, плохо? Я тут с собакой занимаюсь, смотрю -- вы ползете!

***

-- Тетя Маша! Я вашу Галю того...

-- Так женись!

-- Да нет, я ее трактором того...

***

-- Подсудимый! Вам известно, в чем вы обвиняетесь на основании законов Нигерии?

-- Знаю. Вы обвиняете меня в бесхарактерности и высокомерии.

-- Именно. Вы обещали жениться тринадцати красивым девушкам, а взяли в жены только семь.

***

Один сноб приятелю:

-- Я только что из Ватикана. Меня принял папа и говорил со мной почти час.

-- Знаю, -- ответил приятель. -- Он мне звонил.

***

Построил мужик круглый дом. Подошел сосед и спрашивает:

-- А что ты круглый дом построил?

-- Чтоб из-за угла не убили.

***

Двое разговаривают:

-- Ну что ты думаешь об этих кандидатах?

-- Что? Да нам просто повезло, что выберут только одного!

***

-- Слышал, говорят, что на рынке уже можно купить говядину по рублю за килограмм.

-- Ну, это вранье!

-- Пускай, лишь бы дешево!

***

В большой магазин заходит слепой с собакой-поводырем, проходит на середину зала и начинает раскручивать несчастную псину над головой на манер вертолета. К нему, естественно, бросается продавец:

-- Не могу ли я вам чем-нибудь помочь?

-- Конечно, вот только осмотрюсь!

***

Идет мужик по кладбищу, а в руках у него рама от мотоцикла, вдруг из могилы вылезает труп. Труп:

-- Ну что, не заводится мотоцикл?

-- Вррм, вррм, вррм, вжжжжжжжжжжжжжжжжжжжж...

***

-- Сколько времени?

-- Без пяти.

-- Без пяти чего?

-- Не знаю, стрелка сломалась.

***

Музей эпохи развитого идиотизма. Группа экскурсантов и гид. Экскурсанты:

-- Какие прекрасные фрески!

-- Пройдемте дальше, это от сырости.

***

Человек с одними часами знает, сколько времени.

Человек с двумя часами никогда не уверен, который час.

Человек с тремя часами -- дурак.

Человек с четырьмя часами -- вор.

Человек с пятью часами -- швейцарец.

Человек с шестью часами точно не пройдет детектор металла в аэропорту.

Человек с семью часами точно держит лавочку.

Человеку с восемью часами нужно хобби.

Человек с девятью часами всегда опоздает.

Человек с десятью часами -- это хохма.

***

Стоит женщина на базаре и продает крокодиловые сумки. Подходит мужик.

-- Женщина, сколько стоят эти сумки?

-- Маленькая -- 200 долларов, большая -- 50 долларов.

-- А почему маленькая стоит дороже большой?

-- Маленькая сделана из кожи члена крокодила. При мягком поглаживании превращается в чемодан.

***

-- Когда я был молод, я не ленился пройти пять миль, чтобы влепить пощечину своему сопернику.

-- А обратно ты тоже возвращался пешком?

-- Обратно меня обычно привозили.

***

В картинной галерее чудак смотрит на картины и говорит:

-- О-оо-оо-оооо!!! Ах, Кикассо, какой художник. Кикассо -- это все-таки Кикассо.

-- Дурак, не Кикассо, а Пикассо!

-- Не кизди, тоже мне Кушкин нашелся!

***

Человек приводит козла на выставку собак.

-- Зарегистрируйте нас, пожалуйста.

-- Да это же козел!

-- А борода? Это ризеншнауцер!

-- А рога!?

-- А в личную жизнь моей собаки попрошу не соваться!

***

-- Скажите, можно ли посмотреть на собаку, занявшую первое место на конкурсе сторожевых псов?

-- К сожалению, его украли на следующую же ночь.

***

Мужик похвастался, что с закрытыми глазами сорт колбасы определяет. Ну и решили его проверить: завязали глаза и суют в рот кусок колбасы.

-- Докторская.

-- Оо!

-- Любительская.

-- Правильно!

Ну и решили подшутить над ним, подсунуть женскую грудь:

-- Краковская...

-- Ха-ха-ха!

-...дом 23, квартира 11.

***

-- Почему ваша жена уже полчаса прыгает на стуле?

-- Она выпила лекарство, но забыла его перед употреблением взболтать.

***

Русский бизнесмен решил передать свой опыт сыну, приводит его на свою фабрику, показывает цеха:

-- Смотри, сынок, вот машина для производства колбасы: сюда закладываешь барана, отсюда вылетают три палки колбасы. Две берешь домой -- одну оставляешь. Понял?

-- Нет, -- отвечает сын.

-- Сюда кидаешь барана, -- отсюда вылетает три палки колбасы, понял?

-- Нет.

-- Сюда -- баран, отсюда -- палки. Понял?

-- Нет. Папа, а есть такая машина: кидаешь палки, а вылетает баран?

-- Есть сынок, твоя мама!

***

-- Вы когда-нибудь были свидетелями железнодорожной катастрофы?

-- Да, когда в туннеле вместо девушки поцеловал ее отца.

***

Жена жалуется своей подруге:

-- Наша горничная свела моего мужа с ума.

-- Что случилось?

-- Он однажды увидел, как она плюет на утюг и спросил, зачем она это делает. Та ответила: «Чтобы узнать, горячий ли утюг».

-- Ну и что тут особенного?

-- Теперь за обедом он всегда плюет в суп.

***

На остановке.

-- Куда она идет?

-- Это не она, это он. Автобус.

-- А я под колеса к ней не заглядывал.

***

-- Дедушка, что ты делаешь с этой бутылкой? Ты хочешь установить в ней кораблик?

-- Именно это я сначала и хотел. А теперь рад бы просто вытащить оттуда руку.

***

-- Открой окно.

-- Оно открыто.

-- Ну вот, даже открыть окно нормально не можешь!

***

-- Дорогая, хочешь я прокачу тебя на просторной машине с мощным двигателем?

-- Конечно, дорогой!

-- Тогда пойдем, я прокачу тебя на автобусе.

***

-- Почему ты играешь на пианино в перчатках?

-- Чтобы, не дай бог, не разбудить нашего мальчика.

***

-- Слушай, за локон твоей сестры я дам тебе 15 франков.

-- Давай 30, и я тебе принесу весь парик.

***

Из дневника вспыльчивого человека: «Понедельник -- сосед украл у меня корову. Убил соседа. Вторник -- соседка увела у меня овцу. Убил и ее. Среда -- все соседи ополчились против меня. Всех убил. Четверг -- скучно».

***

Сидит парочка на скамейке. Он:

-- Милая, можно я позволю себе маленькую шалость?

Она в ожидании закрывает глаза. Он:

-- Не правда ли, совсем не пахнет?

***

-- Ты кем работаешь?

-- Да вот, в морге трупы обмываю...

-- И хорошо платят?

-- Семь трупов обмою -- восьмой мой...

***

Мужик выиграл в Спортлото кучу денег. Друзья пристают:

-- Ни фига себе! Как это ты умудрился -- в Спортлото и выиграть?

-- Да понимаете... Мне сон приснился. Шесть семерок. Ну, я поставил на сорок девять -- и выиграл!

-- Не врубился... Шестью семь -- сорок два...

-- Ну и ходи босой со своей математикой!

***

Пожилая женщина сделала молодежную стрижку и спрашивает мужа:

-- Дорогой, правда, я теперь не похожа на старуху?

-- Да, ты теперь похожа на старика.

***

К туалету подбегает мужчина, лихорадочно стучит в закрытую дверь. Оттуда говорят:

-- Подождите, у меня запор!

-- Счастливец!

***

Париж. Ресторан. За столиком с бутылками и салатами лицом в блюдо с черной икрой отрубился мужик. Из проходящей мимо компании:

-- Вася, ты ли это? Не виделись 15 лет! Ну, как жизнь?

Вася, на секунду оторвавшись от блюда:

-- Удалась.

***

Встречаются два приятеля.

-- Ты вчера телевизор смотрел вечером?

-- Ну?!

-- Так там голубых показывали!

-- Ну а мне-то что? У меня все равно телевизор черно-белый!

***

-- Говорят, что блошиный цирк обанкротился.

-- Да, главная актриса сбежала вместе с пуделем.

***

-- У тебя такие большие усы! Интересно, а есть они тебе не мешают?

-- Угости, увидишь!

***

-- Приведите пример употребления выражения «к счастью».

-- Бандиты напали на прохожего и убили его. К счастью, он не взял с собой денег.

***

-- Вот вам сапоги, которые вы заказывали для вашего новой полярной экспедиции. Надеюсь, вам понравились те, которые я сделал для вашей прошлой экспедиции?

-- Да, очень. Это были самые вкусные сапоги, которые я когда-либо ел.

***

-- Куда идешь?

-- На автобусную остановку, жена попросила пуговиц насобирать.

***

-- Мне поручено вызвать вас на дуэль: вы назвали моего друга паразитом. Какое оружие вы выбираете?

-- ДДТ.

***

-- Почему вы думаете, что малярия -- это легкая болезнь.

-- Да потому, что ее переносит даже комар.

***

Гид проводит экскурсию по развалинам старинного архитектурного памятника.

-- Прошу обратить внимание, -- говорит гид, -- эта башня выстроена более двух тысяч лет назад.

-- Не говорите глупостей, -- усмехается один экскурсант, -- ведь сейчас только 1996-й год!

***

Сидит попугай и смотрит, как бабка курицу в суп кладет.

-- Может хватит над трупом издеваться?

***

Иностранец забыл слово «пять», подходит к продавцу и говорит:

-- Мне шесть булочек, а одну не надо.

***

-- Привет, саксаулы!

-- Мы не саксаулы, а аксакалы.

-- А, все равно дерево.

***

Первый инопланетный контакт. Толпа президентов, министров, генералов, все в лентах и медалях, а перед ними инопланетный посол толкает речь:

-- Наша цивилизация стремится к миру и сотрудничеству со всеми обитаемыми планетами, даже с такими отсталыми, как ваша...

В публике, понятно, замешательство и неудовольствие. Посол пытается сгладить положение:

-- Простите, я и забыл, что дикари очень обидчивы...

***

Сбежал из зоопарка слон. Наутро мужик звонит в полицию:

-- У меня на огороде какой-то огромный серый зверь хвостом рвет капусту!

-- И что он с ней делает?

-- Если я вам скажу, вы не поверите...

***

-- Ты слышал, Андрея исключили из секции альпинизма?

-- За что?

-- Представляешь, кто-то его уличил в том, что он поднимался на шестой этаж лифтом!

***

-- Не люблю кошек! От них запах, шерсть...

-- Да ну, вы их просто готовить не умеете!

***

-- Слушай, дорогой, почему ты всю ночь по крыше ходишь, лунатик, да?

-- Нет, проверяю, не поехала ли она.

***

-- Вставай, петухи уже давно прокричали.

-- А мне до лампочки! Я что, курица?

***

Утром в приемный пункт стеклопосуды приходит хорошо одетый гражданин и спрашивает у приемщика:

-- Скажите, вы принимаете бутылки из-под виски?

Приемщик внимательно оглядывает его взглядом с головы до ног и отвечает:

-- Нет тары... сэр.

***

Муж (возмущенно):

-- Кто приказал тебе поставить эти цветы на стол?

Слуга:

-- Ваша жена, сэр!

-- Какие они чудесные, не правда ли?

***

Девушка разговаривает из телефона-автомата:

-- Представляешь, я сегодня купила новую шляпку. Такую элегантную, что четверо мужчин не перестают ей восхищаться уже полчаса, пока я разговариваю с тобой.

***

-- Дорогой, как тесен мир! Я вчера узнала, что твоя третья жена и мой второй муж проводят медовый месяц на вилле первого мужа твоей второй жены.

***

Мужчина подходит к продавцу:

-- Здравствуйте, между прочим!

-- Да пошел ты... на всякий случай!

***

Едет автобус, а за ним бежит человек. Еле-еле догнал, запрыгивает на подножку, но тут двери закрываются, и ему обрезает руки. Но человек встает и изо всех сил бежит за автобусом, на этот раз ему отрезает ноги. Он падает. Тут выбегают из автобуса люди и заносят человека в автобус. Человек открывает глаза и говорит:

-- Предъявите билеты!

***

Молодая девушка в день своего совершеннолетия получает нарядное вечернее платье.

-- Мама, что это за материал?

-- Разве ты не видишь, это шелк.

-- Смотри, какая прелесть. И это все от маленького, никудышного червячка?

-- Как тебе не стыдно называть так своего собственного отца!

***

Маленький муравей бегал кругами вокруг коробки с печеньем. Его друг, другой муравей, наблюдавший за первым, не мог понять, что означать эта яростная гонка, и поэтому спросил своего бегающего друга:

-- Что означает эта спешка?

-- Ну, тут есть надпись: «Рви вдоль пунктирной линии».

***

В городе землетрясение. Все разрушено. Радист-любитель спас свой передатчик и вещает на весь мир:

-- У нас бедствие. Не осталось ничего. Передаю по буквам: Николай, Илья, Христиан, Ульяна, Яков -- ничего.

***

-- Чему вы так радуетесь? -- спросила женщина у 98-летнего старика.

-- Я разбил зеркало, -- ответил он.

-- Но это значит, что вас целых семь лет будут преследовать неудачи!

-- Я знаю, -- радостно отозвался он, -- разве это не замечательно?

***

Мужик подходит к мальчику и только раскрывает рот, как тот...

-- Меня зовут Вася, на метро налево, я не тормоз!

Мужик:

-- Ма-альчик... как... тебя... зовут...

***

-- Ваше лицо мне знакомо. Я где-то вас встречал...

-- Весьма возможно, я там часто бываю.

***

Пошел мужик за хлебом и попал под трамвай. Выкатывается голова из-под трамвая и говорит:

-- Ну ни фига себе за хлебом сходил!

***

Мужик в гостях идет в туалет и видит выходящую оттуда женщину. Думает: «Мужской в ванной или на улице?».

***

-- Слушал я вчера этих «Битлз», ну и что. Мотив песни какой-то странный, да и картавят к тому же.

-- А где слушал-то?

-- Да еврей знакомый напел.

***

-- Вы подписываетесь на газеты?

-- А вы думаете, что я хожу в туалет с репродуктором?

***

Ночь. Стук в избу.

-- Дед, дрова нужны?

-- Нет.

Утром дед проснулся -- дров нет.

***

Одну прабабушку спросили, как она почувствовала себя, когда у нее появился первый правнук.

-- Это было чудесно, -- ответила она. -- Но до тех пор, пока я не поняла, что стала матерью деда!

***

У одной женщины было 10 детей, и все они были мальчиками. И звали всех Борями.

-- Скажите, -- спросили ее, -- а как вы их различаете?

-- По отчеству, -- гордо ответила женщина...

***

К туалету подбегает мужчина, лихорадочно стучит, дёргает ручку двери:

-- Товарищ, товарищ, ТОВАРИЩЩЩ!!! -- пауза. -- Эх, товарищ...

Натужный голос из-за двери:

-- Ссчасстливвчиккк!

***

Рекламный агент заходит в квартиру, высыпает на ковер приготовленный мусор и говорит:

-- Мадам! Я готов съесть все, что не вычистит этот пылесос! Мадам, куда вы?

-- На кухню за ложкой. У нас второй день нет электричества!

***

Встречаются два мужика.

-- Ну, как дела?

-- Хреново!

-- А что так?

-- Да, знаешь ли, геморрой замучил...

-- А что это такое?

-- У тебя когда-нибудь зубы болели?

-- Да.

-- Ну так вот и представь: полная задница больных зубов.

***

-- По-моему, я начал ходить во сне.

-- Почему ты так думаешь?

-- Я проснулся сегодня в своей постели.

***

Идет человек. Видит посреди площади стоит какой-то агрегат, на нем надпись: «Хорошее настроение -- 20 рублей, плохое -- 10», конечно интересно ему стало. Порылся в карманах, нашел 10 рублей, ну, думает, надо проверить... Плюх! Этак с ведро. Прохожие вокруг стоят, хохочут, настроение непередаваемое. Порылся еще в карманах, нашел 20 рублей... Плюх, плюх, плюх... по прохожим...

***

-- Скажите, почему вы плаваете в костюме и шляпе?

-- Я плаваю? Это вы плаваете, а я тону!

***

Две приятельницы болтают за чашкой чая:

-- Я обожаю природу, -- говорит одна. Вторая внимательно осматривает ее и говорит:

-- И это после того, что она с тобой сделала?

***

Мужик читает газету и видит в ней некролог о себе. Расстроившись, он звонит приятелю:

-- Это черт знает что! Читал некролог?

-- Читал. А ты, собственно, откуда звонишь?

***

Заболел древнеегипетский фараон венерической болезнью. Ни один из придворных врачевателей не смог его исцелить, но присоветовали ему обратиться к жрецам некоего тайного культа -- мол, умеют много гитик. Жрецов немедля разыскали, и они присоветовали: надобно отыскать 80-тилетнюю девственницу и вступить с ней в интимные отношения, опосля чего произойдет полное выздоровление. Ну, фараон разыскал (не без труда) таковую, и вы таки будете смеяться -- выздоровел!

Мораль: еще древним египтянам был известен секрет пенициллина...

***

-- От чего он умер?

-- Читай на венках: «От любящей жены», «От друзей», «От детей», «От соседей», «От профкома».

***

-- Безобразие! Возвращаюсь домой с бал-маскарада, и вдруг меня хватает полиция!

***

Разговор в высшем свете:

-- А почему вы не кушаете арбуз?

-- Ухи пачкает.

***

Из жизни холостяка: «Моющиеся обои, конечно, хорошая штука. Но как же трудно было отодрать их, чтобы запихнуть в стиральную машину».

***

Двое заходят в музей и долго осматривают мумию, на которой написано «1075 г.н.э.».

-- Интересно, что обозначает эта табличка?

-- Скорее всего, номер машины, который сбил этого пешехода.

***

Мимо кладбища идет ночью девушка. Страшно трусит. Вдруг ее нагоняет какая-то фигура:

-- Боитесь? -- спрашивает фигура.

-- Боюсь.

-- Я, когда живой был, тоже боялся.

***

-- Скажите, вы, случайно, не сын старика Ковальского?

-- Да, сын, но что «случайно», я слышу впервые.

***

Дама входит в метро. Мужчина поднимается со своего места, но она кладет ему руку на плечо:

-- Сидите.

Он хочет встать на следующей остановке, сцена повторяется. Через пару остановок мужчина робко спрашивает:

-- А когда можно будет встать? Я пропустил уже четыре остановки...

***

Встречаются два садовника.

-- Что это у тебя?!

-- Черная смородина.

-- А почему ж она красная?

-- Да она еще зеленая.

***

-- Вы не дадите мне интервью?

-- Ох, и слово какое придумал. Ну, дам.

***

Идут двое хиппи по деревне. Их останавливает бабка и говорит:

-- Ребятишки, вы мне забор не покрасите?

-- Сейчас, бабка, покурим и покрасим.

Сели курить. Бабка вернулась через час:

-- Ребята, вы же обещали забор покрасить.

-- Сейчас, бабка, покурим и покрасим.

Бабка ушла еще на три часа. Вернулась:

-- Ну, ребята, ну когда же вы мне забор покрасите?

-- Сейчас, бабка, покурим и покрасим.

Бабка ушла, вернулась через пять часов, злая и говорит:

-- Ни фига вы не покрасите, идите отсюда!

-- Сейчас, бабка, покурим и пойдем.

***

-- Вагон варенья нужен?

-- Нужен. Почем?

-- Рубль -- ложка...

-- Берем.

-- А вагон секундных стрелок нужен?

-- Нужен. Почем?

-- Рубль -- стрелка...

-- Берем. А чего так дешево?

-- Да они перемешаны!

***

Женщина, вернувшись из отпуска, жалуется подруге:

-- Все время лил дождь...

-- И все-таки ты загорела.

-- Это не загар, это ржавчина!

***

Мужика клопы затрахали. Возвращается как-то домой с работы пьяный и злой. Посмотрел на диван, трахнул кулаком по столу:

-- А ну-ка, на хрен все отсюда!

Клопы испуганно, цепочкой направляются за дверь. Только сзади самый маленький постоянно оглядывается. Мужик аж протрезвел от такой картины да как заржет. Самый маленький клоп, радостно:

-- Мужики! Пошли назад, он пошутил!

***

Мужик идет по рельсам, а сзади поезд ему свистит. Мужик обернулся, посмотрел и дальше пошел. Сбил его поезд. Через три недели мужик домой из больницы вернулся, сидит на кухне, а жена чайник со свистком поставила на плиту и вышла. Чайник засвистел, жена приходит, а муж взял палку и долбит по чайнику. Жена:

-- Ты что, офигел?

-- Давить их надо, пока они маленькие!

***

-- Простите, я задавил вашу кошку. Готов заплатить или заменить.

-- Заменить, говорите? А мышей ловить умеете?

***

Юнга купил словарь морских слов и терминов и разочаровался:

-- Ни одного слова нет, которые наш боцман употребляет!

***

-- Лена, давай поговорим.

-- Я очень устала, давай лучше потанцуем!

***

Муж и жена приезжают на вокзал с огромным багажом.

-- Жалко, что мы не захватили пианино, -- сказал муж.

-- Неостроумно, -- ответила жена.

-- Действительно неостроумно, дело в том, что на пианино я оставил билеты.

***

Два мужика.

-- Я дочку в деревню свозил, козла ей показал.

-- Зачем?

-- Ну, чтоб она знала, какой он, этот самый козел. А то ведь она его только со слов матери представляет...

***

-- Твоя жена очень похудела во время отпуска. Как это ей удалось?

-- Она сидела на китайской диете: ела куриный бульон китайскими палочками.

***

-- Дедушка, сколько коров вы пасете?

-- Пять, внучек, пять. С козой шесть...

***

Мужик рассказывает приятелю сюжет нового боевика:

-- И тут он подкрадывается сзади к охраннику и раз его топором по голове!

-- Ну и что тот -- умер?

-- Еще бы: топор то -- отравленный...

***

Мужчина в столовой ест борщ. К нему подходит молодой парень.

-- Здесь, напротив часовщик жил, вы не знаете, он живой?

-- Нет, умер.

-- Как умер? А у него была жена, она живая?

-- Нет, умерла.

-- Как умерла? А у них дочь была, красивая такая, она-то хоть жива?

-- Нет, умерла. Когда я ем борщ, для меня все умерли.

***

-- Эта женщина страдает за веру.

-- А во что же она верит?

-- В то, что может носить 35 размер обуви на 39 размер ноги!

***

-- Вы знаете эсперанто?

-- Конечно! Я жил там восемь лет.

***

Безнадежный склеротик сунул руку в подмышечную впадину.

-- Так! Волосы на месте... А где же все остальное?!

***

-- Сударыня, а вы смогли бы влюбиться в радикала?

-- Э-э... Ради чего, простите?..

***

Мужик пишет из больницы в издательство: «В вашем самоучителе по прыжкам с парашютом ошибка на 37 странице...»

***

-- Каждый раз, когда увижу что-нибудь смешное, не могу удержаться от хохота.

-- Интересно, как же тебе удается бриться?

***

Ночь. Мужик спит. Вдруг начинает беспокойно дергаться, просыпается, вскакивает, бежит отливать. Отлив, блаженно улыбается и говорит с укоризной, глядя на член:

-- Вот когда ТЕБЕ надо, я ВСЕГДА встаю!

***

Старушка приходит в банк, выписывает чек. Клерк ей говорит:

-- А теперь подпишитесь.

-- А как?

-- А как вы письма, открытки подписываете?

Старушка аккуратно выводит: «Целую вас всех, ваша тетя Эмилия».

***

Человек с чемоданом в руке спросил прохожего:

-- Если я пойду по этой улице, там будет железнодорожный вокзал?

-- Независимо от того, пойдете вы или не пойдете, он там все равно будет.

***

Идет мужик по пустыне, видит колодец и решил измерить глубину. Кинул булыжник, тишина. Видит -- шпала, и тоже туда кинул ее. Прислушивается, но никаких признаков падения. Только уходит, на мужика коза летит, глаза с баскетбольный мяч. Мужик отошел и коза прямиком в колодец. Через время подходит старик:

-- Слышь, мужик, ты козу не видел?

-- Так, папаша, в колодец прыгнула рогатая.

-- Странно, вроде к шпале была привязана.

***

Девушка в ванной моется. Неожиданно заходит водопроводчик. Девушка:

-- Ах! -- и мочалками прикрылась.

Водопроводчик:

-- Ты чего? Ни разу водопроводчика не видела?

***

Океан. Подплывает к авианосцу мужик на лодке и кричит:

-- Эй, вы там, короче, я ставлю крышу и чтобы было все нормально, с каждого по десять долларов и без базаров!

-- Ты что, гонишь?! Сейчас бомбами закидаем!!!

Мужик, крутя веслами, обиженно:

-- Ну вот, так всегда.

***

Панк приходит в хозяйственный магазин.

-- Мне буханку черного.

-- У нас хозяйственный магазин! За хлебом надо в булочную ходить!

Панк бьет продавщицу по голове и уходит. Приходит на следующий день в хозяйственный магазин:

-- Мне буханку черного.

-- Мы не торгуем хлебом, идиот!!!

Бьет продавщицу по голове и уходит. На следующий день, приходит снова в хозяйственный магазин.

-- Вот посмотрите!!! У нас есть такой-то, такой-то хлеб...!!!

-- Нет, хлеб теперь и в аптеке купить можно, мне молочка, пожалуйста.

***

Идет по улице толпа панков, тащат шланг. К ним мужик подходит и говорит:

-- Чего это вы его тащите?

-- Тссссс! Он тащится!

***

Сидят два панка, один на гитаре тренькает, и подпевает:

-- Блинннн! Блинннн!

Час играет:

-- Блинннн! Блинннн!

Два играет:

-- Блинннн! Блинннн!

Второй вдруг:

-- Запиши слова, за душу взяло!!!

***

Идет мужик ночью по кладбищу и ест пирожок. Вдруг из темноты вытягивается рука и раздается душераздирающий крик:

-- ДАЙ!!!!

-- Чт-т-то, п-п-п-пиp-p-ppp-рож-жок?

-- Нет. Бумагу!!!!!!

***

Горбатый звонит заике:

-- Я нашел тебе подходящую работу, суфлером в театре.

-- Оп-пять т-ты меня п-прикалываешь, -- обиделся заика и решил отплатить. Он позвонил горбатому и сказал. -- Т-ты п-помнишь, к-как мы с тобой в п-прошлом г-году ф-фотогра-фировались? П-приди забери с-свою фотографию, а то альбом н-не закрывается.

***

Мужик выходит из кинотеатра:

-- Вот, все говорят, фильм для дураков, для дураков, а мне понравился!

***

Мужик приходит к гадалке. Та смотрит на его ладонь:

-- Какой ужас! Ваша жена умрет через два дня!

-- Знаю, знаю, а меня-то поймают?

***

Встречаются два фермера.

-- Ты уже клеймил свой скот?

-- Да, с коровами еще ничего, а вот с пчелами пришлось повозиться.

***

-- Боже! Вы изучаете химию?

-- Нет. Это туалетный столик моей жены.

***

-- Любите ли вы Шекспира?

-- Трудно сказать. Скорее, мы просто приятели.

***

Приходит пьяный муж домой, ударяет кулаком по столу:

-- Жена, свари картошку!

-- Картошка вся.

-- Вот всю и свари.

***

-- Извините, вы заняли мое место.

-- Ваше место? И вы можете это доказать?

-- Могу. Я оставил на нем мороженое.

***

Кандидат на выборную должность стучится в дверь домовладельца и предлагает голосовать за него, поскольку правительство насквозь пропитано своекорыстием, коррупцией и расточительством.

-- И вы хотите попробовать бороться с этим? -- спрашивает домовладелец.

-- Вы что, смеетесь? -- удивляется кандидат. -- Я хочу во всем этом участвовать.

***

На тротуаре сидит аккуратно одетый старичок, беспомощно оглядываясь на безучастных прохожих. К нему подходит, молодой человек в белоснежном костюме, спрашивает:

-- Простите, не могу ли я вам чем-нибудь помочь?

-- А вы кто? Врач, ассистент или фотограф?

-- Да нет, я ни тот, ни другой, ни третий.

-- Интересно, тогда чем же вы мне можете помочь?

***

-- А как же ты понял, что этот медведь -- людоед?

-- По глазам. Взгляд тот же, что и у жены...

***

-- Тайна моего долголетия -- чеснок! -- хвастает старик-долгожитель за столом.

-- Это ни для кого не тайна, -- бормочет сосед...

***

Два лилипута забегают в женский монастырь:

-- Среди ваших послушниц есть лилипутки?

-- Нет.

-- А среди прихожан?

-- Нет.

-- Я тебе говорил, что мы пингвина трахали!

***

-- Скажи, ты веришь гадалкам и ворожеям?

-- Верил до той поры, пока не пошел как-то посоветоваться к одной ясновидящей и не постучался к ней в дверь. И знаешь, что она сказала?

-- Что?

-- Кто там?

***

Гадалка клиенту:

-- А вот карты говорят, что вот уже два с половиной года, как вы мертвы.

***

Приходит мужик в магазин «Торты на заказ» и просит продавца:

-- Дайте мне вон тот огромный шоколадный торт.

-- Пожалуйста.

-- Все красиво, только напишите на нем кремом «Будь здоров, Вася!»

Пожелание исполнили.

-- Вам упаковать в коробку или в полиэтилен?

-- Упаковывать не надо, я его сейчас съем!

***

Двое космонавтов, мужчина и женщина, прилетели на Марс, где нашли очень гостеприимных марсиан, готовых им все показать. Через несколько дней космонавты решились задать мучивший их вопрос: «Как на Марсе воспроизводится жизнь?».

Марсиане проводили их в лабораторию. Сначала они отмерили в пробирке некоторое количество раствора, потом насыпал коричневого порошка, перемешал и поставил в сторону. И сказал, что через девять месяцев рождается марсианин.

Теперь пришла очередь марсиан спросить, как воспроизводится жизнь на Земле. Космонавты сначала смутились, а потом набрались храбрости и начали заниматься любовью. Однако их прервал истерический смех марсиан.

-- Что такое? -- спросили земляне.

-- Таким способом мы готовим растворимый кофе.

***

-- Когда утром я слышу звук будильника, мне кажется, что в меня выстрелили.

-- И вы вскакиваете?

-- Нет, лежу как убитый!

***

Собрались трое: медлительный, задумчивый и торопыга с парашюта прыгать. Им объясняют:

-- Как выпрыгнете, так считайте до пяти и дергайте за кольцо.

Прыгает медлительный, начинает считать: «раз... два... три» -- разбился .

Прыгает задумчивый, начинает считать: «раз, два» -- задумался почему нужно до пяти считать, а не до трех -- разбился.

Прыгает торопыга , быстро считает: «раз, два, три, четыре, пять», дергает за кольцо... «ой, парашют забыл».

***

Ночь. В доме подозрительный шум. Муж будит жену:

-- Кажется, к нам забрались воры. Встань и надень быстренько платье на всякий случай.

-- Какое? Зеленое или розовое?

***

-- Доктор велел мне сесть на чесночную диету.

-- Ну и сколько ты потеряла килограммов?

-- Ты лучше спроси, сколько я потеряла друзей.

***

Купчиха спрашивает у борца, глядя на него с восхищением:

-- Какой же у вас вес, интересно?

-- Сто десять килограммов без малого.

-- Ну, а с малым-то сколько?

***

-- Вот скажи, тебе голову при рождении не исправляли?

-- С какой стати?

-- Оно и видно.

***

-- Скажите, эти волосы у вас настоящие?

-- А у вас голова не искусственная?

***

На улице у прохожего спрашивают:

-- Не могли бы вы мне разменять двести долларов.

-- К сожалению, нет, но спасибо за комплимент.

***

-- Скажите, а в этом замке водятся привидения?

-- Все так говорят! А я вот то ни одного привидения, как назло, и не видел! А живу здесь -- ни много, ни мало, восемьсот лет!

***

-- Представляешь, вчера в театре кто-то ушел в моем пальто!

-- Кому же понадобилось твое старое рваное пальто?

-- Не знаю, я ушел первым.

***

Бежит мышка-норушка по краю пропасти:

-- Пи-пи-пи, пи-пи-пи... О-о-о-ААААААААА!!!!!

***

-- Вот это да! Какая у тебя прелестная роза в петличке!

-- Это не роза, а хризантема.

-- Хризантема? А как она пишется?

-- Э... а... гм... ты, пожалуй, прав, это роза.

***

-- Когда мы были в Египте, -- рассказывает женщина своей соседке, -- мы посетили пирамиды, так вот, некоторые камни были буквально покрыты иероглифами.

-- Что вы говорите! -- воскликнула соседка. -- Надеюсь, что ни один из них не напал на вас. Говорят, что некоторые из этих чужеземных насекомых просто ужасны.

***

-- Кто подбил тебе глаз, Ян?

-- Наша старая корова. Она имела обыкновение хлестать меня хвостом по лицу, и поэтому я решил привязать к нему кирпич.

***

Два мужика упились, кончились деньги, что делать? Один говорит:

-- Давай наденем красные повязки, остановим машину и возьмем штраф!

-- Давай!!!

Так и сделали. Останавливается машина, вылезает бугай и, услышав про штраф, бьет обоих мужиков и уезжает. Первый мужик (из канавы):

-- Номера запомнил?

-- «42-43»

-- А буквы?

-- Дурак ты, на ботинках буквы не пишут.

***

По селу едет мужик на подводе. Из-за забора высовывается другой и кричит:

-- Кум, ты почему никогда не заедешь? Заехал бы, стаканчик водочки бы пропустил...

Первый дергает поводья, останавливает лошадь, на его лице появляется мечтательное выражение:

-- Водочки, говоришь?.. А что, водочки -- это можно...

-- Вот и я говорю, -- продолжает второй. -- Заодно бы и дров напилили...

Первый сердито вытягивает лошадь кнутом вдоль спины:

-- Но-о-о! Заслушалась, сволочь...

***

Одна большая, полная женщина зашла в переполненный поезд и, не найдя свободного места, пошла в вагон для курящих. Там она присела на свободное место, не привлекая особенного внимания, так как окружающие мужчины были заняты курением или читали газеты. Ее сосед, пуская клубы дыма, решал кроссворд.

-- Гм... -- сказала она, оглядывая его, -- какая я была глупая, предполагая, что здесь найдется хотя бы один джентльмен...

Сосед оторвался от кроссворда:

-- Пардон, мадам, -- пролепетал он, -- не хотите ли сигару?

***

Падает мужик с девятого этажа. Вдруг рядом с ним стал падать мужик с пятого этажа. Тот, который с пятого, спрашивает:

-- Ты с какого этажа падаешь?

-- С девятого.

-- Ну и грохнешься же ты сейчас!!!

***

Муж приходит вечером домой. У него глаз выбит, и рука в гипсе. Жена в ужасе:

-- Вася, что с тобой?

-- Да я сегодня в пивной с одним мужиком на глаз поспорил, что он мне руку не сможет сломать.

***

Мужчина проходит мимо десятиэтажного дома. Сверху со свистом летит рояль. Мужчина в ужасе застывает. В трех сантиметрах от него грохается рояль, из него появляется веселая рожа:

-- Испугался? Щелбан за испуг. Витя, подымай!

***

Пустыня, в ней маленький такой оазис. Вокруг оазиса по кругу бежит человек, а за ним гонится лев. Тут выходит второй человек из оазиса, смотрит на все это и кричит первому:

-- Эй! Он тебя догоняет!

-- Ничего, у меня два круга в запасе.

***

Теплоход проходит мимо небольшого острова в океане, на котором бородатый мужчина что-то кричит, отчаянно размахивая руками.

-- Кто это? -- спрашивает пассажир капитана.

-- Понятия не имею. Каждый год, когда мы здесь проходим, он вот так же сходит с ума.

***

Шел горбатый мужик ночью по кладбищу. Вдруг из темноты голос:

-- Мужик, а ты -- горбатый.

-- Да я и сам знаю. Тут уж ничего не попишешь...

-- Не, мужик, ты не горбатый!

Пришел мужик домой, в зеркало глянул, а горба нет! Рассказал мужик об этом соседу. А тот был хромой. Пошел в ту же ночь хромой на кладбище. Идет, вдруг голос из темноты:

-- Мужик, а ты -- горбатый.

-- Я не горбатый, я -- хромой!

-- Нет, мужик! Ты -- горбатый!

***

-- Чем вы лечите блох у своего пса?

-- Спасибо, они не болеют.

***

После прогулки с собакой мужчина возвращается домой:

-- Не знаю, что случилось с нашим Азором, -- говорит он жене. -- Всю обратную дорогу рвался и скулил, как будто хотел что-то сказать.

Жена выходит в прихожую, смотрит на собаку и говорит:

-- Он хотел сказать, что он -- чужой пес.

***

Мужик после бани в ресторане заказывает 99 стаканов чаю. Удивленная официантка спрашивает:

-- А почему не сто?

-- Что я, лошадь?

***

-- Вы отправили факс?

-- Да, вчера, с проводником в десятом вагоне.

***

Знакомятся два человека.

-- Билли Эпсон, изобретатель. Точность и расчет.

-- Боб Гарвуд, надзиратель. Хлеб и вода.

***

Метро. У эскалатора стоит мальчуган и напряженно наблюдает за резиновым поручнем.

-- Что-нибудь случилось? -- спрашивает дежурная.

-- Нет. Просто я жду, когда появится моя жвачка.

***

-- У вас, товарищ, дети есть?

-- Нет, и не будет!

-- Почему?

-- Хотел в метро бесплатно проскочить.

-- И что же?

-- Не получилось.

***

-- У тебя какое было первое слово?

-- Да иди ты!

-- А у меня -- «мама»...

***

-- Скажите, пожалуйста, «Полтава» Пушкина чье произведение?

-- Не могу сказать, но, кажется, того же автора, что и «Басни» Крылова.

***

-- Давай поспорим на бутылку, что тебе не выпить 12 кружек подряд, -- говорит в баре один посетитель другому. Тот молча посмотрел на него, подумал, встал из-за стойки и удалился. Вернулся минут через двадцать и принял пари.

-- Ну ты силен! -- восхищенно проговорил посетитель, когда мужик допил двенадцатую кружку. -- Бутылка с меня.

-- Должен тебе признаться, -- отвечает мужик, -- что я сходил в соседнюю пивнушку и там проверил: смогу я или нет...

***

-- Я всегда читаю детективы наоборот -- с конца к началу.

-- Почему?

-- Чертовски интересно узнать, с чего все началось.

***

-- Поздравляю с днем рождения!

-- Огромное спасибо! Вы не поверите, ни один мерзавец, кроме вас, не пришел меня поздравить.

***

Сидят муж с женой, смотрят телевизор. Там показывают шикарный «Роллс-Ройс». Муж говорит с восхищением:

-- Вот это машина!

-- Ну, на такой машине ни на огород, ни на дачу, ни в лес не поедешь!

-- Да если бы у тебя была такая машина, тебе лес домой привезли бы!

***

На пикнике.

-- Да нет же, трава вовсе не сырая. Просто ты села на салат под майонезом.

***

Вспотевший почтальон, налегая на весла, подгребает к маяку и со злой миной вручает смотрителю маяка письмо.

-- Если ты и в следующий раз приплывешь сюда такой сердитый, -- говорит смотритель, -- я подпишусь на какую-нибудь газету.

***

Бурится червяк под землей и вдруг натыкается на другого червяка.

-- О, милая, как вы прекрасны! Выходите за меня замуж!

-- Дура, я же твой хвост!

***

Червяка переехал поезд, голова поворачивается и говорит:

-- Ну что, жопа, доползалась?

А та поднимается и отвечает:

-- Еще неизвестно, кто из нас теперь жопа.

***

Страшный зверь выхухоль! Когда он залезает в палатку, он становится вхухоль. Когда он жрет чужую тушенку, он становится нахухоль. А когда он ее сожрал, тогда он похухоль.

***

Американский миллиардер, охнув, хватается за сердце и тревожно говорит своему помощнику:

-- Роджер, поскорее купите какую-нибудь приличную больницу. У меня, кажется, инфаркт.

***

Звонок в морг.

-- Дедушка уже три дня не ночует дома. Вы не могли бы проверить, может, он у вас?

-- Опишите особые приметы.

-- Он картавит.

***

По парку идет мужчина, обвязанный вокруг пояса веревкой. Останавливает его милиционер и говорит:

-- В чем дело?

-- Повешусь!

-- Веревку-то надо привязывать к шее!

-- Пробовал, задыхаюсь.

***

Посылка вернулась обратно с припиской: «Получатель умер. Адрес неизвестен».

***

-- А у меня под окном мартовские коты концерт устроили.

-- Хороший?

-- Да так, попса всякая.

***

Смертельно больной старик диктует завещание:

-- Жене я завещаю 100 тысяч, сыну -- 50, дочери -- тоже 50...

Подумав, добавляет:

-- Господи, где же я возьму столько денег?

***

-- Мальчик, тебя как зовут?

-- Леша.

-- А кем ты хочешь быть?

-- Космонавтом.

-- А почему ты хочешь быть космонавтом?

-- Леша.

-- Мальчик, ты что, дурак?

-- Космонавт.

***

-- Ты всю свою ораву к старикам в аул везешь?

-- Не с пустыми же руками к родителям ехать!

***

Утром, за завтраком.

-- Сема, пей кефир, чтоб ты сдох, тебе нужно поправляться!

***

-- Боцман, барометр упал.

-- Сильно?

-- Вдребезги.

***

Пассажир, купив билет на поезд, пересчитал пять раз сдачу.

-- Ну что, все правильно? -- спросила выведенная из терпения кассирша.

-- Да уж до того правильно, что даже ни копейки лишней!

***

Стук в дверь. На пороге молодой человек с саквояжем:

-- Мыши, крысы, клопы, тараканы есть?

-- Нет.

-- Нате! -- и открывает саквояж.

***

-- Что случилось? -- спрашивает один своего приятеля. -- Почему ты так расстроен?

-- Понимаешь, я написал два письма -- одно из них своему маклеру, спросив, не считает ли он меня за дурака, а второе -- мисс Гординг, спросив, не выйдет ли она за меня замуж. Когда меня не было дома, кто-то позвонил и сказал «Да». Вот теперь я и не знаю, кто из них звонил.

***

Жена сообщает мужу:

-- Сегодня у меня не хватило денег, поэтому я зашла в ваше управление и, поскольку тебя там не оказалось, взяла из кармана пиджака сто рублей.

-- Ничего, дорогая, ведь я уже месяц работаю в другой канцелярии.

***

Беседа двух умников:

-- Как вы думаете, существуют ли на Марсе люди?

-- Это только научная гипотенуза.

-- Но ведь гастрономия утверждает...

-- Что ж, я в этих вопросах не контингент.

***

Считалось, что Анна сидит на диете, но ее подруга заметила, что та ест пирожное.

-- А как же диета?

-- О, это придает мне сил не прекращать ее.

***

-- Ну, если и после этого останутся тараканы, -- говорит мужик, глядя на догорающую дачу, -- то я и не знаю, что делать.

***

-- Мама, я сегодня в автобусе место женщине уступила, а она не села.

-- Ну и ты что?

-- Обратно к папе на колени забралась.

***

Два приятеля, хорошо погуляв на вечеринке, расходятся по домам.

-- О ревуар, -- говорит один.

-- Что это значит?

-- Это по-французски -- до свидания.

-- Здорово, -- говорит другой, -- цианистый калий.

-- А это еще что?

-- До свидания на любом языке.

***

Один чудак уверял, что у него самые точные часы на свете:

-- В Москве может быть четыре часа, в Варшаве три, в Берлине два, но на моих часах всегда точно без четверти восемь!

***

Один старичок спрашивает у другого:

-- Скажи, Иван, сбылась ли какая-нибудь мечта моя детства?

-- Сбылась. Когда отец таскал меня за волосы, я мечтал быть лысым!

***

Приходит телеграмма:

СЕНЯ ЗПТ ТВОЮ МАТЬ ТЧК ПОДРОБНОСТИ В ПИСЬМЕ ТЧК

***

-- Вы ебетесь?

-- Да, конечно.

-- Съебитесь, пожалуйста...

***

-- Простите, я ваше лицо видел где-то в другом месте. Это были вы?

-- Уважаемый, мое лицо отдельно от меня не гуляет. Меня создал папа, а не мультипликатор.

***

Любитель голубей показывает своих питомцев посетителю.

-- А вот здесь я скрещиваю почтовых голубей с попугаями.

-- Зачем?

-- Если он заблудится, то, по крайней мере, сможет спросить дорогу.

***

-- Твоя собака утащила мои туфли!

-- Ты с ума сошел! Моя собака никогда не приходила домой обутая.

***

-- Отвратительная у вас собака! Я ей хлеба бросил, а она меня за икру укусила.

-- Прекрасная собака! Просто она любит бутерброд с икрой.

***

-- Ну у меня собака и тупица! Я ей говорю: иди, газеты принеси, а она идет на кухню борщ варить!

***

Квартира. Звонит телефон. Подходит собака, пастью снимает трубку:

-- Гав!

-- Алле!

-- Гав!

-- Алле, не слышно, повторите по буквам!

-- Галина, Алексей, Владимир.

***

Два собаковода хвалятся своими собаками.

-- У меня собака подходит к двери, звонит, а я ее впускаю.

-- А у меня не звонит...

-- Фу, какая глупая собака...

-- Да нет, просто у нее свой ключ есть...

***

-- Какая у вас красивая собака! Она, наверное, умная?

-- Еще бы! Вчера вечером во время прогулки я сказал ей: «Кажется, мы что-то забыли». И как вы думаете, что она сделала?

-- Наверное, побежала домой и принесла эту вещь?

-- Нет, она села, почесала за ухом и стала думать, что бы это могло быть.

***

Сидит мужик в опере, слушает. Вдруг видит -- в ложе собака тащится от оперы. Он в антракте к хозяйке подходит, говорит:

-- Я не ожидал, что вашей собаке это может так понравиться.

-- Я и сама не ожидала, когда она ее (оперу) читала -- ей не понравилось.

***

-- Моя жена очень любит животных, особенно собак и кошек.

-- А моя -- вегетарианка!

***

В одной квартире засорился унитаз. Пришел молодой слесарь, недавно приехавший из деревни по лимиту. Долго возился, выходит сердитый и спрашивает жильцов:

-- Вы что, туда срете, что ли?

***

Один парень сидит в театре в седьмом ряду партера. У него грязный пиджак, рубашка разорвана, всклокоченные волосы. Билетерша подходит к нему и говорит:

-- Покажите ваш билет.

Парень протягивает ей свой билет, билетерша восклицает:

-- Молодой человек! Вы не можете здесь сидеть! У вас билет на балкон!

Парень обжигает ее взглядом:

-- А что, разве не видно, что я упал?

***

Две пожилые женщины встретились после долгой разлуки. Одна говорит:

-- Какие мы были красивые некогда, особенно я...

Вторая отвечает:

-- А теперь мы так плохо выглядим, особенно ты...

***

Мать каннибала говорит сыну, который не умеет вести себя за обеденным столом:

-- Сколько раз тебе говорила: за столом нельзя говорить с тем, кто у тебя в зубах.

***

Хозяин предупреждает гостей:

-- Ради бога, господа, только не садитесь на этот диван! Он кишит клопами.

-- Почему вы не выкинете его?

-- Пробовали! Они его назад приносят.

***

Группа людей беседовала на крылечке где-то в штате Нью-Гемпшир. Водитель проезжавшей мимо машины, явно не зная дороги, сказал:

-- Мне нужно попасть в Манчестер.

Сидевшие на крыльце задумались.

-- Мы не возражаем, -- сказал один из них.

***

Вор залез в квартиру. А там попугай в клетке сидит, и овчарка лежит, ни на кого внимания не обращает. Вор посмотрел и начал вещи собирать, те, что поценнее. Попугай и говорит:

-- Дурак!

Вор дальше вещи собирает, не реагируя на попугая. Попугай опять:

-- Дурак!

Вот вор закончил и собрался уходить. Попугай:

-- Дурак!

-- Ты что других слов не знаешь?

-- Фас!

***

Два старых приятеля, преуспевающие бизнесмены, случайно встретились на приеме.

-- Привет, как дела?

-- Да, откровенно, не очень. Дело в том, что мое предприятие сгорело дотла, и вот я теперь взял отпуск и думаю поехать во Францию в счет ста тысяч страховки.

-- Ну надо же, какое совпадение. А вот мое предприятие погибло во время наводнения, и я получил почти миллион страховки.

После минутного молчания второй наклонился к первому и сказал:

-- Слушай, а как ты устроил наводнение.

***

Спасатель командует в громкоговоритель на лодочной станции:

-- Лодка номер 99, гребите к берегу, ваше время истекло! Лодка номер 99, гребите к берегу! Лодка номер...

Его помощник подсказывает:

-- Слушай, у нас всего семьдесят лодок.

-- Да? Лодка номер 66, у вас что, проблемы?

***

Болтают два холостяка:

-- Нет никакого смысла в этих книгах о вкусной и здоровой пище!

-- Почему?

-- Я ничего не смог приготовить! Все рецепты начинаются одинаково: «Возьмите чистую тарелку...»

***

Весна. Половодье. Маленький островок суши, на котором спасаются от воды Собака и Заяц. А вода все прибывает и прибывает, вот-вот затопит островок... Чу, вдали показалась лодка.

-- Ура, мы спасены! -- закричал Заяц. -- Это дед Мазай!

Собака долго вглядывалась вдаль, а потом грустно сказала:

-- Нет, Заяц, это не Мазай, это Герасим!

***

Герасим схватил Каштанку и волочет ее к речке. Та визжит:

-- Эй ты, деревня, опять Тургенева с Чеховым спутал.

***

-- Дайте мне медаль «Герой Советского Союза».

-- За что?

-- Я на четвереньках из Питера до Москвы полз.

-- Ну и что?

-- Так Мересьеву дали...

-- Так то война...

-- Тогда дайте 50 рублей.

-- Зачем?

-- Брату телеграмму послать, он из Смоленска ползет...

***

Отправила мать тормоза за сметаной. Приходит в магазин, кладет бидон на прилавок:

-- Мальчик, тебе чего?

-- Мама сказала купить сметаны.

-- Полный бидон наливать?

-- Мама сказала -- полный.

Налила ему полный бидон и говорит:

-- Теперь давай деньги.

-- Мама сказала -- деньги в бидоне...

***

Известный путешественник рассказывает, как он прожил пять лет среди людоедов, которые питались только человечиной.

-- Боже, -- воскликнула хозяйка, -- боюсь, вы будете разочарованы: у нас сегодня только крольчатина!

***

Сидит желтая ворона с синяком под глазом. Ее спрашивают:

-- Ворона, ворона, ты почему такая желтая?

-- Мне моча в голову ударила.

-- А почему синяк под глазом?

-- Думаешь, горшок мимо пролетел?

***

Ссорятся два лысых человека:

-- А ты лысее меня!

-- Но почему? Ни у тебя, ни у меня на голове ни единого волоса!

-- Но у тебя голова больше моей!

***

Мужик на базаре продает петуха. Покупатель:

-- Ну и как он, кур топчет?

-- Кур топчет, овец топчет, коров тоже топчет!

-- А что же тогда продаешь?

-- Да на жену коситься стал...

***

-- Ты знаешь, Васька-то на работу устроился!

-- Я подозревал, что ради денег он готов на все!

***

-- Послушайте, вы у меня пятый раз покупаете билеты, -- говорит кассирша мужчине.

-- Да, но там на входе в зал какой-то идиот их все время надрывает.

***

Встречаются два собаковода и один другому говорит:

-- А я свою гончую научил кататься на коньках!

-- Так это же боксер!?

-- Да нет, она просто тормозить еще не умеет.

***

В кафе заходит человек с собакой и заключает с посетителями пари, что его пес сейчас будет разговаривать, но собака молчит. Человек оплачивает пари и уходит под общий хохот.

-- Из-за тебя я проиграл уйму денег! -- говорит хозяин собаке. -- Почему ты не заговорил?

-- Чудак! -- отвечает пес. -- Ты только представь, сколько денег мы загребем завтра.

***

Дождливый, промозглый, мерзкий вечер. Пустая, ну совершенно пустая улица. Мокнущая под дождем мостовая и ряд фонарей, желтый свет которых дробится в мелких каплях. По улице, сутулясь и подняв воротник насквозь промокшего плаща, идет прохожий. Навстречу ему медленно едет катафалк с одиноким возницей на облучке.

Прохожий (удивленно): Как? Иван Иванович? Это вы? Что вы здесь делаете? Кого хоронят?

Возница (грустно): Меня.

Прохожий (крайне удивленно): Да, но... Но вы же живы?!

Возница (безнадежно): А кому это интересно?

***

-- Вы слышали, что делается? Купаться в море опасно для жизни, санэпидемстанция закрыла все пляжи!

-- А мне даже нравится. Вчера купалась, красота, никого нет.

-- Вот, вот, а завтра и вас не будет.

***

Два яйца варятся, одно другому говорит: «Всего десять минут варимся, а уже такие крутые!»

***

Три мужика заходят в кабак, заказывают бутылку водки, три стакана и наперсток. Разливают водку в стаканы и наперсток. Потом один из них достает из кармана гномика и говорит:

-- Ну, Вася, расскажи еще раз, как ты в Африке колдуна послал...

***

Монтажник с крыши сверзился, а коллеги ему вслед:

-- Вася, поднажми! За тобой кирпич летит!

***

Идут по улице два дурака. Видят -- над ними вертолет завис. Один другому говорит:

-- Сломался.

-- Дурак ты, сломался. Если бы сломался, он бы давно на нас упал. Сразу же ясно -- бензин кончился!

***

Два горожанина в деревне:

-- Смотри, какая красивая лошадь!

-- Это не лошадь, а свинья!

-- Да? А почему у нее рога?

***

Сколько человек потребуется, чтобы заменить одну электролампу?

Автомехаников шестеро: один будет вколачивать лампочку молотком, а пятеро бегать за запчастями.

Адвокатов: смотря, сколько вам по карману.

Банк «Петровский» даст всю охрана: сначала здание будет оцеплено.

Баскетболистов из университетской команды достаточно одного, но при условии, что ему поставят зачет.

Бизнесменов десяток: один станет менять лампочку, а девять разведут дебаты на тему «Почему перегоревшая лампочка абсолютно не пользуется рыночным спросом».

Британских лордов ни одного: по их мнению, они сами светочи.

В НПО «Электронмаш» трое: руководитель работы, ответственный исполняющий и электрик.

Гитаристов десять: один станет менять лампочку, а девять других будут говорить, что старая горела лучше.

Движение «Гринпис» двое: электрик и стеклодув заменят спираль в сгоревшей лампочке.

Дома у Б. Н. Ельцина пятеро: он сам, его жена, режиссер Эльдар Рязанов, кинооператор, журналист.

Конгрессменов США восемь, но прежде все они отправятся в трехнедельное турне по европейским столицам, чтобы ознакомиться с мировым общественным мнением по поводу замены перегоревших лампочек.

Кубинцев четверо: один будет вертеть ее в руках, а трое консультироваться у иностранных военных советников, как это делается.

Мафиози трое: первый сунет лампочку в карман, второй отправит первого на тот свет, присвоит лампочку и пришьет третьего как нежелательного свидетеля.

Милиционеров десять: один стоит на столе и держится за лампочку, четверо крутят стол, четверо ходят в обратную сторону, чтобы у первого не закружилась голова, а еще один стоит на шухере, чтобы ток не прибежал и не убил.

Настоящих мужчин ни одного: настоящий мужчина темноты не боится!

Программистов ни одного: это аппаратная проблема.

Психиатров один, но при этом лампочка должна очень хотеть, чтобы ее заменили .

Радио «Балтика» двое: ведущий и пришедший помочь радиослушатель.

Русских трое: один -- ввертывать, остальные -- перенимать опыт.

Священников один: он возденет очи горе и будет молиться, чтобы лампочка загорелась.

Сексологов двое: один будет ввинчивать, другой говорить, что он не туда ввинчивает.

Созерцателей из буддистской секты «дзен» двое: один будет ввинчивать лампочку, другой -- созерцать.

Сотрудников фирмы Apple один: он держится за лампочку, а весь мир вращается вокруг него.

Сотрудников фирмы Borland один: агент по недвижимости купит новое помещение.

Сотрудников фирмы IBM ни одного: они объявят темноту очередным стандартом.

Сотрудников фирмы Intel ни одного: все будут конструировать новую лампочку.

Сотрудников фирмы Siemens двое: главный конструктор лампочек -- его уволят, и новый главный конструктор.

Южнокорейцев трое: один, чтобы позвать горничную, а двое приседать и кланяться за то, что ее побеспокоили.

Японских промышленников шестеро: один будет ввертывать новую лампочку, остальные -- строить планы, как всучить старую американцам.

***

-- Кукушка, кукушка, сколько мне жить?

-- Ку!..

-- А почему так ма?..

***

Завод Форда в Детройте. В кабинет босса врывается человек и кричит:

-- Эврика! Я столько лет рассчитывал электродвигатель. И вот, наконец, все получилось! Я приехал сюда из Нью-Йорка на своем электромобиле!

-- И во сколько это вам обошлось? -- спрашивает Форд.

-- Четыре тысячи долларов. Семь за электроэнергию, а остальное -- за удлинитель.

***

В кассе:

-- Скажите, а где же ваш кот?

-- Какой кот?

-- Который наплакал эту зарплату.

***

Соревнования по плаванию среди инвалидов. Кто без руки, кто без ноги. На последней дорожке -- одна голова. Дали команду на старт, раздался выстрел. Все поплыли, а голова пошла ко дну. Ее вытащили, откачали и спрашивают, что случилось.

-- Я пять лет учился ушами грести. А тут этот козел на меня резиновую шапочку надел!

***

Сибирь. Тайга. Рабочие валят лес. Из-за деревьев выходит какой-то мужик и просит дать ему бензопилу. Работяги дают, и мужик весь день напролет, не останавливаясь, валит и валит лес. Вечером лесорубы уходят в бытовку, ложатся спать, мужик не выпускает пилу из рук...

Наутро работяги видят: вокруг -- степь. Издалека, где еще виднеется лес, доносится шум работающей бензопилы. Лесорубы бегут к нему.

-- Слушай, ты где раньше вкалывал?

-- В Сахаре.

-- Так там же ничего нет.

-- Правильно, и здесь ничего не будет.

***

Чудак знакомит друзей со своей подругой:

-- Познакомьтесь, это моя невеста Наташа, она не пьет и не курит.

-- Наташа, ты действительно не пьешь и не куришь?

-- Й-я больше не могу...

***

Вокзал. Зал ожиданий. Все места заняты, в самом углу на двух креслах сидит огромный негр, кемарит. Заходит бомж, окидывает взглядом зал и направляется к негру.

-- Слышь, цыган, подвинься...

-- Я не цыган, я негр!

Бомж с удивлением:

-- Ну, я не знаю, какие у вас там цыгане...

***

Приходит мужик в овощной магазин. Спрашивает у продавщицы:

-- Морква есть?

-- Есть.

-- Пошинкуйте мне 200 грамм.

Забивает морковку в уши и уходит. Через день:

-- Морква есть?

-- Есть.

-- Пошинкуйте мне 200 грамм.

Забивает морковку в уши и уходит. Еще через день:

-- Морква есть?

-- Нет, есть только редиска.

-- Пошинкуйте мне 200 грамм.

Забивает редиску в уши и собирается уходить. Продавщица спрашивает:

-- Слушай, что ты всякую фигню в уши забиваешь?

-- А что, морква есть?!

***

В исполком пришла жалоба: «Напротив моего окна женская баня. Мне все видно и это отвлекает меня и вообще действует на мой моральный облик. Прошу предоставить мне новую квартиру».

Приехала комиссия, смотрят в окно.

-- Ну и что? Ничего не видно!

-- А вы на шкаф залезьте!

-- Ну, залез, -- говорит представитель, -- все равно не видно!

-- Двигайтесь левее...

-- Все равно не видно!

-- Еще левее!!!

Тут представитель двигается и падает с края шкафа.

-- Вот видите! А я так целый день.

***

Идет по пустыне чудак в плавках и с полотенцем под мышкой. Встречает бедуина.

-- Слушай, друг, далеко до моря?

-- Три дня пути.

-- Ни хрена себе пляж отгрохали!

***

Идет по пустыне чудак. Встречает бедуина.

-- Слушай, друг, где здесь туалет?

-- Иди прямо, прямо, в четверг свернешь направо...

***

Идет по пустыне верблюд, еле ноги от жары тащит. Глядь, мимо джейран бежит, резво так, весело. Верблюд ему и говорит:

-- Послушай, приятель, как ты можешь в такую жару бегать? Я и то еле ноги переставляю.

-- А меня на бегу ветерок обдувает, и мне прохладно. Ты сам попробуй!

Ну, припустил верблюд и скрылся за барханом, а джейран вслед за ним побежал. Бежит, бежит, глядь: тот верблюд лежит, язык высунул и уж не дышит. Джейран:

-- Да-а... Замерз, наверное.

***

Мужик в деревне все ночь бухал, утром встает, корову доить надо. Берет ведро, идет в коровник, ставит под корову и пытается доить. Полведра уже надоил, но руки трясутся, ведро опрокинул и сидит, матерится. Корову это достало, она и говорит:

-- Ты лучше меня за сиськи крепче держи, а я подпрыгивать буду.

***

В большом магазине техсредств.Покупатель:

-- А что это у вас такое?

-- Как что. Бензопила. Производительность 40 деревьев в час.

-- А, заверните.

На следующий день. Вчерашний покупатель и продавец. Покупатель:

-- Вот вы говорили 40, а я только 20 спилил.

-- А на каком бензине вы работали?

-- А что, там еще и бензин нужен???

***

-- Заводи, поехали!

-- Не заводится!

-- Ладно, поехали, потом заведешь.

***

-- Жора! Жарьте рыбу.

-- Так рыбы нет!

-- Жора, вы жарьте! Рыба будет.

***

Как-то раз одному человеку позвонили в дверь, и когда он открыл, в квартиру вошел его приятель, а следом -- громадная собака. Пока приятели беседовали, пес опрокинул лампу, вскочил на диван грязными лапами и принялся жевать подушку. Взбешенный хозяин, не в силах сдержаться, воскликнул:

-- Ты что, не можешь присмотреть за своей собакой?

-- Моей собакой? -- удивился гость. -- Я думал, это твоя собака.

***

Два приятеля сидят в кафе.

-- Я заметил, что все люди имеют свои странности, -- говорит один.

-- У меня их нет, -- отвечает второй.

-- И у тебя есть.

-- Какие же?

-- Я заметил, что ты размешиваешь чай правой рукой.

-- Ну и что?

-- А большинство людей используют для этого ложечку...

***

На лавочке сидит мужчина и сокрушается:

-- Ой, черт, ой, дьявол, ой, блин!

Рядом присаживается прохожий:

-- В чем дело?

-- Да вот, лавочка покрашена...

-- Ой, мля!

***

Сын приходит домой. Стучит в дверь. Подходит к двери мать:

-- Кто там?

-- Мама, это я!

-- Не-е-е-е-ет, сынок! Мама -- это я!

***

Однажды глухонемой заблудился в лесу и в отчаянии стал размахивать руками. Тут из лесу выходит другой глухонемой и показывает жестами: «Я тоже заблудился, но не ору же на весь лес, как дурак!»

***

Допрос глухонемого.

-- Почему вы убили глухонемого Петрова?

-- Меньше будет матом ругаться!

***

Встречаются два глухонемых, и один другому говорит:

-- У меня сегодня руки просто отваливаются!

-- А что случилось-то?

-- Да вчера ко мне друг зашел, и мы всю ночь песни пели...

***

Затащил мужик приятеля в гости в семью глухонемых. Ну, сидят на кухне, пьют, закусывают. Вдруг жена глухонемого достает сиську и бух на стол. Глухонемой вскочил, сбегал в соседнюю комнату, трахнул тещу, взял зонтик и встал под душ. Приятель обалдело спрашивает:

-- Это они чего?

А мужик ему отвечает:

-- А, ничего. Она говорит -- сходи за молоком. А он говорит -- еб твою мать в такой дождь идти!

***

Вышли из леса суровые русские мужики и увидели японскую бензопилу.

-- А-а, б**! -- сказали суровые русские мужики и засунули в пилу щепку.

-- Вжик! -- сказала пила и распилила щепку.

-- У-у, б**! -- сказали суровые русские мужики и засунули в пилу доску.

-- Вжжик! -- сказала пила и распилила доску.

-- У-у, б**! -- сказали суровые русские мужики и засунули в пилу бревно.

-- Вжжжжик! -- сказала пила и распилила бревно.

-- У-у, б**!!! -- сказали суровые русские мужики и засунули в пилу рельс.

-- Хррр-дзинь -- сказала пила и сломалась.

-- А-а, б**... -- сказали суровые русские мужики и пошли валить лес топорами.

***

У мужика в квартире забился унитаз. Он вызвал сантехника. Приходит здоровенный амбал. Выдернул трубу, выдохнул и всосал. Ничего нет. Всосал еще раз -- опять ничего. Всосал сильнее. Раз, выплюнул мужика:

-- Вот причина вашей аварии!

-- Я -- не причина! Я живу этажом ниже!

***

-- Как тебя зовут?

Молчание.

-- Ты что, тормоз?

-- Меня зовут Эдик.

-- А фамилия?

-- Нет, не тормоз.

***

Стоит мужик, катает в руках шарик, нюхает. Другой подходит:

-- Ты что, мужик, дурак? Что делаешь?

-- Да вот, не могу понять, говно это или пластилин?

-- Ну, ты точно дурак! Не можешь разобрать -- дай сюда!

Взял, покрутил, понюхал:

-- Точно, непонятно...

Попробовал на вкус:

-- Вроде, на говно похоже...

-- Ну и я думаю -- откуда в жопе пластилин?

***

Заупрямился у мужика верблюд в пустыне, не хочет идти. Еле допер он его до небольшого оазиса, а там надпись -- «Верблюдоремонтная мастерская». Мужик, понятно, туда. Там такой здоровый детина и эстакада стоит.

-- Чего у вас? -- детина спрашивает.

-- Да вот, верблюд не идет.

-- На эстакаду!

Загнали его на эстакаду, детина берет кувалду и как стукнет верблюда по яйцам! Тот скрывается за горизонтом. Тут мужик и говорит:

-- А я как доберусь?

-- На эстакаду!!!

***

Идут два мужика, над ними летит ворона. Вдруг ворона накакала на одного мужика. Тот говорит:

-- У тебя не найдется бумажки?

-- Зачем? Жопа ведь уже улетела!

***

Звонок директору цирка:

-- Вам говорящая лошадь нужна?

-- Перестаньте шутить, -- говорит директор и бросает трубку.

Опять звонок:

-- Ну, товарищ директор, вам нужна говорящая лошадь?

-- Я же сказал! Кончайте дурака валять.

Снова телефон:

-- Товарищ директор, не бросайте трубку! Вы думаете, легко набирать номер копытом?

***

Одного лодыря спросили:

-- Почему ты колешь дрова сидя?

-- А я уже пробовал лежа, неудобно.

***

-- Мэри, где чай? Я никак не могу найти...

-- Ах, какой ты беспомощный! Чай в аптечке, в банке из-под какао с наклейкой «СОЛЬ».

***

-- Почему у вас по субботам кричит в квартире кошка?

-- Я ее мою.

-- Я тоже мою, но у меня она не кричит.

-- А вы ее разве после мытья не выжимаете?

***

-- Кем работаешь?

-- Укладчиком парашютов.

-- Да, занятие не из легких. Ну и как, справляешься?

-- На мою работу еще никто не жаловался!

***

В давние-давние времена бабка села в такси, приехала куда надо и подает таксисту 2 копейки. Таксист удивился:

-- Бабка, что это ты мне 2 копейки даешь?

-- Милок, было бы у меня 3 копейки, я бы и на трамвае доехала!

***

-- Я учил пса лаять, когда он захочет есть. Провел сто тренировок!!!

-- Ну и что, теперь он лает?

-- Нет, теперь он не ест, пока я не залаю.

***

Вечером на узенькой тропинке встречаются два собаковладельца. У одного на поводке громадная породистая овчарка, у другого -- нечто низенькое, кривоногое, похожее на таксу. Мужик с овчаркой надменно говорит:

-- Моя собака больше, поэтому вы должны уступить нам дорогу.

-- А моя собака злее. Спорим, она твою съест?

-- Ну, спорим!

Стравили собак, и кривоногая слопала овчарку целиком. Потрясенный хозяин спрашивает:

-- Слушай, мужик, какой породы у тебя собака?

-- Да никакой. Пока хвост ей не отрубили, крокодилом была...

***

В зоопарк зашел священник и увидел возле одной из клеток печальную группу.

-- Не случилось ли у вас чего? -- заботливо спросил он.

-- Слон умер.

-- Очень приятно видеть скорбь по этому бессловесному рабу божьему.

-- Да не в этом дело! Просто мы должны вырыть ему могилу!

***

-- Начало шестого сигнала соответствует 15 часам московского времени.

Пии... пии... пии... пии... пии... пии.

-- Для тех, кто не успел проверить, повторяем еще раз.

Пии... пии... пии... пии... пии... пии.

***

Около ранчо остановилось стадо баранов и уставилось на ворота.

-- Чего они смотрят? -- спросили у пастуха. -- Ведь ворота старые?

-- Бараны новые, -- ответил пастух.

***

Лежит мужик на пляже, загорает. Мимо слон идет. Посмотрел слон на мужика и спрашивает:

-- Слушай, мужик, а как ты таким хоботом до рта-то достаешь?

***

-- Вы собираетесь на Сицилию? Теперь там сорок градусов в тени.

-- Но не обязательно же заходить в тень!

***

-- Почему у вас такой изможденный вид? На вас лица нет.

-- Да понимаете, пришел на ипподром, полно народу, у меня развязался шнурок на ботинке. Я нагнулся, чтобы его завязать, и вдруг кто-то положил мне на спину седло.

-- Ну и что?

-- Пришел третьим.

***

Зовет к себе султан евнуха и говорит: «Приведи-ка мне мою первую жену». Тот оформил. Чуть позже -- вторую. Третью, четвертую... двадцатую... Двадцать четвертую. Послали его уже за двадцать пятой. А он, бедняга, уже весь черный, в мыле, еле дышит. И говорит султану:

-- О, мой господин! Объясни, как же так, я вожу к тебе твоих жен, уже вымотался весь, а ты -- как огурчик?

А султан ему и отвечает:

-- Утомляет не любимая работа, а бесцельное шатание по коридорам.

***

Идет мужик по лесу и вдруг слышит: «Ух, как мне плохо». Мужик насторожился, идет дальше. Тут опять: «Ух, как мне плохо». Мужик выломал дубину, идет дальше. Выходит на поляну -- на пеньке сидит леший и говорит: «Ух, как тяжко». Мужик подкрался, сзади лешего дубиной -- БУМ! Леший:

-- И с каждым днем все хуже и хуже...

***

Ночь. По пустынной улице идет женщина. Вдруг видит -- за ней бежит мужчина. Она завернула на другую улицу, он за ней; свернула в переулок, и он за ней. Забежала в девятиэтажку, и он забежал. Она на девятый, и он на девятый. Перезвонила во все квартиры -- никто не открыл, она в страхе прижалась к стене, зажмурила глаза... Он подбегает к ней, кладет руку на плечо:

-- А теперь ты меня догоняй!

***

Звонок в дверь. На пороге стоит мужик в пиджаке и с чемоданом:

-- Сантехника вызывали, ебать вашу дочь?

-- Да ты что, мужик, в своем уме?

Дверь захлопывается. Мужик:

-- Ну и сидите без воды, ебать вашу дочь.

***

Пришел мужик в баню. Разделся, лег на лавку (вдоль лавки). Вдруг приходит другой мужик и садится перед ним. Первый мужик:

-- На х-й сел!

-- Помыться пришел.

-- На Х-Й сел!!!

-- Да помыться, попариться пришел.

-- Пипиську больно!!!!!!

***

-- Что за узел у тебя на носовом платке?

-- Мама завязала, чтобы я не забыл заплатить за электричество.

-- И ты заплатил?

-- Нет, она забыла дать деньги.

***

Миллионер, сделавший состояние на пчелах, в состоянии комы. Вся семья застыла в нервном ожидании: когда же он миллионы начнет раздавать? На некоторое время больной приходит в сознание и произносит:

-- Все фигня!

И снова -- брык! Родственники срочно -- электрошок, инсулин, адреналин! Больной снова приходит в сознание:

-- Все фигня! Вот только пчелы...

Брык! Родственники снова -- электрошок, инсулин, адреналин, прямой массаж сердца! Больной снова приходит в сознание:

-- А, впрочем, и пчелы -- тоже фигня...

Окончательный брык.

***

Сидит мужик на пеньке. Курит. Подходит к нему лошадь, и говорит:

-- Мужик! Ты что делаешь!? У тебя печень отвалится, сердце отвалится, ты умрешь на фиг! Брось косяк!

Мужик послушал лошадь и косяк бросил. Встал и пошел прочь. Идет и думает:

-- А чего, собственно, я эту лошадь послушал? Может она гонит? Вернусь-ка я назад, докурю.

Приходит мужик к пеньку, а на нем уже медведь сидит и косяк тот курит. Мужик медведю и говорит:

-- Ты что делаешь!? У тебя печень отвалится, сердце отвалится, ты умрешь на фиг! Брось косяк!

А медведь отвечает:

-- А это тебе что, лошадь сказала? Так она гонит...

***

-- Алло! Это общество охраны животных? Прошу вас, пришлите сюда кого-нибудь. У нас во дворе сидит на дереве почтальон и оскорбляет нашего дога.

***

В канцелярию врывается разъяренный мужчина.

-- Здесь находится Общество защиты животных? -- кричит он.

-- Здесь, -- отвечает служащий, -- а вас кто-то обидел?

***

-- А почему вы все время говорите «логично»?

-- А это чтоб все видели, какая у меня железная логика. Вот, например, крыши бывают разные: синие, желтые, красные, так и люди: живут, живут, а потом умирают...

***

Один чудак в гостинице спрашивает номер, ему отвечают: «Нет, мол, номеров». А он ну очень упрашивает -- ну хоть каморку какую-нибудь. Ему и говорят:

-- Ну ладно, есть один люкс, но у него слава дурная, там уже восемь человек повесилось.

Чудак в ответ:

-- Я не суеверный.

Отводят его в номер, показывают ему все, а он спрашивает:

-- А как, мол, повесились-то?

-- Все вот на этой дверной ручке.

-- Не может быть!

-- Да вот, уж, смогли.

Утром уборщица открывает дверь -- мужик висит на ручке двери, мертвый.

-- Елки зеленые, еще один любопытный.

***

Организовалась партия пофигистов. Набежали корреспонденты, начали вопросы задавать.

-- Вот у вас партия называется пофигисты, так у вас наверно и девиз какой-нибудь есть?

-- Да, «ВСЕ ПО ФИГУ!»

-- Как, и законы, и нравственные устои, и мнения других людей?

-- А по фигу.

-- А как вы к женщинам относитесь? -- Ну, это не по фигу.

-- Но ведь это идет в разрез с вашим девизом?

-- А по фигу.

***

Объявление: «Кто нашел оставленную в раздевалке сумку с документами и деньгами, просьба ее вернуть. Вознаграждение вы уже получили!».

***

-- Выпишите пропуск на вынос трупа.

-- А где труп?

-- Сейчас будет. (Стреляется)

-- Привет, а кто выносить будет?

***

-- Что вы можете сказать в свое оправдание?

-- Ну, видите ли...

-- Достаточно. Расстрелять! Следующий!

***

Мужик утром просыпается, смотрит вокруг: лежит на огромной кровати, в огромном доме, кругом золото, хрусталь, стол стоит с невиданной едой, в дверях слуги. Мужик встает и находит записку: «Это все твое, дом, машина, яхта. На столе найдешь миллион долларов. Развлекайся, а я поехала. Твоя крыша».

***

Вышли два бизнесмена прогуляться и вдруг видят: навстречу медведь, злобный как черт. Ну, они ребята опытные, решили когти рвать. Да вот только медведь-то явно быстрее бегает, видать очень голодный. Чувствуют, конец приходят, сели на землю. С одним почти истерика сделалась, а другой кроссовки из кейса тянет. Первый кричит:

-- Да ты что, ты и в кроссовках его не обгонишь!

-- Я и не собираюсь, мне главное тебя обогнать.

***

-- Моя собака читает и поет.

-- Знаю. Мне об этом рассказывал мой дог.

***

Дама гуляет с собачкой.

-- Ты куда суку ведешь?

-- Это кобелек, -- игриво отвечает женщина.

-- А я не тебя спрашиваю!

***

Идет как-то заика по улице и видит мужика, на которого падает кирпич. Он пытается предупредить мужика:

-- Ки... ки... ки... Опа!

***

Свинья подходит к розетке 220В:

-- Что, брат, замуровали?

***

-- Как ты думаешь, мне выдадут патент на изобретение?

-- А в чем суть изобретения?

-- Помогает проходить сквозь стены.

-- А как называется?

-- Двери.

***

Мужик с белым медведем рыщет по птичьему рынку. Навстречу ему милиционер:

-- Гражданин, что ж вы с медведем, да по рынку?

-- Да тут ищу одного козла, который мне в прошлом году белого хомячка продал.

***

-- Ты козел, кретин, недоумок!

-- Да ты сам такой, ублюдок! Да ты даже на говно не похож!

-- Это я на говно не похож?!?!?!?!

***

Идут по улице хиппи и панк.

-- А что это у вас, у хиппи, все постоянно друг друга ругают?

-- Как это?

-- Ну вот, например «заинька» друг друга называете.

-- Ну, ведь «заинька» -- это такое мягкое, теплое, с ушками...

-- Я и говорю -- падла ушастая.

***

Один мужик говорит другому:

-- Ты рыбкам в аквариум новой воды наливал?

-- Нет, они еще ту не выпили.

***

Плывет мужик в Атлантическом океане, тут его кто-то за яйца стал дергать. Он спрашивает: «Ты кто?». Ему отвечают: «Это я, теплое течение Гольфстрим».

***

-- Вася! Зачем ты полез в унитаз? -- спрашивает один сантехник другого.

-- Да вот, куртку уронил.

-- Неужели ты будешь ее после этого носить?

-- Конечно, нет! Но там в кармане мой завтрак.

***

Затопило канализационный колодец дерьмом. На вызов приезжают два сантехника -- один пожилой, а второй молодой -- стажер. Пожилой лезет в колодец, скрывается под нечистотами, выныривает -- «Ключ 10х12» -- стажер подает. Пожилой ныряет опять -- уровень дерьма понижается. Выныривает -- «Ключ 13х15» -- молодой подает ему ключ, тот опять ныряет -- дерьмо все уходит. Пожилой вылезает: «Учись, сынок, а то так и будешь всю жизнь ключи подавать!».

***

Отъезжает таксист от Павловской клиники. Вдруг выскакивает оттуда клиент и бежит за тачкой. Ну, мужик по газам, уже спидометр зашкаливает -- клиент не отстает. Тут мотор заклинило, останавливается. Подбегает клиент, хлоп рукой по багажнику:

-- Тра-та-та, сам за себя!

***

-- Девушка, а сколько времени?

-- Поль седьмого.

-- А почему поль?

-- Машинално.

Андропов

***

-- Какую поэзию любит Андропов?

-- Пушкина за его слова: «Души прекрасные порывы!»

***

-- Какую музыку любит Андропов?

-- Камерную.

***

Андропову дали Нобелевскую премию по физике -- он доказал, что стук распространяется быстрее, чем звук.

***

-- Товарищи члены Политбюро, проголосовавшие за избрание Юрия Владимировича Андропова, могут опустить руки и отойти от стенки!

***

-- Правда ли, что Андропов знает английский, как русский?

-- Не совсем. Он русский знает, как английский.

***

Диктор советского телевидения оговорился: «Поздравляю с новым 1937 годом!»

***

В связи с избранием Андропова генеральным секретарем Президиум верховного совета СССР принял постановление о переименовании ЦК КПСС в ЧК КПСС.

***

Переименования: Кремль -- Андрополь; Москва -- Чекаго; СССР -- КГБ (коммунистическое государство будущего).

***

Новая единица времени: 1 андроп -- 10 лет.

***

Новый школьный предмет в СССР и университетский курс на западе: андропология.

***

Придя к власти, Андропов сформулировал задачу, стоящую перед сельским хозяйством, следующим образом: сажать, сажать и еще раз сажать!

***

-- За что борется Андропов?

-- За мир и госбезопасность во всем мире!

***

-- Вы слышали? Андропов сломал руку!

-- Кому?

***

-- Юрий Владимирович, к вам польский посол.

-- Введите.

***

В СССР и Польше стали популярны два новых танца -- ярузелька и андрополька. Исполняя первую, руки держат по швам, вторую -- за спиной.

***

-- Почему Брежнев ездил за границу, а Андропов -- нет?

-- Первый был подключен к батарее, а второй к сети.

***

-- Доживет ли Андропов до 1984 года?

-- Частично.

Англичане

***

Пожилой джентльмен приучил себя по утрам, когда все еще спят, делать зарядку на набережной Темзы. И вот однажды, когда он усиленно отжимается от парапета, к нему походит сконфуженный полисмен и говорит, скромно покашливая:

-- Простите, сэр, я понимаю, что это не мое дело... Но мне кажется, ваша дама уже давно ушла...

***

В семье знатного лорда был мальчик, который с рождения не разговаривал. И вот однажды, за завтраком, в 16 лет, он, пробуя чай, говорит:

-- Почему чай холодный?

Все сразу:

-- Сынуля! Ты заговорил!!! Радость то какая!! Почему ты до сих пор молчал???

-- До сих пор все было в порядке......

***

Идет заседание палаты лордов. Встает лорд-спикер. Начинает перекличку.

-- Лорд Грей присутствует?

Слуга встает и говорит: «Присутствует!»

-- Лорд Берримор присутствует?

Молчание в зале.

-- Лорд Берримор!

Молчание в зале.

-- ЛОРД БЕРРИМОР!

Слуга встает и говорит:

-- Лорд Берримор просил передать что он уехал с красивой девушкой на пикник. Если у него получится, он будет через пару часов. Если нет, то раньше.»

***

Иностранный моряк как-то спросил своего английского коллегу, почему британский флот так часто одерживает победу.

-- Это легко объяснить, -- ответил англичанин. -- Мы всегда молимся перед началом сражения.

-- Но мы тоже молимся! -- воскликнул иностранец.

-- Но мы-то молимся по-английски!

***

Едут два джентльмена в одном купе. Час молчат, другой. Наконец, один другому говорит:

-- Разрешите представиться, меня зовут Джон Уайт, а вас?

На что второй джентльмен отвечает:

-- А меня нет...

***

В английском клубе на приеме один лорд обращается к другому:

-- Сэр, я слышал, что вы недавно похоронили свою жену. Какое горе! А что с ней случилось?

-- Вы знаете, сэр, она умерла...

***

Лорд шепчет горничной:

-- Если вы навестите меня сегодня ночью, я подарю вам жемчужное ожерелье.

-- А если об этом узнает леди?

-- Тогда ожерелье достанется ей.

***

В одном английском колледже среди учащихся был объявлен конкурс на самый короткий рассказ. Тема любая, но есть четыре обязательных условия:

1) В сочинении должна быть королева.

2) Должен быть упомянут бог.

3) Немного секса.

4) Чтобы присутствовала тайна.

Первую премию получил студент, который уместил рассказ в одну фразу:

-- О Боже! -- воскликнула королева. -- Я беременна, и неизвестно от кого!

***

Два джентльмена после бурно проведенной ночи выходят из ресторана. Еще темно.

-- Вы слышите, сэр, как красиво поет жаворонок?

-- Никакой это не жаворонок, сэр, это поет форель.

-- Вы с ума сошли, сэр! Форель? Ночью?

***

Два англичанина спорят:

-- Милорд, вы негодяй!

-- От милорда слышу!

***

Утро. Сэр Генри страдает с похмелья. Под окном разоряется какая-то птичка. Сэр Генри:

-- Берримор... Кто это там так чирикает?

-- Овсянка, сэр!

***

Два джентльмена в клубе за рюмкой портвейна беседует о своих дочерях.

-- Как вы думаете, стоит мне отправлять свою старшую в колледж?

-- Вы знаете, сэр, скажу вам по собственному опыту: не стоит. Судите сами, обучение Пенелопы обошлось мне в тысячу долларов за год, и она целых шесть лет искала себе мужа. А Алиса после школы поехала отдыхать не побережье (что обошлось мне всего в триста долларов) и выскочила замуж за три недели. Так что советую отдать предпочтение побережью.

***

Тонет корабль. Англичанин, с трубкой во рту, обращается к капитану:

-- Сэр, какая из шлюпок для курящих?

***

Старая добрая Англия. Английская семья за файф-о-клоком. Глава читает заметку в газете: «Вчера вечером в окрестностях Дублина медсестру одной из больниц изнасиловал взвод солдат».

Мама (с ужасом): «Ох, взвод солдат...»

Дочка (мечтательно): «Ах! Взвод солдат!»

Служанка (пренебрежительно): «Ха, взвод солдат».

***

Сидит на скамеечке в парке пожилой лорд. Мимо проходит крутая телка. Лорд говорит слуге:

-- Джеймс, подайте мне быстрее мою вставную челюсть, я хочу ей свистнуть.

***

Английская деревня, у зеленой изгороди играет мальчуган. Проходит мимо джентльмен и спрашивает: «Малыш, а где твой отец?». Пацан важно отвечает:

-- В свинарнике, сэр. Идите прямо туда, вы его там узнаете по ярко-красной панаме.

***

-- Господа, -- хвастается лорд своим приятелям по клубу, -- за одну ночь я наставил рога трем джентльменам сразу!

-- Как это может быть?

-- Я провел ночь с собственной женой.

***

Молодая англичанка обнимает своего друга и просит его поцеловать. Он решительно отказывается.

-- Мы ни в коем случае не должны этого делать. Это не будет джентльменским поведением. Ведь я -- ваш зять. В принципе, нам даже не следовало бы сейчас лежать вместе в одной постели...

***

На Лондонском стадионе «Уэмбли» проходит футбольный матч века «Сборная Англии» -- «Сборная Мира». Цены фантастические, и тем не менее стадион забит до отказа. В самой дорогой ложе сидит дама, рядом с ней свободное место, однако на все просьбы болельщиков, желающих занять его, она отвечает:

-- Никогда! Это место моего покойного мужа...

-- Но ведь мужа уже нет, пригласили бы кого-нибудь из родственников...

-- К сожалению все родственники сейчас на его похоронах.

***

Идет по Лондону мужик с сапогом на голове. Его останавливается полицейский:

-- Почему вы с сапогом на голове, сэр?! -- Я всегда по средам гуляю с сапогом на голове!

-- Хорошо, но сегодня четверг!

-- Боже, тогда я выгляжу как дурак!!!

***

-- Сэр! Могу ли я называть сэра Джорджа грязной некультурной свиньей?

-- Нет, сэр, вы не можете называть сэра Джорджа грязной некультурной свиньей.

-- Хорошо, сэр, тогда я не буду называть сэра Джорджа грязной некультурной свиньей.

***

Английский адмирал и епископ питали острую взаимную неприязнь и пользовались каждым случаем, чтобы поиздеваться друг над другом. Однажды они столкнулись на вокзале.

-- Дежурный! -- епископ подслеповато прищурился и ткнул толстым пальцем в увешанную орденами грудь адмирала. -- Когда уходит поезд на Дувр?

-- Через 20 минут, мадам, -- ответил адмирал, -- но стоит ли путешествовать в вашем положении?

***

Южный Уэльс, лето, на лугу пасется корова. Мимо проходит джентльмен, корова к нему поворачивается и говорит:

-- Доброе утро, сэр.

-- Как! Не может быть! Вы умеете говорить?

-- Конечно. Мы с хозяином вместе закончили Оксфорд.

-- Скажите, а где ваш хозяин?

Корова кивает мордой в сторону сидящего на пригорке пастуха. Джентльмен бегом бежит к нему и спрашивает:

-- Сэр, это ваша корова?

-- Ну, моя, -- отвечает пастух. Джентльмен:

-- А правда, что вы с ней вместе Оксфорд окончили?

-- Вот же брехло. Врет она все. Я ничего не заканчивал!

***

В Британии состоялись состязания наездников. Конкурс на самую красивую лошадь выиграл один шотландец, и вот он на своей лошади через всю площадь подъезжает к его величеству королю Англии для вручения награды. До его величества уже остаётся несколько шагов, но неожиданно лошадь издаёт на всю площадь неприличный звук... Джентльмен, краснея от стыда за своё животное, смущенно бормочет:

-- Извините, ваше величество...

На что король Англии, очень высоко подняв брови, произносит следующее:

-- Это удивительно! Если бы вы сейчас не извинились, я был бы готов поклясться, что это сделала ваша лошадь!

***

Англичанин и швед играют в гольф. Мимо проезжает траурная процессия. Англичанин снимает шляпу, несколько секунд стоит молча, потом снова берет клюшку.

-- Какой трогательный жест, -- говорит швед.

-- Это не жест. Мы были с ней женаты почти двадцать пять лет.

***

Старый джентльмен (убегая во всю прыть от разъяренного быка и еле переводя дух за изгородью):

-- Ах ты проклятущее, неблагодарное животное! Да ты знаешь, за кем гнался? За тем, кто всю свою жизнь был вегетарианцем!

***

Слуга обращается к лорду:

-- Сэр, осмелюсь доложить, что на кухне некоторым образом возник пожар.

Хозяин дома медленно отложил «Таймс» и сказал:

-- Сообщите это леди. Вы же знаете, что я не занимаюсь домашним хозяйством.

***

-- Сэр, -- говорит нотариус, -- ваш покойный дядюшка завещал вам три дома в Лондоне, двести тысяч фунтов стерлингов наличными и охотничью собаку.

-- Надеюсь, собака породистая?

***

В Лондоне во время густого тумана заблудившаяся иностранка увидела недалеко от себя неясный силуэт человека и отчаянно закричала:

-- Мистер, вы не знаете, куда я иду?

-- К Темзе.

-- А вы в этом уверены?

-- Да. Я только что вылез из нее!

***

Англия. Темза. Холодное серое утро. Два джентльмена сидят, удят рыбу. Над ними пролетает крокодил. Они молча провожают его взглядом. Через полчаса -- второй. Такая же реакция. Еще через полчаса третий. Один джентльмен, задумчиво так:

-- Что у них там, гнездо, что ли?

Второй, спустя час, так же задумчиво:

-- Сэр, не стоит так горячиться.

***

В Швейцарии проходит конкурс на самую красивую лошадь. Побеждает лошадь англичанина. Владелец лошади должен верхом на ней получить приз из рук короля. И вот, когда он подъезжает к трибуне, лошадь на всю площадь издает непристойный звук. Толпа замерла, англичанин покраснел до корней волос и срывающимся

голосом произнес:

-- Прошу прощения, Ваше Величество!

-- Вы знаете, -- отвечает король, -- если бы вы не извинились, я бы подумал, что это сделала ваша лошадь.

***

Семья английского лорда в полном составе садится обедать. Собрались все, общим числом восемь человек, ждут только сынишку лорда -- маленького Роберта. Семья, естественно, в трансе, никто не начинает есть, все возмущенно переглядываются. Наконец, в столовую влетает растрепанный паренек, спохватывается, и старается как можно незаметнее занять свое место за столом. Лорд говорит ледяным голосом:

-- Роберт, сегодня ты позволил опоздать к обеду. За это ты будешь лишен самого вкусного -- грибов!

Картина: похоронная процессия из восьми гробов, а за ними медленно бредет маленький Роберт.

***

Пожилая английская леди разговаривает со своим взрослым сыном:

-- Джон, вы уже достигли такого возраста, когда приходит пора подумать о женитьбе. Вот например мисс Гамильтон -- известнейшая фамилия, огромное приданое, да и не дурна собой.

-- Да я понимаю, мама, но она мне не нравится.

-- Может быть мисс Андерс? У нее менее известная фамилия, но тоже неплохое приданое...

-- Вы знаете, мама, она мне тоже не нравится.

-- Хорошо, Джон, тогда скажите сами, на ком бы вы хотели жениться?

-- Мне неловко это говорить, но я хотел бы жениться на нашем конюхе...

-- Ка-ак!!! Но он же католик!

***

У англичанина спрашивают:

-- Почему в вашей стране нет антисемитизма?

-- Просто мы не считаем себя глупее евреев.

***

Ночь. Старинный английский замок. Темная комната. Молодая супружеская пара занимается любовью. Вдруг джентльмен вскакивает, включает лампу и спрашивает:

-- Дорогая, тебе было больно?

-- Нет.

-- Но... но почему же ты пошевелилась?!

***

-- Сэр! Вчера вы грубо оскорбили вашу жену, мою сестру! Потрудитесь взять мою карточку: мы будем драться!

-- К сожалению, вы опоздали, я уже дрался с вашей сестрой.

***

Два джентльмена разговаривают после званого обеда:

-- Скажите, сэр, почему сегодня во время обеда вы постоянно целовали руку той даме, что сидела от вас слева?

-- Понимаете ли, сэр, мне забыли положить салфетку.

***

Встречаются два англичанина-джентльмена.

-- Сэр, вы были в четверг в театре?

Тот вынимает записную книжку и смотрит в нее:

-- Да, был...

-- Сэр, вы были там с моей женой?

Тот смотрит в книжку:

-- Да, с ней.

-- Сэр, мне это не нравится.

Тот снова смотрит в книжку:

-- Она мне тоже не понравилась.

***

Утро. За длинным столом сидит лорд Баскервиль. Входит слуга, держа над головой серебряную супницу.

-- Что у нас сегодня на завтрак, Берримор?

-- Халява, сэр.

***

-- Что там за шум на улице, Берримор?

-- Забастовка проституток, сэр.

-- И чего же они требуют, Берримор?

-- Повышения заработка, сэр.

-- Им действительно мало платят?

-- Да нет, сэр.

-- Так почему же все-таки они бастуют?

-- Бляди, сэр.

***

-- Сэр, у вас не найдется пробитого талончика?

-- Нет, нет.

-- Сэр, прошу вас, поищите, может быть, у вас все-таки найдется пробитый талончик?

-- Я же сказал вам, сэр, НЕТ! Вы что, так бедны, что не можете оплатить проезд?!

-- Нет, сэр, я контролер.

***

Где самые вежливые полисмены? В Англии. Сначала электрической дубинкой по яйцам, а потом:

-- Сэр, вам не больно?

***

Два джентльмена после охоты сидят у камина, вытянув ноги к огню, и молчат:

-- Сэр, боюсь, что ваши носки начинают тлеть.

-- Вы, вероятное, хотите сказать -- сапоги, сэр?

-- Нет, сапоги уже давно сгорели, сэр.

***

В спальню лорда врывается слуга и истошно орет:

-- Сэр! Спасайтесь! Темза вышла из берегов...

-- Ну что вы, Берримор. Выйдите и доложите, как положено!

Через пять минут дверь распахивается под напором воды. На волне, сидя на надувном плотике, дворецкий возвещает:

-- Темза, сэр!!

***

По берегу Темзы идет мужчина с фотоаппаратом. К нему подбегает женщина:

-- Идите скорее! У меня подруга тонет!

-- Увы, мисс, у меня кончилась пленка.

***

Сэр Баскервиль выходит к завтраку. Верный слуга Берримор его уже ждет.

-- Что у нас на завтрак , Берримор?

-- Овсянка , сэр!

-- А на обед?

-- Овсянка , сэр!

-- А на ужин?

-- Котлеты , сэр...

-- Ура!!!

-...из овсянки , сэр!!!

***

Два англичанина стоят на мосту и писают в воду.

-- Что-то вода в реке сегодня холодная, сэр, -- говорит один.

-- Да, сэр, и дно каменистое!

***

Пожилой английский лорд, проснувшись утром, подходит к окну, и, вглядываясь туда внимательно, говорит молодому слуге:

-- Сегодня смог.

-- Поздравляю, сэр! -- отвечает слуга.

***

-- Джентльмены, поздравьте, у меня родился сын!

-- Поздравляем, поздравляем! А как жена?

-- Она пока не в курсе.

***

Вечером некий английский лорд заблудился в лесу. Ну, чего делать, орать начал. От его крика проснулся медведь в берлоге, подошел к нему и говорит:

-- Зачем вы кричите, сэр?

-- Я хотел быть услышанным.

-- Вы добились своего, сэр, однако доставит ли вам это удовольствие?

***

Лондон. Клуб. За окном снег, метель. Перед камином в глубоких, удобных креслах два джентльмена. Аромат дорогих сигар, коньяк, полный покой...

-- Рождество скоро...

-- Да-а, Рождество...

-- Рождество -- это хорошо...

-- Да-а, Рождество -- хорошо...

-- Но..., половой акт лучше...

-- Да-а... половой акт лучше... Но Рождество чаще...

***

-- Что такое истинный джентльмен?

-- Это мужчина, который, целуя жену, вынимает трубку изо рта!

***

Утро в добропорядочной английской фамилии. Сэр в кресле с газетой за утренним кофе. Леди спускается по лестнице из спальни и говорит:

-- Плохая новость, сэр. То, что мы принимали за беременность, оказалось не беременностью.

-- Как, леди, у нас не будет наследника?

-- К сожалению нет, сэр...

-- Боже мой! Опять эти нелепые телодвижения!

***

В публичный дом в отдел телефонных девушек звонит английский лорд:

-- Пришлите мне, пожалуйста, проститутку на дом.

-- Какую вам?

-- Самую толстую, какую сможете найти.

Приходит к нему проститутка, ну, необъятная, один жир. Лорд ее вежливо встречает и приглашает пройти в соседнюю комнату. Проходят. Лорд говорит:

-- Разденьтесь, пожалуйста.

Та раздевается, и на лице лорда начинает проявляться блаженная улыбка. Лорд просит ее встать на четвереньки и, когда она это делает, громко кричит: « Бобо!» Вбегает здоровенный дог, и лорд ему говорит:

-- Если, Бобо, ты будешь столько жрать, ты будешь совсем, как эта тетя!

***

В лондонском автобусе один ирландец был поражен необыкновенной любезностью кондуктора. Это был пакистанец, голова которого была завернута в большой белый тюрбан. Выходя на улицу, ирландец обратился к кондуктору:

-- Большое спасибо. Надеюсь, ваша голова скоро пройдет.

***

В лондонском клубе для избранных беседуют два лорда.

-- Вчера на приеме у княгини Полимбук, -- рассказывает один из них, -- дед княгини по ошибке поцеловал мне руку.

-- И что было дальше?

-- Трагедия. Врожденный такт заставил меня до конца вечера изображать женщину.

***

В Англии ехала в поезде парочка и сношалась у всех на виду. А народ молчал, в конце концов, это их личное дело -- где и как. Окончив процесс, эта парочка закурила. И тут пассажиры возмутились и позвали констебля. Последовал судебный процесс, и этих молодых людей оштрафовали на 10 фунтов за курение в общественном транспорте!

***

Награждают призеров заплыва через Темзу. Третье место -- подарок королевы -- «Роллс-Ройс». Второе место -- подарок королевы -- носки, связанные самой королевой. Обладатель второго места возмущается:

-- Боже мой, что за чушь? Какие-то носки за второе место! Да я эту вашу королеву!

-- Нет, сэр! Это -- обладателю первого места.

***

Два англичанина ловят рыбу. У одного дергается поплавок, он подсекает и вытаскивает прелестную русалку. Полюбовавшись ею, он снимает русалку с крючка и бросает обратно в воду. Второй удивляется:

-- Но почему?

-- Но как?

***

Звонок в особняке лорда Гамильтона. К телефону подходит дворецкий:

-- Сэр?

-- Любезный, -- говорит трубка, -- будь добр, зайди в комнату леди и скажи ей, что я задержусь в клубе.

-- Но леди уже пошла спать, сэр.

-- Тем не менее пойди к ней и доложи, что я просил.

В трубке слышны удаляющиеся, а затем приближающиеся шаги дворецкого.

-- Сэр, я доложил, но ваш голос ответил мне из-за двери, чтобы я убирался.

-- Немедленно возьми ружье и застрели человека, который находится в спальне с моей женой!

В трубке слышны выстрелы, топот.

-- Сэр, я сделал все, как вы сказали, но мужчина выскочил в окно спальни и убежал в сад.

-- Но возле нашего дома нет сада!

-- Значит вы ошиблись номером, сэр...

***

-- Я узнал, что моя жена бисексуальна, -- говорит один джентльмен другому.

-- Боже мой, это ужасно! Я бы такого не выдержал. Секс два раза в год!

***

Лорд Брайтон был поднят с постели своим верным слугой:

-- О, милорд, там какой-то пройдоха в спальне ее светлости!

Лорд выпрыгнул из кровати, быстро накинул халат и схватил охотничье ружье. Вместе со слугой они на цыпочках поднялись наверх и осторожно приоткрыли дверь в спальню ее светлости. Ситуация была более чем пикантной. Разъяренный супруг поднял ружье и пальнул из обоих стволов. Когда дым рассеялся, слуга взглянул и радостно закричал:

-- О, сэр, как истинный спортсмен вы подстрелили его на взлете!

***

Теплый вечер, узкая улочка Лондона. По этой улочке задним ходом едет автомобиль. Удивленный полисмен останавливает авто и спрашивает у юноши, сидя его за рулем:

-- Скажите, почему вы едете задом?

-- Вы знаете, я впервые еду к невесте в гости, и не знаю, можно ли развернуться перед ее домом.

Проходит некоторое время и тот же автомобиль едет задним ходом в обратном направлении. Полицейский:

-- А почему сейчас вы едете задом???

-- Перед домом моей невесты все-таки было, где развернуться...

***

Вечер, дождь. Английский джентльмен сидит у камина, протянув ноги к огню. Открывается дверь и мимо него, не говоря не слова, проходит другой английский джентльмен и поднимается в спальню его супруги. Англичанин продолжает меланхолично шевелить поленья в камине. Через полчаса другой джентльмен выходит из спальни жены в состоянии близком к полной растерянности:

-- Сэр, сегодня ваша жена была чрезвычайно холодна ко мне...

Английский джентльмен продолжает шевелить дрова в камине.

-- Она и при жизни не отличалась темпераментом...

***

Во время первой мировой войны английская королева посещает госпиталь с благотворительными целями, разговаривает с ранеными, дает крестик, шоколадку. Королева:

-- Куда ранен?

-- В ногу, Ваше величество.

-- Кость цела?

-- Цела, Ваше величество.

-- Слава богу, -- следует крестик, шоколадка. Следующий:

-- Куда ранен?

-- В руку, Ваше величество.

-- Кость цела?

-- Цела, Ваше величество.

-- Слава богу, -- далее крестик, шоколадка. Следующий:

-- Куда ранен?

Раненый мнется, не отвечает. Свита ему шипит:

-- Отвечай, королева спрашивает.

-- В половой орган, Ваше величество.

-- Кость цела?

Весь госпиталь кричит:

-- Да здравствует король!

***

Курсантам летного училища ВВС Великобритании обычно задавали такой вопрос: «Что вы будете делать, если во время полета на двухместном самолете Ее Величество королева вывалится из своего сидения?»

Ответы были самые разные:

-- Я прыгну вслед за королевой, схвачу ее в воздухе и вместе с ней спущусь на парашюте.

-- Я покончу с собой!

-- Я постараюсь исчезнуть после посадки.

-- Я изменю свое имя:

Правильный ответ был следующим: «Я сразу выровняю самолет для восстановления аэродинамического баланса, нарушенного в результате внезапного уменьшения веса самолета».

***

Ростбиф и пудинг беседуют между собой:

-- Что у нас сегодня к обеду?

-- Как обычно, англичане.

***

В комнату английского лорда входит слуга:

-- Сэр, простите за беспокойство, но в замок пробрался вор.

Лорд, не меняя позы:

-- Прекрасно. Приготовьте, пожалуйста, мое охотничье ружье и охотничий костюм. Я думаю, клетчатый.

***

Английский бизнесмен получил письмо от коллеги. Письмо гласило:

«Дорогой сэр, поскольку моя секретарша -- дама, я не могу продиктовать ей то, что о вас думаю. Более того, поскольку я -- джентльмен, я не имею права даже думать о вас так. Но так как вы ни то, ни другое, я надеюсь, вы поймете меня правильно.»

***

Американский журналист брал интервью у английского писателя. Во время беседы он положил ноги на стол, но тут же спохватился и спросил:

-- Простите, вас не смущает моя привычка?

-- О, нет, не беспокойтесь, -- любезно ответил писатель, -- можете положить на стол все четыре ноги.

***

Роскошно одетый молодой человек в красном пиджаке на краю поля спрашивает крестьянина:

-- Сэр, разрешите пройти к вокзалу через ваше поле. Я опаздываю на поезд, отходящий в 645.

-- Пожалуйста! Кроме того, если вас увидит мой бык, то вы можете успеть на поезд, который отправляется в 615.

***

Лорд спрашивает слугу:

-- Скажите, Джеймс, каких лошадей вы предпочитаете?

-- Видите ли, сэр, когда я еду на вороной, мне почему-то хочется скакать на серой, а когда на серой, то думаю о вороной.

-- А каких женщин вы предпочитаете, Джеймс? Блондинок или брюнеток?

-- Видите ли, сэр...

-- Не надо, Джеймс, я понял.

***

Стук в дверь.

-- Кто там?

-- Берримор, сэр.

-- Что вам нужно?

-- Стакан воды, сэр.

-- Возьмите.

Через полчаса опять стук в дверь.

-- Кто там?

-- Берримор, сэр.

-- Что вам опять нужно?

-- Стакан воды, сэр?

-- Да, но зачем?

-- Пожар, сэр.

***

Пробыв пару недель в Англии, американец был очень удивлен внезапным падением своей популярности. Вначале его приглашали, устраивали приемы, всячески развлекали. А тут вдруг телефон замолчал, почтовый ящик опустел, не стало приглашений. Не понимая, в чем дело, он зашел к своему приятелю:

-- Скажи честно, что случилось? Я буквально подвергнут остракизму.

-- Дело в том, старик, что при охоте на лис у нас в Англии принято кричать «Ату!». А ты, когда мы охотились на прошлой неделе, заорал: «Лови его, сукина сына!».

***

Молоденькая англичанка, стараясь произвести впечатление на своего американского кавалера, гордо заявила:

-- Моя родословная идет от одного из предков, к плечу которого прикоснулась королева и произвела его в рыцари.

-- Это что, вот моя родословная идет от одного предка, к голове которого прикоснулся томагавком индейский вождь, и он стал ангелом!

***

Американский турист в Англии говорит привратнику в замке:

-- Мы совершили глупейшую ошибку. Дали на чай самому лорду, а не вам.

-- Ай, ай, как плохо, сударь. Теперь мне не видать ваших чаевых.

***

Американский турист ходит с гидом по Лондону.

-- Все тут у вас такое маленькое, зажатое, -- говорит он. -- Это здание, например, было бы в Америке раз в десять выше.

-- О, конечно, сэр! Это психиатрическая клиника.

***

Американец, спускающийся с трапа самолета в Хитроу, при виде тумана:

-- Фи, какая мерзкая погода! И долго здесь это еще будет продолжаться, вы не знаете?

Лондонец:

-- Увы, сэр, ничего не могу сказать определенного. Я живу здесь только тридцать пять лет.

***

В Лондоне один шотландец встретился с туристом из США.

-- Ты из какой страны приехал? -- спрашивает он.

-- Из самой великой страны мира! -- ответил американец.

-- Точно, как и я! -- обрадовался шотландец. -- Только у тебя совсем не шотландский выговор.

***

Американец покупает в Шотландии замок.

-- Ммммммм...Я бы купил ваш замок, но только если в нем есть привидения.

-- Вот уж не знаю. За восемьсот лет ни одного не видел...

***

Английский лорд уходит из дому. Слуга провожает его и спрашивает:

-- Сэр, если леди пошлет меня за вами, скажите, где вас не надо искать?

***

Английская леди зовет лакея:

-- Вы поедете сейчас к моей свекрови миссис Чаттерли в больницу, она очень тяжело больна, и осведомитесь о ее самочувствии.

Лакей уехал и вернулся через три часа.

-- Ну как? Вы были у миссис Чаттерли? Спросили, как она себя чувствует?

-- Да, мадам.

-- Хорошо, можете идти.

***

Часы на Биг Бене пробили 4 часа утра.

-- Контрольный спуск, -- сказал джентльмен и повернулся к леди...

***

Два джентльмена намеревались выяснить свои отношения с помощью дуэли. После долгих поисков их секунданты нашли всего одну шпагу.

-- Ничего, -- сказал один из дуэлянтов, -- будем драться по очереди.

***

Камердинер докладывает лорду:

-- Милорд, ваша супруга сбежала с вашим водителем.

-- Вот видите, Джон, я был прав, когда подозревал, что у этого шофера неважное зрение!

***

Джентльмен вызвал своего обидчика на дуэль.

-- Пожалуйста, я согласен, -- сказал обидчик, -- но предупреждаю: если вы дотронетесь до меня своей рапирой или чем там фехтуют, я вам морду разобью!

***

На светском балу во время танца дама, одетая в сильно декольтированное платье, спрашивает своего партнера по танцу:

-- Сэр, как вы находите мое платье?

-- Простите, леди, но я его вообще не нахожу.

***

Миссис Берримор, которая поздно вечером хотела проехать лондонский мост, останавливает полисмен.

-- Прошу прощения, но сюда нельзя, мэм, -- говорит он вежливо даме.

-- Почему это? Мне очень надо на ту сторону. Я еду к мужу на работу!

-- Извините, мэм, еще раз. У нас сейчас учения, и мост этот был взорван прямым попаданием иракской авиабомбы.

-- Что за детские игры! -- возмутилась миссис Берримор. -- Где ваш лейтенант?

В этот момент появляется лейтенант, но он спокойно проходит мимо, игнорируя вздорные крики миссис Берримор. Наконец он оборачивается и с досадой говорит:

-- Я не могу с вами разговаривать, мэм.

-- Но почему?!

-- Меня уже полчаса как убили.

***

Лондон. Английский лорд со своей супругой за завтраком.

-- Лорд Джон, в свете ходят слухи...

-- Это проблемы света.

-- Да, но слухи говорят, что у леди Джейн есть любовник.

-- Это проблемы леди Джейн.

-- Да, но говорят, что муж леди Джейн поклялся убить этого любовника...

-- Это проблемы ее мужа.

-- Да, но слухи говорят, что этот любовник -- это вы.

-- Это мои проблемы.

-- А как же я?

-- А это -- ваши проблемы.

***

В английском клубе.

-- Джентльмены, вчера со мной приключилась прелюбопытная история. Представьте себе: холодный дождливый вечер, я сижу у камина. Неожиданно -- стук в дверь. Открываю и вижу прелестную леди, насквозь промокшую от дождя...

-- И что дальше?

-- Конечно, я ее впустил. Она дрожала от холода и попросила виски, но и оно ее не согрело, и она попросила разрешения сесть мне на колени.

-- Ну, и?!

-- Клянусь, джентльмены, не пройдет и полгода, как она будет моей!

***

Лакей входит в гостиную:

-- Сэр! Машина подана... Мусор выносить будете?

***

Чем отличается порядочная английская женщина от продажной английской женщины? Все очень просто. Проснувшись утром с мужчиной в постели, порядочная женщина говорит: «Good morning, Sir!» А продажная: «Good, Sir, morning!»

***

Англия, замок, раннее утро. В столовой сидит с порцией овсянки лорд. Входит горничная, звонит в колокольчик и говорит: «Ваша газета, сэр».

Три года спустя: Англия, замок, раннее утро. В столовой сидит с порцией овсянки лорд. Входит горничная, звонит в колокольчик и говорит: «Ваша газета, сэр».

Еще три года спустя: Англия, замок, раннее утро. В столовой сидит в дымину пьяный лорд, на полу кровавые пятна, насрано в камин... Входит горничная и остолбенело спрашивает:

-- В чем дело, сэр?

Лорд поднимает голову и устало произносит:

-- Осто**здело!!!

***

Двое англичан приехали на дикий запад. Заходят они в салун и видят объявление: «Платим 100 долларов за один скальп индейца». Один другому говорит:

-- Смотри, деньги сами идут к нам в руки! Поехали искать индейцев!

Они долго скакали по прерии, наконец, нашли двух каких-то несчастных индейцев. Убили, оскальпировали, привезли скальпы обратно в салун. Получили оба по 100 долларов, остались очень довольны, решили повторить акцию на следующий день.

Ночевать англичане устроились в палатке на краю города. С утра один просыпается, выходит из палатки и видит -- вокруг палатки стоит двадцать тысяч индейцев. Он вбегает обратно в палатку, будит приятеля и радостно кричит:

-- Мы богаты! Мы богаты!

***

Приезжает мужик в Англию, идет по Лондону, видит -- над дверью висит вывеска: Hot Dog. Что это, интересно? Надо зайти, какие-то собаки горячие.... Не видел ни разу. Заходит, говорит:

-- Give me please a one Hot Dog.

Ему приносят, он разворачивает сверток, внимательно рассматривает, что ему дали и говорит:

-- I'm sorry, give me please another part of dog.

***

Лорд неожиданно вернулся домой и застал в гостиной своего дворника, который, сидя в кресле в его домашнем халате, курил его сигару и пил его виски.

-- Джемс, -- зарычал лорд, -- почему бы вам, заодно, не забраться в спальню к моей жене?!

-- Я бы не против, -- ответил Джемс, -- да приходится ждать, пока оттуда выйдет садовник...

Аптекари

***

Старый аптекарь оставил молодого ученика, а сам выскочил куда-то. Возвращается и спрашивает:

-- Кто-то приходил?

-- Угу, трех пациентов принял. У первого кашель.

-- Что ты ему дал?

-- Слабительное...

-- Идиот! Что с ним? Где он?

-- Да все в порядке! Вон он стоит, кашлянуть боится!

-- А второй?

-- Ноги сломаны. Я ему тоже дал слабительное. На что он на костылях полкоридора прошел, потом костыли бросил -- побег куда-то.

-- Ну а третий?

-- Девушка противозачаточное просила. Я ей дал два пузырька слабительного и велел принять ей и ему перед тем как, пусть попробуют детей заиметь!!!!!

***

-- Мне нужен горчичный пластырь

-- Горчичного к сожалению нет, может вас устроит с майонезом?

***

Фармацевт своей жене:

-- Не выходи пока в аптеку, пытаюсь продать шесть бутылей моей микстуры для похудания.

***

В аптеке:

-- Мужу купить от кашля, собаке -- «Анти-секс». Не перепутать бы...

***

-- Вы уверены, что одной бутылочки хватит, чтобы помогло?

-- Уверен, никто еще за второй не приходил.

***

Возбужденный мужчина вбегает в аптеку.

-- Моя жена хочет отравиться крысиным ядом!

-- Сожалею, -- отвечает аптекарь, -- но у нас нет от него противоядия.

-- Да причем здесь противоядие?! Мне нужен крысиный яд!

***

Аптекарь вводит в курс дела молодого практиканта:

-- А из этой бутылки мы наливаем, когда рецепт совсем неразборчивый.

***

В аптеке. Продавщица кричит вслед уходящему покупателю:

-- Мужчина! Мужчина! У вас хлористый калий выписан, а я вам цианистого отпустила.

-- И что же мне делать?

-- Добейте десять копеек в кассу!

***

В аптеке большая очередь. Вдруг врывается мужчина и кричит:

-- Пропустите меня без очереди! Там человек лежит!

Очередь расступилась, он протискивается к прилавку и говорит:

-- Пачку презервативов, пожалуйста!

***

-- У вас есть в продаже свечи от геморроя?

-- Есть.

-- А подсвечники для них?

***

Мужик кричит на всю аптеку:

-- Дайте мне презерватив!

Аптекарь:

-- Товарищ, вы могли бы сказать мне это на ухо...

-- Зачем мне на ухо, когда он мне на х** нужен!

***

Парень врывается в аптеку, кидает на прилавок презерватив и орет на продавщицу:

-- Забирайте свой товар.

-- А в чем дело?

-- Они рвутся!

Старичок из очереди:

-- А еще мнутся и гнутся...

***

Уволили двух продавщиц из аптеки, они жалуются друг другу:

-- Меня уволили за бескультурье.

-- А меня уволили за культуру!

-- Приходит один, спрашивает презервативы. Я ему бросила на прилавок. А он: «Что вы швыряете?» А я ему: «Может, вам еще и на *** одеть?» Вот и уволили за бескультурье.

-- А в нашу аптеку тоже заходит мужик и спрашивает презервативы. Я ему культурно на прилавок положила, он сказал: «Спасибо». Я ему: «Е**тесь на здоровье!» Вот и уволили за культуру.

***

Приходит мужик в аптеку и просит презерватив большого размера. Затем начинает его натягивать себе на голову. Продавец подсказывает:

-- Вы же его не на то место одеваете.

-- Понимаете, у нас бал-маскарад, и я хочу нарядиться членом.

2806.Пришел мужик в аптеку, решил приколоться к девушке за прилавком:

-- У вас красная икра есть?

-- Есть!

-- А черная икра есть?

-- Есть!

-- И семга есть?

-- Есть!

-- И что, я все это могу купить?!!

-- Конечно! Давайте рецепт!

***

Старый аптекарь учит молодого.

-- Если покупатель спросит сколько стоят очки, ответь: «Пять долларов». Если он при этом промолчит, добавь: «Это только оправа, а стекла в два раза дороже». Если он тогда полезет за бумажником, заметь: «Каждое».

***

В аптеке пожилая покупательница с пристрастием допрашивает продавщицу:

-- Я надеюсь, у вас есть медицинское образование?

-- Да, я окончила медицинское училище.

-- Давно?

-- Пятнадцать лет назад.

-- Гм, надеюсь, вы хорошо учились?

-- Да.

-- Вы учились в провинции или в Москве?

-- В Москве.

-- Ну хорошо, -- кивнула покупательница, -- вы меня успокоили. Дайте мне, пожалуйста, пачку ваты.

***

-- Что случилось? -- спросил аптекарь напарника, дико хохотавшего и плясавшего. -- Ты что, немного выпил или принял что-нибудь?

-- Ты помнишь, в прошлом году у нас замерзли и лопнули все трубы? Так вот, тот водопроводчик, который проложил нам эту халтуру, пришел заказывать лекарство...

***

Аптекарь встречает своего приятеля и интересуется:

-- Ну что, лечебная грязь, которую я дал тебе на прошлой неделе, улучшила внешность твоей жены?

-- Ты знаешь, только на два дня, а потом твоя присыпка облетела.

***

Мужик пришел в аптеку покупать презервативы. Аптекарша спрашивает:

-- А вам какой размер?

-- Ну... Не знаю... Где-то такой (большим и указательным пальцем изображает примерный диаметр).

Аптекарша подносит его руку к своему рту и открывает его:

-- А, вам второй!

***

В аптеке:

-- У вас есть что-нибудь из глюкокортироидов?

-- Нет.

-- А глюкоза?

-- Нет!

-- А...

-- Вот тебе глюконат кальция и катись отсюда, наркоман несчастный!!!

***

В аптеку врывается дама с криком:

-- Что за зубную пасту вы дали мне вчера? Это же не паста, а чистая отрава!

-- А какая вам разница? Все равно вы ее будете выплевывать.

***

В аптеку заходит мужик и говорит:

-- Вы, наверное, меня уже не помните, но на прошлой неделе я у вас попросил что-нибудь от радикулита, и вы мне дали пластырь.

-- Так что, он вам не помог?

-- Нет, наоборот, он мне здорово помог. Но нет ли у вас средства, чтобы снять этот пластырь?

***

В аптеке:

-- Мне пол-литра спирта.

-- А рецепт у вас есть?

-- Есть. Кило сахару, полкило свеклы и сто граммов дрожжей.

***

Приходит как-то мужик в аптеку и спрашивает:

-- Что у вас есть от моли?

-- Только шарики нафталина.

-- Дайте мне одну упаковку.

Расплачивается, уходит. На следующий день приходит снова и просит:

-- Продайте мне двадцать упаковок нафталиновых шариков.

-- Зачем вам так много?!

-- Понимаете, я кидаю шарики в моль и не всегда попадаю...

***

Молодая женщина пошла в аптеку и заказала касторку, но попросила хорошенько ее замаскировать.

-- Это такое неприличное лекарство, фи! -- передернула она плечами.

В это время в аптеку вошла другая особа и попросила шоколадное мороженое с содовой. Аптекарь предложил мороженое и первой женщине. Она согласилась и с удовольствием его съела.

-- Послушайте, -- спросила она аптекаря, -- а как вы замаскировали касторку?

Аптекарь расцвел в улыбке:

-- Видите ли, я уже дал вам ее вместе с мороженым!

***

-- Сода есть?

-- Будет на той неделе.

-- Но ведь изжога у меня сейчас!

-- Есть средство, чтобы изжога продолжалась неделю.

***

Заходит мужик в аптеку и что-то шепотом спрашивает у продавщицы. Та возмущается:

-- Какие еще «защитные средства»? У нас тут аптека, а не Министерство обороны!

***

В аптеке:

-- Презервативы есть?

-- Есть. Сколько вам?

-- А Маша сегодня работает?

-- Нет.

-- Спасибо. Я передумал.

2821.В аптеке:

-- Поймите же, наконец, чтобы я продал вам стрихнин, необходим рецепт, а не фотография вашей тещи!

***

Аптека. Студент просит презерватив. Современная продавщица:

-- Вам завернуть или натянуть?

***

-- Ну что, помогла вам наша отрава избавиться от мышей?

-- О да, пан аптекарь! Мышам она так понравилась, что они растолстели и не смогли пролезть в нору. Наша кошка переловила их всех и съела!

***

Женщина в аптеке:

-- Скажите, у вас есть ацидиумацетилосалицилиум?

-- Вы хотите сказать «аспирин»?

-- Да, действительно, аспирин, все время забываю это название.

Военные

***

В армии нет вечных двигателей, в армии есть вечные тормоза.

***

Обсуждается вопрос об участии России в НАТО. В кулуарах беседуют два генерала -- наш и натовский.

-- Наши солдаты обеспечены питанием на 2000 Ккал в сутки!

-- Ну и что? Мы своих обеспечиваем на 4000!

-- Ну заливает, шпана натовская! Где это видано, чтобы солдат за день мог два мешка брюквы съесть??!!!

Красная армия

***

-- Товарищи курсанты, ваши фамилии?

-- Иванов, Петров, Сидоров!

-- Вы что, братья?

-- Нет, однофамильцы.

***

-- Этот прибор сохраняет свою работоспособность при температуре до минус 500 градусов по Цельсию.

-- Товарищ майор, но абсолютный ноль -- минус 273 градуса!

-- Мы вам сообщаем самые новые, секретные сведения!

***

-- До этой высоты ползем зигзугом.

-- Не зигзугом, а зигзагом, товарищ майор!

-- Как я скажу, так и поползете!

***

Идет лекция на военной кафедре. Лектор объясняет:

-- На пулю, находящуюся в состоянии полета, действуют две силы: сила тяжести и сила сопротивления воздуха...

Вопрос с места:

-- А как же сила притяжения к земле?!

Секундное замешательство лектора, затем уверенно-снисходительный ответ:

-- Ну вы знаете, молодой человек, эта сила настолько мала, что можно считать, что на пулю, находящуюся в состоянии полета...

***

-- У солдата одна мысль!

-- Как одна? А закусить?

***

Разговор в окопе:

-- Извините, вы на следующей атаке не выходите?

-- Нет, мне через одну.

***

В армии обязанности строго распределены. Все до старшего лейтенанта включительно должны уметь работать самостоятельно. Капитан должен уметь организовать работу. Майор должен знать, где что делается. Подполковник должен уметь доложить, что где делается. Полковник должен уметь самостоятельно найти место в бумагах, где ему положено расписаться. Генерал должен уметь самостоятельно расписаться там, где ему укажут.

***

Начальник милиции вызывает участкового:

-- Говорят, Иванов, ты пить много стал?

-- Может, и стал, товарищ майор, но, как вы, «до чертиков» не напиваюсь.

-- Ты чего несешь?!

-- А вы не кричите, товарищ майор, они и сейчас у вас на погонах вместо звездочек сидят!

***

В академии идут занятия по физике. Преподаватель объясняет, что вода кипит при девяноста градусах. Встает курсант и говорит:

-- Товарищ майор, вода кипит при ста градусах!

После перерыва преподаватель говорит:

-- Вы были правы, товарищ курсант, вода действительно кипит при ста градусах. При девяноста градусах кипит прямой угол.

***

Два студента военной кафедры стоят, курят в туалете. Один спрашивает:

-- А знаешь, чем наш майор от осла отличается?

Из-за спины майорская морда, ехидно:

-- Ну и чем же?

-- Ничем, товарищ майор!

-- Вот. То-то же у меня!

***

Комвзвода приходит к ротному:

-- Товарищ капитан, я принес рапорт на отпуск.

-- Поставь на стол.

***

Полковник звонит на базу. Нерешительно в трубке:

-- Алле?..

-- Мне начальника базы.

-- Дорогая, это тебя.

***

-- Старшина, разрешите обратиться!

-- Обращайтесь!

-- Что у нас будет на завтрак?

-- Перловка.

-- А на обед?

-- Тоже.

-- А на ужин?

-- Ужина не будет!

-- А что будет?

-- Лекция «О вкусной и здоровой пище».

***

Приходит домой офицер со службы и вот такой диалог с сыном:

-- Пап, а за что тебе деньги платят?

-- Ну, за должность, за звание, за выслугу лет...

-- А за работу?

-- А за работу, сынок, я выговоры получаю!

***

Идут два рядовых по казарме. Им навстречу идет старшина. Один рядовой другому говорит:

-- Давай, -- говорит Вася, -- со старшиной пошутим!

-- Хватит! Уже с деканом пошутили!

***

Звонит дежурный по части в роту. Дневальный берет трубку.

-- Позови командира!

-- А кто спрашивает?

-- Позови командира, твою мать!

-- А спрашивает кто?

-- Позови командира!

-- А кто это?

-- Кто-кто, чмо в розовом пальто!

-- А, это вы, товарищ майор...

***

Посредник на ротных учениях посреди ровного поля дает команду:

-- Воздух!

-- Рота, в кусты! -- отдает приказ командир.

-- Какие кусты? -- удивляется посредник. -- Их здесь нигде нет!

-- Самолетов тоже, -- парирует командир.

***

Поспорил наши с американцами, чья армия самая ленивая. Приезжают в Америку:

-- Кто у нас самый ленивый, выйти из строя?!

Вся армия сделала два шага вперед. Приезжают в СССР.

-- Кто самый ленивый, выйти из строя!

Вся армия стоит, а два рядовых говорят между собой:

-- Вась, пошли, что ль?

-- Ты что, охренел, в такую даль переться.

***

-- Какая первейшая обязанность солдата на войне?

-- Умереть за свою Родину!

-- Неправильно! Первая обязанность солдата -- сделать так, чтобы наши враги умерли за их Родину!

***

Командир на передовой протягивает рядовому кирпич.

-- Собьете этим самолет противника!

-- Но, товарищ майор...

-- Вы коммунист?!

Рядовой с воодушевленным лицом ломает об колено кирпич пополам:

-- Я СОБЬЮ ДВА САМОЛЕТА ПРОТИВНИКА!!!

***

-- Способ применения магнитных мин: отважный советский матрос подплывает к вражескому кораблю, подносит мину к днищу, та прилипает и взрывает вражеский корабль.

-- А если корабль немагнитный, товарищ капитан?

-- Тогда отважный советский матрос подплывает к другому вражескому кораблю и т.д.

-- А если и тот корабль немагнитный?

-- Какой такой немагнитный?

-- Ну, это, деревянный!

-- Отважный советский матрос знает, какой корабль немагнитный, а какой вражеский!

***

Майор пишет заявление своему руководству: «Вчера вечером, поднимаясь в ваш кабинет, я запнулся и стукнулся головой об лестницу. В связи с этим прошу выделить мне материальную помощь в размере 100000 рублей на ремонт лестницы».

***

Сержант обратился к шагающим в строю солдатам:

-- Кто хорошо поет?

-- Карузо, -- пошутил один из солдат.

-- Карузо, запевай, -- приказал сержант.

***

Командир объявляет перед строем:

-- Мне нужно десять добровольцев для выполнения опасного задания.

Тут же один солдат покидает строй и отходит в сторону.

-- Что это значит? -- спрашивает его командир.

-- Я не хочу мешать добровольцам.

***

Один курсант заблудился, и сел на каком-то поле. Вызвал по радио помощь. Прилетает инструктор, глядь -- самолет курсанта стоит на каком-то крошечном пятачке. У старого аса взыграло самолюбие, какой-то курсант сел а я нет?! Разворачивается, и почти вертикально -- хрясь. Что-то поломалось. Выскакивает из самолета и на молодого, почему тот, такой сякой не сел на соседнее большое поле. Курсант и говорит:

-- А я и сел на соседнее большое поле. А самолет с колхозниками перетащили сюда, чтобы поле освободить для вас.

***

Девушка спрашивает моряка:

-- Скажите, море красивое?

-- Извините, никогда не видел. Я подводник.

***

-- А если в бою патроны кончатся, что делать?

-- Стрелять дальше, чтобы ввести противника в заблуждение.

***

Приходит в в/ч письмо от матери солдата с жалобой командиру о том, что сын домой письма не пишет. Командир вызывает солдата и начинает его ругать:

-- Вот П.И. Чайковский педиком был, а такую музыку писал, заслушаешься! Меркьюри из «Квин» такие песни писал, а ты нормальный, здоровый мужик, с членом до колен -- письмо матери написать не можешь!

***

Генерал с утра идет на работу, его жена останавливает:

-- Ну на фиг ты идешь?

-- Так это же РАБОТА, за нее деньги платят!

-- Ха ! Деньги тебе платят за выслугу лет и звание!

***

Послали одного бойца на разведку в село. Час проходит, другой. Под утро возвращается весь грязный, драный, штаны в клочья и докладывает:

-- Пехота не пройдет. В деревне ужасно злые собаки.

***

Старшина поучает новобранцев:

-- Стрелять нужно старательно нацелясь. Случайно в цель попадают только сперматозоиды.

***

Сержант выстроил свое отделение, и говорит:

-- У меня две новости -- мы бежим марш-бросок, впереди -- рядовой Иванов.

Все обрадовались: медленнее Иванова бегает только черепаха.

-- Вторая новость, -- продолжает сержант, -- Иванов поведет машину.

***

-- Товарищ старшина, -- возмущается солдат, -- мне выдали непарные сапоги.

-- Вы что, сговорились? -- спрашивает старшина сурово. -- Только что перед вами один солдат заявил, что у него тоже непарные. Значит, такие теперь стали на фабрике делать. Носите без разговоров!

***

Сержант долго смотрел на выданные каптером портянки, и, наконец, спросил:

-- А какого года выпуска? Пробег какой?

***

И израненный, умирающий воин прошептал:

-- Товарищи, передайте нашим... Если у гранаты выдернуть чеку -- она взорвется!

***

-- Товарищ капитан, во сколько начнем артподготовку?

-- В пять тридцать.

-- Товарищ капитан, мне что-то вон те два дома на окраине не нравятся...

-- Я же сказал: в пять тридцать!

***

-- Товарищ полковник! Разрешите обратиться!

-- Ну-у?!

-- А войска ПВО основные войска защищают или прикрывают?

-- Ну, это как волосы на п***е -- прикрывают, но ни хрена не защищают!

***

Устроили армии разных стран соревнование: чей солдат больше хлеба сожрет за раз. Вышел здоровый американец, слопал две буханки, а больше -- не может. Француз съел две буханки, половину третьей -- и больше не может. Немец съел аж четыре буханки. Вышел русский, съел четверть буханки -- больше не может. Вызывает министр обороны офицера, который выбрал этого солдата, и орет на него:

-- Кого ты выбрал? Даже я, если поднажму, могу буханку за раз съесть!

Офицер оправдывается:

-- Сам не знаю, что случилось с рядовым Ивановым. За 10 минут до состязания устроили мы ему тренировку, так он 12 буханок сожрал!

***

В солдатской столовой снимают фильм про то, как хорошо там кормят. В кадре -- большая кастрюля, повар в белоснежном халате, врач и начальник столовой. Начальник делает знак, повар берет очередную тарелку и с показной улыбкой кладет на нее порцию картошки и половину жареной курицы. Берет следующую -- и то

же самое. Так продолжается на всех столах. Фильм снят, приносят на просмотр командиру части. Тот просмотрел, и говорит замполиту:

-- Да, нас бы так кормили...

-- Да уж постарались мы, чтоб перед командованием в грязь лицом не ударить!

-- А скажи,, когда это вы успевали в кастрюлю новых кур подкладывать -- там же не поместится сразу на 500 человек?!

-- Да что вы, товарищ подполковник, мы эту курицу просто к черпаку привязали!

***

Уходя на задание, разведчики оставили командиру свои документы и награды. Каково же им было, когда по возвращении командир заявил, что ничего у них не брал, и вообще первый раз видит этих людей.

***

Из приказа: «В дополнение к термину «Вероятный противник» ввести в обращение термины «Возможно союзник», «Видимо предатель» и «Партизан, если не испугается».

***

-- Почему генералы носят папахи?

-- Потому что издали папахи похожи на мозги.

***

Несколько лет назад полковникам перестали выдавать папахи. Возмущенные этим фактом армейские чины потребовали разъяснения. На что им резонно заметили, что нет смысла снимать шкуру с одних баранов и надевать её на других...

***

Генерал говорит полковнику:

-- Ты знаешь, полковникам тоже разрешили носить лампасы.

Полковник (обрадованно): «Да-а-а, пра-а-авда?!!»

Генерал (твердо) : «Правда. На кальсонах...»

***

-- Товарищ курсант, почему вы с бородой?

-- Я хочу быть похожим на Героя Советского Союза Куницкого.

-- Через десять минут извольте быть похожим на полковника Новикова.

***

Самый короткий военный тост: «Дно! Раз! Два!».

***

-- Рядовой Иванов, где самое безопасное место на стрельбище?

-- За моей мишенью.

***

-- В чем дело, вы что, не слышали сигнала «Подъем»?

-- Слышал, сержант, но я думал, что это сон.

***

-- Рядовой Иванов, для чего у оружия ствол?

-- Для калибра.

***

-- Почему вы не почистили ботинки?

-- А что, разве сегодня вечером отпускают в увольнение?

***

"Дед» подзывает к себе «салагу», который, по его мнению, сделал что-то не так. И, лениво выставив сжатый кулак, говорит:

-- Ну-ка, сам два раза...

***

-- Сержант, кто таскает кур с хозбазы?

-- Наверное, енотовидная собака, товарищ майор.

-- Правильно надо говорить (задумался) собаковидная енота!

***

Командир взвода связи, нарисовав синусоиду, объясняет солдатам, как движется по проводам электрический ток. Один солдат замечает:

-- Все ясно, кроме одного: как эта кривуля проходит по прямому проводу? Быть такого не может!

***

Разговор на военной кафедре в университете. -- Начальник кафедры очень вежливый человек. На «Вы» разговаривает. Вызывает меня вчера и говорит: «Выб**док, я тебя выгоню, вые** и высушу!»

***

Майор -- лейтенанту:

-- Лейтенант, тебе сколько нужно времени, чтоб к рассвету все было готово?

***

Генерал подходит к часовому. Тот не отдает честь.

-- Ты почему не отдаешь честь, не знаешь кто я такой?

-- Ребят, тут пришел какой-то старый козел, сам не знает, кто он такой!

***

-- Что будет, если солдату отрезать одно ухо?

-- Будет плохо слышать.

-- А если оба?

-- Оглохнет?

-- Нет. Перестанет видеть, потому что фуражка упадет ему на глаза.

***

Сержант заметил, что новобранец загрустил:

-- Как вы себя чувствуете, рядовой?

-- У меня меланхолия, товарищ сержант.

-- Вы теперь в армии, а здесь меланхолия должна быть веселой!

***

-- Извините, но я не могу вам дать увольнение, -- говорит лейтенант солдату. -- Если я это сделаю, то мне придется давать увольнение всем, у кого родилась четверня.

***

-- Вы правы, товарищ сержант. Этот тощий рядовой Иванов не годится для тяжелой работы. Назначьте его чистить оружие.

-- А кого назначить протаскивать Иванова через ствол?

***

-- Товарищ сержант, можно задать вопрос?

-- Разрешаю.

-- Так я его уже задал.

***

Курсант в увольнении снял девицу, привел домой, попросил раздеться, та разделась. Курсант:

-- Встань вон в тот угол. Так, а теперь в другой. Хорошо, а теперь обратно.

Потом, задумчиво:

-- Вот так и мы: целыми днями ходим из угла в угол и ждем, пока вые**т!

***

Курсант после разговора со старшиной выходит из помещения и очень сильно хлопает дверью, после чего получает от старшины выговор за «нетактичное поведение с деревянной дверью».

***

Гомик на войне. Рассказывает.

-- Сижу я, значит, в окопе -- пудрюсь. Вдруг из-за бугра выходит немец. Такой красивый блондин, глаза голубые, рукава по локоть закатаны, грудь волосатая. Автоматик на меня наставляет и говорит мол, руки вверх! Намекает. А я ему: не время сейчас, Родина в опасности.

***

Зима. Занятия по тактике. При передвижении с одного места на другое курсант теряет лыжную палку, останавливается и смотрит на нее. Полковник, обозленный паузой, кричит:

-- Ну что вы стоите, вы что, не командир? Командуйте: «Палка, ко мне!»

***

Сержант собирает солдат и объявляет:

-- В следующее воскресенье будет военный парад. Если утром будет дождь, парад состоится во второй половине дня, а если дождь будет после обеда, то парад состоится утром.

***

Солдат мечтает быть генералом. Лейтенант -- полковником. Капитан -- майором.

***

Маленький сынишка в три часа ночи мучает папу с просьбой показать ему слоников. Наконец измученный отец встает, одевается:

-- Ладно, сынок, не кричи. Пойдем со мной... Рота-а-а!!! Подъем!!! Одеть противогазы!

***

-- Сержант! Срочно стройте взвод!

-- А на хрена?

-- Тогда отставить.

***

Ротный перед взводом:

-- Кто еще раз назовет начальника штаба свиньей, тот будет прикреплен к его личному сортиру убирать за ним навоз!

***

-- Рядовой Криворучко, почему не надели противогаз?

-- Да насморк у меня, все равно ничего не почувствую.

***

В солдатской столовой:

-- Кто не наелся?

-- Я!

-- Фамилия?

-- Наелся...

***

Экзамен по войне, дополнительный вопрос студенту:

-- Товарищ студент! Представьте себе, что вашему командиру оторвало взрывом ноги. Ваши действия по оказанию медицинской помощи?

-- Пристрелить...

***

Министерство обороны СССР решило сократить штаты. Первым было решено сократить штат Невада.

***

В Индийском океане по неизвестной причине затонула американская подводная лодка. С нашей стороны потерь нет.

***

Вчера в районе Бермудского треугольника без вести пропал американский авианосец «Дуайт Эйзенхауэр» вместе с кораблями сопровождения. С нашей стороны потерь нет.

***

В Тихом океане натолкнулся на айсберг и затонул американский авианосец. Экипажу «Айсберга» объявлена благодарность.

***

Космический корабль «Челленджер» взорвался, натолкнувшись на облако. Командиру облака посмертно присвоено звание Герой Советского Союза.

***

Взлет космического корабля многоразового использования «Челленджер» был встречен огнем салюта. Станция «Салют» продолжает полет в автоматическом режиме.

***

Молодому командиру полка присвоили звание полковника. Надев только что полученную папаху, он отправился в казарму -- себя показать и поглядеть, как к этому отнесутся подчиненные. Дневальный по роте встретил его командой «Рота, смирно!», а дежурный подлетел с рапортом: «Товарищ подполковник...».

Удрученный тем, что нового его звания не заметили, полковник начал терпеливо подводить сержанта к тому, чтобы тот исправил свою ошибку:

-- Скажите, сержант, вы знаете, кто у нас в стране папахи носит?

-- Гуцулы, товарищ подполковник! -- бодро ответил сержант.

***

В армии «дед» объясняет «молодому» принцип радиосвязи:

-- Громче крикнешь -- дальше слышно!

***

Пригласили американского генерала полететь на нашем самолете. Ну, тот согласился, сел в самолет, набрали высоту -- летят. Через некоторое время из кабины выходит пилот и приглашает генерала пройти с ним -- взглянуть на приборы, оценить, короче, самолет. Через некоторое время генерал выходит из кабины весь бледный и трясущийся. Его адъютанты спрашивают, в чем дело. Он вскрикивает:

-- Это не самолет! Это пять тысяч независимых кусочков, летящих в одном направлении!

***

Закончился смотр строевой подготовки батальона. После этого, как положено, командиры отходят в сторону, а инспектирующий генерал обходит строй солдат на предмет выявления жалоб. Один солдат поднимает руку.

-- Слушаю вас.

-- Рядовой Геращенко. Меня прапорщик все время будкой называет, а у самого -- посмотрите -- будка еще больше, чем даже у вас, товарищ генерал.

***

Сержант перед строем солдат:

-- По команде «Раз!» вы все должны одновременно закрыть глаза! «Р-РАЗ!» Плохо, рядовой Сидоров! Щелчка не слышно!

***

-- Иванов.

-- Я.

-- Петров.

-- Я.

-- Мамедов.

-- Да!

-- Что да?

-- Так точно!

-- Что?!

-- Ура-а-а!!!

***

В летном полку идет проверка знания матчасти. Одного летчика спрашивают:

-- Как работает умформер РУН-11?

Летчик задумался, потом зажужжал:

-- Ж-ж-ж-ж!

Комиссия остолбенела, летчик спохватывается:

-- Простите, спутал с умформером РУН-30. РУН-11 работает так: з-з-з-з!

***

Командир дивизии вызвал молодого лейтенанта и распекает:

-- Мне доложили, что вы распускаете слухи, что нашу дивизию расформировывают. Это ерунда, и я вынужден вас наказать.

В это время генералу передали срочный пакет. Тот его разорвал, прочитал и спрашивает:

-- Кстати, лейтенант, где вы подхватили новость о нашем расформировании?

-- На рынке, товарищ генерал. Бабка Агафья сказала.

-- Голубчик, а вы сможете еще раз пойти на рынок? Попытайтесь узнать, куда меня переведут?...

***

Рота проходит на лыжах вблизи села. Один солдат просит командира отпустить его хоть на два часа: у него там жена, а в армию его забрали через два дня после свадьбы. Возвращается он назад, солдаты спрашивают:

-- Ну, вот пришел ты, что было первое?

-- Интим... -- краснеет солдат.

-- А второе?

-- Опять интим...

-- Ну, а третье? Опять интим?

-- Да нет. Лыжи снял.

***

Командир командует солдатам:

-- Так!.. Копать здесь, здесь и здесь! А я пока схожу, узнаю, где надо...

***

-- Чей автомат так плохо вычищен? -- кричит сержант.

-- Калашникова, сержант.

***

В учебном полете инструктор обнаружил, что топливо кончилось.

-- Я предупреждал вас, -- обернулся он к курсанту, -- чтобы вы следили, когда топливомер будет показывать «Пусто».

-- Я это исполнил. Топливомер показал «Пусто» ровно десять минут назад.

***

Во время войсковых маневров начальник артиллерии замечает, что одно из орудий не стреляет. Он вызывает по рации командира батареи и требует доложить, в чем дело. Тот докладывает:

-- Дело в том, что орудийный расчет так замаскировал свою пушку, что теперь не может ее найти.

***

Ротный перед взводом на учениях по тактике:

-- Представьте, что из-за того холма вылетает винтикрыл...

-- Товарищ капитан, наверно, не винтикрыл, а вертолет.

-- Фамилия?

-- Петров, товарищ капитан.

-- Выйти из строя! Лечь, встать, лечь, встать, лечь, встать, встать в строй! И вот ентот вот винтикрыл бросает на вас ядрену бомбу.

-- Товарищ капитан, наверно, не ядрену бомбу, а ядерную бомбу.

-- Фамилия?

-- Петров, товарищ капитан.

-- Выйти из строя! Лечь, встать, лечь, встать, лечь, встать, встать в строй! И вот ентот вот винтикрыл бросает на вас ядрену бомбу. Что вы все будете делать?

-- Лягу ногами к взрыву, а голову накрою плащ-палаткой...

-- Спрячусь в окоп поглубже...

-- Спасать командира...

-- Фамилия?

-- Петров, товарищ капитан.

-- Выйти из строя! Взво-о-од! Лечь, встать, лечь, встать, лечь, встать...

***

Старшина отчитывает солдата:

-- Рядовой Лапкин, утвердительный ответ командиру в армии должен звучать: «Так точно». Вам ясно?

-- Ага.

***

Десантник приехал на побывку в родной город.

-- Сколько раз ты прыгал с парашютом? -- спрашивают друзья.

-- Честно говоря, всего один, хотя числится, что двадцать. Остальные девятнадцать раз меня просто выталкивали в люк.

***

Прыгают десантники. Все выпрыгнули. Выпускающий:

-- Иванов, ты же первый выпрыгнул?

-- Да, товарищ капитан, парашют не раскрылся -- пришлось вернуться!

***

-- Сержант, а если мой парашют не раскроется?

-- Принесешь его ко мне, я заменю на другой.

***

Десантник кричит другому, приготовившемуся прыгнуть с парашютом:

-- Что ты делаешь? Ты же без парашюта?

-- Ну и что же? Это ж учебные прыжки.

***

Перед прыжком с парашютом инструктор напутствует курсантов:

-- Чтобы не совместить два прыжка в одном, точно выполняйте мои указания.

-- А как можно совместить два прыжка?

-- Очень просто: первый и последний.

***

Десантники прыгают с парашютом. Старшина стоит около люка:

-- Готов? Пошел!

-- Готов? Пошел!

-- Готов? Не готов! Пошел, пошел, пошел, пошел... Готов!

***

Десантники прыгают с парашютом. Остается один и старшина. Старшина хочет прыгнуть, солдат ему не дает:

-- Моя бабушка говорит, что тот, кто прыгает последним, у того парашют не раскроется.

-- Но это же бред!

-- Не буду прыгать последним!

-- Ладно.

Прыгнул солдат, мимо летит старшина с нераскрывшимся парашютом:

-- Будь проклята твоя бабушка!

***

Та же ситуация. Один не хочет прыгать:

-- У меня парашют не раскроется!

-- У тебя есть запасной.

-- И он не раскроется!

-- Ну тогда сделаешь вот так! (машет руками как крыльями).

-- Не буду прыгать!

Старшина подводит его к люку и говорит:

-- Смотри: голая баба стоит!

-- Где? -- и его пинком выбрасывают из самолета.

Старшина переводит дух. В это время с другой стороны стук:

-- Товарищ старшина, (машет руками), нехорошо так обманывать!

***

Лежат в больнице два десантника. Один другого спрашивает:

-- Ты как сюда попал?

-- Да вот, понимаешь, парашют не раскрылся. А ты как?

-- И у меня не раскрылся. Ну а как же ты уцелел.

-- А я в стог сена упал.

-- Ну а почему же ты в больнице?

-- Так там вилы были, так поранился. Ну а ты как уцелел?

-- А я в бочку с водой упал.

-- Ну ведь тоже мягкая посадка, почему же ты в больнице?

-- Так я одной ногой.

***

Десантники тренируются: вбивают гвозди ладонями. Один гвоздь никак не входит. Старшина подходит: «Дайте-ка, слабаки». Тоже не получается. Зашли с другой стороны стенки, а там командир прислонился.

***

Преподаватель курсанту:

-- Вы опять не подготовили карту к занятию?

-- Забыл, товарищ полковник.

-- Я устал уже от вашей забывчивости. Забываете -- записывать нужно.

-- Так я забываю, где записывал.

***

-- Товарищ сержант, с нашего танка гусеница слетела!

-- Не жадничай, пусть воробьи поклюют.

***

Старшина объясняет:

-- По команде «Становись!» все должны мгновенно занять места в строю. Больше всего я не люблю опоздунов...

-- Разве есть такое слово? -- спрашивает солдат.

-- Не нравится, студент? Тогда считайте, что я не терплю опозданцев. И попробуйте мне возразить...

***

Солдат на несколько дней опоздал из отпуска. Командир спрашивает:

-- В чем дело?

-- Жена сильно разбила голову.

-- А вы при чем?

-- Как -- при чем? Голова-то была моя, товарищ капитан!

***

-- Бабушка, пусти переночевать.

-- Заходи, солдатик.

-- Да я не один... С ефрейтором.

-- Ничего, привяжи его к забору.

***

Ротный спрашивает новобранцев во дворе около казармы:

-- Кто из вас умеет варить?

-- Я, -- отвечает один.

-- Будешь поваром.

Через два дня:

-- Послушай, а тебе вообще -- то приходилось варить в больших котлах?

-- Да.

-- И что же ты варил?

-- Асфальт.

***

Лейтенант обращается к сержанту:

-- Перестаньте рассматривать женщин на пляже в оптический прицел. Они разбегаются, и полковник никак не может навести свой бинокль.

***

Идут по пляжу сержант и рядовой. Рядовой:

-- Товарищ сержант, не правда ли, вон у той девушки очень красивые ноги?

-- Не знаю, я еще не видел, как она марширует.

***

Лейтенант-выпускник прибыл по распределению в часть, представляется командиру:

-- Товарищ полковник! Лейтенант Курочкин прибыл для дальнейшего прохождения службы!

-- Будем знакомы, лейтенант. Полковник Куроедов.

***

Молодой дневальный стоит на посту в первый раз. Волнуется, постоянно поправляет пилотку. Вдруг в роту заходит командир полка. Дневальный растерялся, рот открыл и устав забыл. Полковник ему:

-- Ну что стоишь и молчишь, я тебя спрашиваю? Кричи!

-- А-а-а!

***

Занятия по разборке и сборке оружия. Старшина:

-- Вопросы есть?

-- Есть, товарищ старшина. Почему винтовку можно собрать и разобрать, а человека нельзя?

-- Вопрос понятен, отвечаю. Вот представь себе, Пилипенко, что ты себя развинтил и лег спать, а тут боевая тревога. Ты второпях все свинтил, а на место головы поставил жопу. И что получается: пилотка не налезает, гимнастерка не застегивается, все кричат «ура», а ты?

***

На экзамене по английскому языку преподаватель выставляет курсанту оценку и говорит:

-- Язык вы знаете, но произношение у вас матерное.

***

Солдат получает письмо из дома. Когда он открывает конверт, из него выпадает чистый лист бумаги.

-- Перед самым уходом в армию поссорился с невестой. И с тех пор мы не разговариваем, -- объясняет солдат удивленным товарищам.

***

Проверяющий из штаба неожиданно прилетает на вертолете в отдельную роту. Приземлившись, он сразу отмечает, что территория давно не прибиралась, везде мусор, грязь. Взбесило полковника и то, что солдаты, проходя мимо, как будто не замечали его -- честь ему так никто и не отдал. А когда, открыв дверь и войдя в казарму, он не услышал команды «Смирно», не выдержал и закричал:

-- Да что здесь, черт возьми, за шарашкина контора?

Из канцелярии выбегает маленький офицер и представляется:

-- Товарищ полковник, командир роты капитан Шарашкин.

***

Командир вызывает матроса:

-- Ты в загробную жизнь веришь?

-- Нет.

-- Там к тебе дядя приехал, к которому ты две недели назад на похороны ездил.

***

-- Взвод! По порядку рассчитайся!

-- Первый... Второй... Третий...Четвертый... Пятый... Шестой... Седьмой... ВОСЭМ!

-- Три круга по стадиону бегом марш!

...

-- Взвод! По порядку номеров рассчитайся!

-- Первый... Второй... Третий... Четвертый... Пятый... Шестой... Седьмой... ВОСЭМ!

-- Три круга по стадиону бегом марш!

...

-- Взвод! По порядку номеров рассчитайся!

-- Первый... Второй... Третий... Четвертый... Пятый... Шестой... Седьмой... Е**ний жисть! ВОСЭМ!

***

-- Зачем мне изучать автомат? Служить-то буду поваром!

-- Во-первых, штыком можно чистить картошку. А во-вторых, если ты хреновый повар, автомат тебя спасет от гнева товарищей по оружию.

***

Унтер-офицер в отставке останавливается в небольшой провинциальной гостинице. И только стал укладываться спать, как вдруг слышит в комнате слева от себя надрывный женский голос:

-- Подожди... подожди... не так быстро!

В этот же момент в комнате справа от него раздается вопль другой женщины:

-- Быстрее... быстрее... умоляю тебя!

Кровь у унтер-офицера закипает, он вскакивает с кровати и, ударяя по стене то одной, то другой комнаты, кричит:

-- Слушай мою команду, черт побери! Раз-два! Раз-два! Раз-два!..

***

Звонит генерал полковнику:

-- У вас есть два толковых майора?

-- Есть.

-- Пришлите их ко мне, мне нужно диван передвинуть.

***

Сержант спрашивает:

-- Товарищ рядовой, вы сегодня брились?

-- Так точно!

-- В следующий раз стойте ближе к бритве!

***

Мальчик в кафе подходит к молодому человеку:

-- Дядя, ты, наверное, курсант?

-- Откуда ты знаешь?

-- Мой папа тоже чай ножом мешает.

***

-- Товарищи курсанты, -- объясняет преподаватель. -- Существуют три способа решения любых задач: правильный, неверный и армейский.

***

Генерал заполняет анкету. Доходит до графы «Какими языками владеете?». Пишет: «Командным и матерным -- свободно. Русским -- со словарем».

***

Собрались школьные друзья 20 лет спустя. Стали делиться, кто кем стал. Маша -- врачом, Петя -- инженером и т.д. А один стал генералом. Все загалдели:

-- Да ты в школе 2х2 не знал, сколько будет. Как же ты генералом стал?!

Тот как рявкнул:

-- А я и сейчас не знаю, -- хрясть кулаком по столу. -- Но к утру чтоб было!

***

Маневры. Пусковая установка. Вокруг разбросаны пустые бутылки и валяется мертвецки пьяный расчет. Подъезжает командирский «газик». На шум мотора из-за пусковой выползает пьяный спецназовец-диверсант и рапортует:

-- Т-тварищщ п-лквник! Р-счет условного пр-тивника условно уничтожен!...

***

Сержант инструктирует молодого солдата перед выходом в караул. Затем решил проверить, что тот усвоил, и спрашивает:

-- Итак, ты стоишь на посту, а я иду и не обращаю внимания на твои окрики. Твои действия.

-- Вызываю разводящего.

-- А зачем тебе разводящий?

-- Чтобы оттащить ваш труп, товарищ сержант.

***

Разводящий обходит посты и видит: часовой колючки с проволоки обрывает. Подходит поближе и слышит: «Любит, не любит, любит, не любит...»

***

Ресторан. Пьяный вдрызг майор уткнулся носом в тарелку. Официант:

-- Товарищ майор, счет.

-- И-и-и-р-раз!!!

***

Молодой лейтенант встретил новобранца. У того форма новенькая, рот разинут, голова крутится во все стороны. Честь новобранец, естественно, не отдает. Лейтенант подзывает его:

-- Ты это видишь? -- показывает на свои погоны.

-- Ух ты, здорово... А ты глянь, что они мне подсунули.

***

-- Товарищ старшина, ваше приказание выполнено!

-- А я ничего не приказывал.

-- А я ничего и не делал!

***

Идут танковые учения, командир по рации:

-- Первый! Пошел! -- Первый танк сорвался с места...

-- Второй! Пошел! -- Второй танк сорвался с места...

-- Третий! Пошел! -- Третий стоит...

-- Третий! ПОШЕЛ! -- Третий стоит...

-- ТРЕТИЙ! ПОШЕЛ!!!

Вдруг из третьего танка вылезает танкист с обалдевшим видом и говорит:

-- О! А шапка-то! Шапка-то говорящая!!!

***

Новый командир воздушно-десантной бригады знакомится с личным составом.

-- А вы, рядовой Пилипенко, сколько раз с парашютом прыгали?

-- Один.

-- Почему один?

-- Парашют не раскрылся.

-- А запасной?

-- Тоже.

-- А что же спасло вам жизнь?

-- Да разве это жизнь? Уже полгода без отпуска!

***

В ленинской комнате солдат плакат раскрашивает. Мимо командир проходит и любовно так говорит ему, похлопывая по плечу: «Рисуй, рисуй, Паганини!».

***

-- Рядовой Половой!

-- Я!

-- Вымыть полы!

-- Есть! А чем?

-- Тряпкой.

-- Какой?

-- Половой.

-- Я!

***

Лейтенант прибыл в новую часть, дела уладил, идет по улице рядом с частью. Увидел девушку симпатичную -- подошел, познакомился и взял быка за рога:

-- Я к тебе сегодня ночью приду, любовью позанимаемся!

Девушка в ужасе от такого поклонника делает ноги, прибегает домой (а папа -- генерал -- командир части), глаза круглые:

-- Папа! Папа! Тут у тебя лейтенант новый, ушлый такой, -- ну и все обжаловала отцу. Папа успокаивает:

-- Не бойся, я тебя сторожить буду -- в шкафу спрячусь.

Ближе к ночи генерал лезет в шкаф, дочка -- в постель. Заявляется лейтенант с взводом и командует:

-- Отделение на кухню, отделение на балкон, отделение к двери, отделение к шкафу! -- и сам к дочке. Утром, после ухода лейтенанта и взвода, дочка в восторге к генералу:

-- Папа! Папа! Какой мужчина этот лейтенант!

-- Фигня это, дочка! А вот какой командир!

***

Командир полка в своем кабинете. Звонок телефона:

-- Полковник Петров слушает.

-- Товарищ полковник, вы дурак!

-- Это кто говорит?

-- Все говорят...

***

Стрельбы на ВМФ. Залп. Дальномерщик кричит:

-- 200 метров недолет!

Капитан:

-- Малый вперед! Подплыть на 200 метров!

***

В армии полковнику пить захотелось, он посылает за водой лейтенанта. А тот думает:

-- Ага! Только с института пришел, уже е**ть начинают! -- и посылает дембеля, ну а тот два года отслужил, пойдет кому-то за водой? Приходит к полковнику, кружку кверху ногами перевернул и говорит:

-- Товарищ полковник! Кружка-то запаяна!

Тот так посмотрел внимательно: действительно запаяна! Потом под низ глянул:

-- Хмм! Она еще и без дна!

***

Чем отличается офицер 19 века от современного? Офицер 19 века -- слегка пьян, выбрит до синевы, интеллект от Гегеля до Гоголя. Современный -- слегка выбрит, пьян до синевы, интеллект от Эдиты Пьехи до иди ты на х**.

***

Инспектирующий генерал недовольно говорит:

-- Плохо стреляете, товарищи солдаты.

Сам берет автомат, прицеливается, дает очередь.

-- Ноль!

-- Вот именно так вы и стреляете! Позор! Товарищ капитан, покажите, как надо.

***

-- Что обязан сделать солдат, если ворона села на ствол автомата?

-- Проснуться, товарищ лейтенант.

***

Офицер распекает солдата:

-- Рядовой Иванов, вы вернулись вчера в казарму пьяный в стельку, да еще толкали впереди себя украденную тачку!

-- Так точно!

-- Марш под арест!

-- Так точно! Но, может быть, вы вспомните, что в этой тачке находились вы?

***

-- Господин фельдфебель! Обеда хватит только на полроты.

-- Отлично, значит пообедаем после атаки -- как раз на всех хватит.

***

-- Вот эти пули пробивают бревна толщиной до 30 сантиметров. Так что держите головы ниже!

***

Молодой человек поступает в институт. Сдает экзамен по математике. Ему надо нарисовать окружность. Он выходит к доске, берет мел и, не отрывая руки, рисует четкий круг.

-- Как вам удалось без циркуля?

-- Конечно удастся, если в армии два года мясорубку крутить.

***

Новобранец жалуется:

-- Товарищ старшина, посмотрите, что мне выдали: брюки только до колен, рубаха болтается, рукава коротки, сапоги хлябают, поглядеть страшно!

-- Все в порядке, воин должен внушать страх.

***

Урок начальной военной подготовки в школе. Военрук:

-- Завтра выезжаем на полигон на занятия по стрельбе.

-- А оружие брать с собой или на месте выдадут?

***

Молодой солдат, приехавший домой в отпуск, рассказывает своим родителям о военной жизни. Вдруг он замолк и уставился в окно на четырех проходящих девушек. Мать шепнула отцу:

-- Смотри, наш сын уже вырос. До армии он на девушек не смотрел вообще.

Сын внимательно смотрел за девушками, пока они не скрылись за углом. Затем он повернулся и огорченно сказал:

-- Одна из них шла не в ногу.

***

Расставляя посты, офицер спрашивает солдата:

-- Что ты предпримешь, если на плацу появится крейсер?

-- Я его торпедирую!

-- А откуда ты возьмешь торпеду?

-- Оттуда же, откуда вы возьмете крейсер!

***

Армия, политзанятия. Прапорщик:

-- Алибирды, что такое Родина?

-- Не знаю, товарищ прапорщик.

-- Дурак ты, Алибирды! Хабибуллин, что такое Родина?

-- Родина -- это моя мать!

-- Ну, Алибирды, что такое Родина?

-- Родина -- это мать Хабибуллина.

-- Идиот, твою мать! Родина это и твоя мать, понял?

-- Понял.

-- Ну и что ж ты понял!?

-- Я брат Хабибуллина!!!

***

Рядового распекают за пьянку.

-- Разве можно так нажираться? Если бы ты не пил, давно был бы ефрейтором или даже сержантом.

-- Вот ерунда, товарищ командир. Когда я пьян, я чувствую себя Маршалом Советского Союза.

***

Майор звонит по телефону:

-- Але! Петров?

С той стороны, видимо, приходит подтверждение.

-- Петров, ты, тра-та-та твою мать...

Подходит прапорщик:

-- Блин, хрена ты с этим Петровым церемонишься!

***

Приходит студент к начальнику санчасти. Тот его спрашивает, в чем дело.

-- Вот, желудок болит.

-- Ты что, доктор? Откуда ты знаешь, где у тебя желудок! Вон отсюда!

На другой день, те же и там же.

-- Ну, что?

-- Вот здесь (тыкает себя пальцем в живот) болит.

-- Хм. Приболел, что ль?

-- Да вроде.

-- Ну, иди. Освобожден от строевой на три дня.

***

Стоит дневальный в казарме. Кругом чистота, а на полу лежит окурок. Заходит полковник, показывает на окурок и грозно спрашивает:

-- Чей?

-- Не знаю.

-- Узнать!

Дневальный убегает из казармы, через некоторое время возвращается и докладывает:

-- Товарищ полковник, «старики» сказали, что окурок ничей. Можете курить!

***

В уставе израильской армии появился пункт, запрещающий отвечать вопросом на вопрос. Это было связано с тем, что участились случаи, порой доводившие до курьеза. Так, один солдат на вопрос, «Где вы были ночью?» ответил:

-- А что, ночью-таки была атака?

***

Утренний развод на радиопередающем центре ВМФ. Капитан:

-- Что у нас с передатчиками?

Вахтенный матрос (с простодушным выражением лица):

-- Товарищ капитан, на 57-м шасси не выпускается...

-- К обеду чтоб выпускалось!!!

***

-- Где вы работаете?

-- Это государственная тайна!

-- А что выпускает ваш завод?

-- Это военная тайна!

-- А сколько вам платят?

-- Мало, пять марок за гранату...

***

Три офицера-ПВОшника пришли в кабак и орут от двери:

-- Готовность к полному боевому! Ракеты на пусковую!

Принес им человек алкоголю три бутылки.

-- Первая ПОШЕЛ, вторая ПОШЕЛ, третья ПОШЕЛ!

-- Цель поражена, расход три. Отбой готовности...

Встают и уходят. За ними летит халдей:

-- Эй, а расчет?!

-- А расчет -- в укрытие!

***

Пограничник с собакой идет вдоль границы. Шорох в кустах. Пограничник собаке:

-- Иди, посмотри, что там такое.

-- Пошел ты! Я и отсюда могу погавкать.

***

Задержал пограничник нарушителя, а нарушитель, как выяснилось, был переодет в коровью шкуру и ничем по внешнему виду от коровы не отличался. Собрали по этому поводу, в связи с подвигом пограничника пресс-конференцию, на которой генералы стали хвалиться о достижениях в деле охраны государственной границы. Под конец вспомнили про виновника торжества и решили дать ему слово, пусть, мол, поделится, как это ему так удалось нарушителя поймать, да еще в таком закамуфлированном виде. Выходит пограничник на трибуну и начинает рассказ:

-- Охраняю я, значит, государственную границу, и проходит мимо меня стадо коров, вдруг, одна корова подходит ко мне и спрашивает «Скажите, пожалуйста, а как пройти к государственной границе?» «А-а-а!» -- думаю про себя -- «местная, а дороги к границе не знает»!

***

Нарушитель:

-- Скажите, а что, граница по-прежнему на замке?

Пограничник:

-- На замке! А то сам бы давно ушел...

***

Поле боя, разруха, дымящиеся воронки, трупы, трупы, трупы... Последний уцелевший солдат бредет среди этого кошмара. Проходит мимо одной из воронок -- там бесформенная груда мяса -- где руки, где ноги... И вдруг из нее голос:

-- Бра-а-а-ат... помоги-и... пристрели меня...

Сжалился солдат. Прицепил рожок и весь всадил в груду. Перекрестился и сказал:

-- Пусть будет тебе земля пухом.

И пошел дальше. Вдруг сзади:

-- Спасибо... бра-а-ат...

***

Лейтенант -- дневальному:

-- Если меня будут спрашивать, я у командира части.

-- А если спросит командир части?

***

-- Сколько тебе понадобилось, чтобы научиться летать?

-- Точно не помню, но примерно семь-восемь.

-- Месяцев?

-- Самолетов.

***

Родители спрашивают своего сына -- курсанта:

-- Сколько вы спите каждый день?

-- Это зависит от тем лекций и от того, кто их читает, -- ответил он.

***

Замполит отчитал радиста за то, что тот ушел в столовую, не убрав рабочее место. Тот оправдывается:

-- Вам, товарищ майор, хорошо: рот закрыли -- рабочее место убрано.

***

Организация досуга в воинских частях: перед солдатами исполняется стриптиз. Оглушительные аплодисменты после каждой упавшей вещи. Женщина стягивает с себя последний лоскут. Мертвая тишина.

-- Я вам что, не нравлюсь?

-- Киска, -- пыхтит один солдат, -- одной рукой неудобно хлопать.

***

Солдат познакомился по почте с девушкой, какое-то время обменивается с ней письмами. В очередном письме девушка читает: «Пришли фотографию -- надоело дрочить на адрес.»

***

В каптерке сидят старшина роты, ротный и замполит. Ротный подмигивает замполиту -- мол, разыграем старшину:

-- Старшина, сгоняй в канцелярию, глянь -- ротный там аль нет?

Старшина убегает. Замполит ржет:

-- Вот дурак, нет бы дневального послать...

***

Капитан:

-- Чем же объяснить, что ты не умер, когда тебе прострелили грудь?

-- Тем, что у меня в эту минуту сердце ушло в пятку.

***

К генералу ночью прибегает посыльный, и говорит:

-- Товарищ генерал, тебе пакет!

-- Не «тебе», а «вам», так твою мать!!!

-- Да зачем он мне, это тебе пакет.

-- Вот мать твою, не могли кого поумнее послать!

-- Так умных послали к умным, а меня к тебе.

***

Старшина построил солдат, чтоб денежное довольствие раздать.

-- Иванов!

-- Я!

-- 1200 рублей, получи, распишись.

-- Петров!

-- Я!

-- 1250 рублей, получи, распишись.

-- Итого! Куда он провалился, дурак? Ему больше всех дают, а он как сквозь землю...

***

Приходит солдат в санчасть. Доктор ему:

-- Слушай, а ты на гражданке ко мне с такой фигней не пришел бы.

-- Конечно, я бы вас на дом бы вызвал.

***

Солдат подходит к офицеру:

-- Дайте мне увольнительную.

-- А зачем?

-- Куплю себе «дипломат».

-- Зачем дураку дипломат? Ты меня хоть раз с ним видел?

***

-- Смотри, какая страшная рожа намалевана на носу этого бомбардировщика.

-- Тихо! Это сам командир полка высунулся из кабины!

***

Командир танка задает вопрос членам экипажа:

-- Что главное в танке?

-- Орудие, -- отвечает один.

-- Броня, -- говорит второй.

-- Гусеницы, -- докладывает третий.

-- Нет, товарищи, -- говорит сержант, -- главное в танке -- не бздеть!

***

Генерал инспектирует состояние питания войск. Спрашивает солдата:

-- Еды хватает?

-- Так точно, даже остается.

-- Куда же девается то, что остается?

-- Доедаем, и даже не хватает!

***

Прапорщик спрашивает солдат:

-- Ну, ребята, как кормят.

-- Спасибо, товарищ прапорщик, даже остается.

-- А что остается?

-- Лавровый лист.

***

Солдаты на кухне чистят картошку. Один спрашивает другого:

-- Ты за что наряд схлопотал?

-- Явился в столовую раньше своей роты.

-- Странно. А мне влепили за то, что пришел позже. Где логика у наших сержантов.

***

-- Товарищ солдат, зачем вы идете в столовую с винтовкой?

-- Товарищ капитан, я не хочу еще раз остаться без компота.

***

Сержант заходит в казарму там сидит голубой и красит губы.

-- Рядовой Иванов, опять за старое! Еще раз увижу -- вы**у!

-- Ну, товарищ сержант, вы все обещаете да обещаете...

***

Из газетных объявлений:

В районе села N потеряна пехотная мина. Особая примета -- разрывается с радиусом осколков 40 метров. Нашедший получит благодарность командования.

***

-- С чего начинается чистка автомата?

-- С проверки его номера, чтобы не почистить чужой автомат.

***

Из сообщения ТАСС:

«...вчера в 17:31 неприятельские войска силами четырех дивизий при поддержке танков и авиации перешли государственную границу и напали на мирно пашущий трактор. Шквальным огнем трактор отразил нападение агрессора, сбив при этом 5 самолетов, 10 танков и уничтожив до 1000 единиц живой силы противника. После этого он выпустил крылья, поднялся в воздух и улетел.

Как было недавно заявлено нашим правительством, если и дальше подобные провокации будут иметь место, мы будем вынуждены выпустить на поля комбайны и новые модернизированные сеялки. Председатель колхоза генерал-майор Иванов подчеркнул, что так будет с каждым, кто посягнет на наш мирный труд.

***

Военный идет по улице, вдруг ему на голову сваливается кирпич. Военный снял фуражку, отряхнул пыль и подумал:

-- Да-а, штатского бы убило.

***

-- Жена, -- спрашивает полковник, -- любовь -- это удовольствие или работа?

-- Конечно, удовольствие. Иначе бы ты взвод солдат привел.

***

Два молодых лейтенанта затеяли спор.

-- Ты настоящий кретин! -- кричит один.

-- А ты подлинный идиот! -- отвечает другой.

-- Тише, тише, ведь я еще здесь, -- успокаивает их капитан.

***

Генерал идет по аллее военного городка, навстречу ему солдат. Прошел и не отдал честь. Генерал сделал ему замечание и потребовал объяснений. Сославшись на Устав, солдат ответил:

-- В Уставе, товарищ генерал, на этот счет есть указание, -- и назвал номер страницы и параграф.

Генерал удивился и пошел дальше. Вечером он отыскал нужную страницу и параграф в Уставе и прочел: «Солдат должен быть умен, находчив и смекалист».

***

Военный водитель вел грузовик по грязной дороге и вдруг увидел знакомого солдата, у которого из грязи торчала, по сути дела, только одна голова.

-- Эй, -- крикнул ему водитель, -- могу подвезти.

-- С какой стати? -- был ответ. -- Я сам еду на газике.

***

Военный врач, стоматолог, удалив больной зуб у солдата, спросил, было ли ему больно.

-- Да, было, -- признался солдат, -- но это стоило того, чтобы услышать впервые от офицера команду «Откройте свой рот».

***

-- А вы знаете, что для десантников сделали новый кубик Рубика -- все грани одного цвета, а для прапорщиков он еще и не вращается...

***

Приходит в полк извещение, что у солдата Иванова умер отец. Полковник вызывает капитана:

-- У Иванова умер отец. Сообщите ему об этом поделикатнее, чтоб беда какой не наделал.

Построил капитан свою роту и скомандовал:

-- У кого отцы живы -- шаг вперед! Иванов! А ты куда прешь?

***

Дежурный по роте дневальному чурке:

-- Генерал не приходил?

-- Нет.

-- Если придет срочно сообщи мне.

И так несколько раз. В роту заходит генерал. Дневальный:

-- Ты что ль генерал?

-- Ну я.

-- Ты где, чмо, ходишь? Тебя сержант уже два часа ищет!

***

Поспорили ваши с нашими: кто кого победит. Ваши и говорят:

-- А мы на вас ядерную бомбу скинем.

-- Это что такое?

-- А это все материальное остается, а живое исчезает!

-- Фу. А мы на вас тогда взвод прапорщиков напустим.

-- О. А это что такое?

-- А это когда все живое остается, а материальное исчезает!

***

-- Что вы скажете о предстоящем сражении, генерал?

-- Видит Бог, оно будет проиграно.

-- Зачем же его начинать?

-- Чтобы выяснить, кем именно.

***

Дневальный по роте сидит на тумбочке и читает интересный детектив. В расположение роты заходит командир полка и не слышит никакой команды. Дневальный, увлеченный чтением, его не замечает. Командир подходит к нему и спрашивает:

-- Вы дневальный?

-- Я, -- говорит тот и продолжает читать.

-- Хорошо устроился!

-- А вы кто? -- не отрываясь от книги.

-- Командир полка!

-- Тоже хорошо устроился!

***

Возвращается офицер после долгого отсутствия домой, а дом полон детей:

-- Так, ну этого знаю... Этого тоже..., а это КТО?

Жена:

-- Так это же ты в отпуск приезжал в прошлом году...

-- А, ну точно. А это кто, сопливый сидит?

Жена:

-- Ну сидит и сидит, тебе то какая разница!?!

***

Запись в вахтенном журнале: «Обменялись опознавательными знаками с неизвестным судном».

***

На политзанятиях офицер спрашивает:

-- Мамедов, что такое нейтралитет?

-- Нейтралитет, это когда я, ты и Раджабов лежим в один кровать. Укрываемся одним одеялом. Ты лежишь справа, Раджабов -- слева, я -- середина. Ты тянешь одеяло на себя, Раджабов -- на себя, я -- молчу. Я -- нейтралитет.

***

На строевом смотре в воинской части проверяющий подходит к одному узбеку и говорит:

-- Как служба?

Молчание.

-- Я спрашиваю, как командир к тебе относится?

-- Командир плохо: чурка, твою мать, по морде.

-- А как замполит? Ну, политрук?

-- Политрука? Он хорошо. Он сказала: мамка помрет, отпуск поедешь.

***

Погранотряд дежурному:

-- Товарищ капитан! Учебный нарушитель задержан 3-мя выстрелами в упор!

***

-- Какой из предметов снаряжения самый тяжелый на марше?

-- Фляга для воды, когда она пустая.

***

Собрание по итогам месяца. Докладчик:

-- У лейтенанта Сидорова были семейные проблемы, но к ним сходили майор Иванов и прапорщик Петров и теперь у Сидоровых проблем нет, у них родился ребенок.

***

-- Нет ли у вас сигареты? -- обратился сержант к рядовому.

-- Есть, но я их уже все пообещал другим.

***

Приезжает генерал в армию и спрашивает солдат:

-- Как вас тут кормят?

Солдаты молчат.

-- Стало быть хорошо?

Солдаты молчат.

-- Выходит плохо?

-- Выходит то хорошо, вот входит плохо.

***

Приезжает генерал в армию и спрашивает солдат:

-- Как жизнь, товарищи?

-- Гав -- гав -- гав -- гав!!!

-- А если по честному?

-- Аууууууууууу!!!

***

Один пилот говорит другому:

-- Скажи парашютистам, чтобы перестали прыгать: мы еще не взлетели.

***

Переправляют солдат на самолете, один из них спрашивает:

-- А нам выдадут парашюты на случай аварии?

-- Нет, не положено.

-- А когда нас переправляли на корабле, то нам давали спасательные жилеты.

-- Да, на корабле так положено.

-- Надо же! Я и не предполагал, что людей, умеющих летать, больше, чем людей, умеющих плавать!

***

Солдат, посланный служить за границу, написал своим родителям: «Я не могу сказать, где я служу, но сообщаю вам, что собираюсь спросить первого встречного местного жителя, не стыдно ли ему за своих предков, изобретших порох».

***

Дождь. Грязь. Генерал едет в армию. По дороге видит застрявший грузовик своей части. Ну ладно, так и быть, надо помочь. Вылезли с шофером, стали толкать. Извозились в грязи, но грузовик вытолкнули. Генерал, вытирая пот и пожимая руку шоферу грузовика, говорит:

-- Тяжелый, однако.

-- Да, -- отвечает тот, -- у меня там рота дембелей домой едет.

***

В концлагере фашист расхаживает перед пленными и на ломаном русском ведет пропаганду:

-- Кто будет аpбайтн плехо, тот буде кушайт сено! Кто будет pаботать каpашо, тот будет кушайт саЛь. сал... саль... Как это по pюсськи???

-- Сало! -- орет хохол из заднего ряда.

-- О, нихт сало... Сальома!!!

***

У ветерана минувшей войны спросили:

-- Вы, наверное, героически сражались на Малой земле?

-- Да нет.

-- Тогда, наверное, отсиживались в окопах Сталинграда?

***

Трое рядовых спят в окопе на передовой, и вдруг их будит ужасный шум.

-- Что это, гром или бомбы? -- спрашивает первый.

-- Бомбы, -- отвечает второй.

-- Слава богу, -- говорит третий, вновь устраиваясь поудобней. -- А я уж думал, опять мокнуть.

***

На советской подводной лодке просыпается злой, мучимый тяжелым похмельем капитан:

-- Штурмана ко мне!

Появляется штурман в аналогичном состоянии.

-- А-а, наконец-то! Где мы находимся, штурман?

Штурман:

-- Не могу знать, неделю назад были в Средиземном, погрузили в Неаполе полсотни ящиков водки, а теперь хрен его знает, товарищ капитан!

-- Поднять перископ!

Штурман с трудом выполняет требуемое:

-- 40 градусов с левого борта -- вижу торговое судно!

-- Две торпеды.

-- Торпеды вышли, капитан.

-- Примем SOS, запиши координаты, но чтоб это в последний раз.

***

Живет прапорщик в доме, под ним -- полковник. Прапор каждый день приходит домой поздно, часов в одиннадцать, садится на диван, снимает один сапог и хрясть об пол с криком: «За***ла эта служба!». Снимает другой, и то же самое. Полковнику надоело это дело (спать, понимаешь, мешают!), приходит к прапору:

-- Если ты, твою душу мать, еще раз так сделаешь, я тебя, тудыть-растудыть по боку через голову, в рядовые разжалую! Сгниешь, падла, на службе! С грязью смешаю!

Прапор перепугался, целый месяц крепился. Приходит, сапоги снимает, потихонечку в угол ставит. Как-то раз задолбали его на службе до безобразия, домой приходит злой, сапог снимает, хрясть об пол с подобающим воплем, второй снимает, только замахнулся, как вспомнил про полковника. Аккуратно в уголок поставил и спать лег. Вдруг в два часа ночи стук в дверь. Открывает полковник в тапочках, в одеяло завернутый:

-- Кидай, зараза, второй сапог! Уснуть не могу!

***

Комиссия по проверке техники приехала в танковую часть. Из бокса выходит пьяный лейтенант и, увидев генерала, подходит к нему строевым шагом:

-- Товарищ генерал! Командир танкового корпуса лейтенант Петров!

-- Сколько служу, никогда не видел лейтенанта в должности командира корпуса!

-- Все просто. Движок пропили, шасси пропили, пушку пропили, остался один корпус...

***

-- Лейтенант Петров!

-- Так точно!

-- Хотите получить старшего лейтенанта?

-- Хочу, товарищ майор!

-- Берите документы и получите старшего лейтенанта Иванова из вытрезвителя!

***

-- Знает ли ротный, что траншея обвалилась?

-- Нет, товарищ майор, но мы ему скажем, как только откопаем.

***

-- Где твоя винтовка, Сидоров?

-- Я не взял ее.

-- Не взял винтовку? Ничего себе выкидон! Как называется солдат без винтовки?

-- Офицер!

***

Часовой на КПП остановил офицера.

-- Я -- майор Петренко, -- заявил офицер, -- вы меня знаете.

-- Простите, товарищ майор, но без пропуска я не могу вас пропустить.

-- Я просто забыл его дома, оставьте формальности.

Часовой, действуя по уставу, не поддается на уговоры. Так они спорили довольно долго, пока из дежурной комнаты не раздался голос:

-- Ты что, Серега, собираешься с ним всю ночь спорить? Стрельни в него, как требует устав, и пошли играть в карты.

***

Солдату велели выкрасить ракету. Она длинная, красить лом... Он поддел ведро, оно сверху уселось на ракету, краска стекла, вроде все нормально. Солдат докладывает майору:

-- Так, мол, и так, все покрасил.

-- Ну, пойдем проверим.

Пришли.

-- А что это у тебя сверху ракеты?

-- Синхрофазотрон!

-- Сам вижу, что синхрофазотрон, но почему не покрашено!

***

-- Товарищ сержант, у нас рация на лампах или полупроводниках?

-- Дурак! Я же сказал -- на бронетранспортерах!

***

В столовой :

-- Кто дежурный!

-- Я тов. полковник!

-- Почему не кладете лавровый лист в суп?

-- Не жрут, тов. полковник!

***

-- Рядовой Иванов! Как ты в ряду стоишь? Выйди и посмотри сам, как ты целый ряд портишь!

***

-- Взвод, кто вчера в саду трахал скамейку, шаг вперед!

Все, кроме одного выходят из строя. Прапорщик:

-- А ты чего остался? Фамилия?

-- Рядовой Скамейка...

***

Рядовой в самоволке ночью врезается в генерала.

-- Вы знаете, кто я?

-- А вы знаете, кто я?

-- Нет.

-- Слава богу! -- и ныряет в кусты.

***

Пьяный солдат встречает пьяного генерала.

-- Разрешите пройти, господа Генеральный Штаб?

-- Проходи по одному!

***

Молодой солдат стоит на часах. Входит офицер.

-- Здравия желаю, товарищ майор!

-- Какой я тебе майор!

-- Здравия желаю, товарищ лейтенант!

-- Какой я тебе лейтенант! Видишь -- дубовые петлицы (генерала)!

-- А, так ты лесник! Ну и пошел на...!

***

Царская армия. Капитан спрашивает рядового:

-- Почему ты должен умирать за бога, царя и отечество?

-- Вот и я думаю, господин капитан, почему?

***

-- Рядовой Рабинович, какие шаги вы предпримете, увидев врага?

-- Большие!

***

Послали Рабиновича на войне на разведку. Он вернулся и докладывает командиру:

-- А за деревню, товарищ командир, пехота не может пройти, можно только на танках проехать...

-- Почему только на танках?

-- Я видел там две такие большие собаки ходят...

***

В помещение ракетного пульта влетает офицер.

-- Кто трогал пульт?

-- Никто!

-- А куда Бельгия подевалась, твою мать! Три наряда вне очереди!

***

Американские ракетчики сидят.

-- Ну что, по капельке?

-- Ну что, по наперсточку?

-- Ну что, по рюмочке?

-- Ну что, пустим ракету в русских?

Сидят наши ракетчики.

-- Ну что, по стаканчику?

-- Ну что, по бутылочке?

-- Ну что, по канистрочке?

Ударяя всеми пальцами по пульту:

-- Этот День Победы!..

***

Построили новобранцев после принятия присяги. Идет комполка вдоль строя. Подходит к одному бойцу. Спрашивает:

-- Ну-с, кем вы себя теперь ощущаете товарищ солдат?!

-- Киргиза я...

-- Ну как же, Родина дала тебе оружие, ты принял присягу, так кто же ты после этого?

-- Киргиза я...

Полковник обращается к взводному:

-- Товарищ старшина, объясните солдату, кто он такой теперь есть.

Старшина подзывает к себе этого бойца и тихо, но настойчиво что-то ему говорит. После возвращения солдата в строй полковник спрашивает его:

-- Так кто же вы теперь, товарищ солдат?

-- Чурка я е**ный...

***

-- Товарищ подполковник, ваше звание как пишется: вместе или раздельно?

-- Конечно раздельно. Проверочное слово -- под столом.

***

Раненого несет командир на себе. Тот стонет:

-- Брось командир, брось.

-- Брось командир, брось.

-- Брось командир, брось.

-- Да не меня, а рацию!

***

Сидел солдат-истопник в кочегарке. Жарко. Скучно. Дай, думает, родителям письмо напишу, порадую стариков, расскажу им про ратные армейские будни. Взял листок бумаги, подпалил его по углам и начал: «Здравствуйте, мои дорогие, письмо пишу из горящего танка...»

***

Едет по проселочной дороге колонна военной техники. На окраине хутора в три хаты останавливается головная машина. Вылезает из нее офицер, достает карту, смотрит тупо то в нее, то вокруг. А из-за забора детский голосок:

-- Мам, а мам. Смотри, дядя карту достал, сейчас дорогу спрашивать будет.

***

На учениях лейтенант подзывает солдата:

-- Видишь вон там, внизу, железнодорожную станцию? Сделай так, чтобы ею никто не смог воспользоваться.

Через час солдат докладывает, что приказ выполнен.

-- Молодец! Как тебе это удалось?

-- Очень просто. Вот здесь, в этой большой сумке, находятся все железнодорожные билеты.

***

Встречает старушка солдата зимой и спрашивает:

-- А что, солдатик, не холодно, чай, в шинели-то?

-- Да что ты, бабушка, она же с начесом.

Встречает бабуля того же солдатика летом:

-- А что, солдатик, не жарко в шинели-то летом?

-- Нет, бабушка, она же без подкладки.

***

В часть приезжает генерал с проверкой. Его встречает полковник. Все по форме, но левый глаз плотно закрыт рукой. Генерал:

-- Так, на плацу порядок отличный, березы побелены, трава покрашена. Чья работа?

-- Старшины Пилипчука!

-- Молодец, старшина! А как дела со строевой подготовкой? Та-а-ак, отлично. Кто занимался подготовкой?

-- Старшина Пилипчук!

-- Молодец, старшина! Ну, пойдем в столовую! Хм, очень неплохо! Чей наряд на кухне?

-- Старшины Пилипчука!

В конце концов генерал вызывает старшину и благодарит за службу. Старшина отвечает, как положено, и добавляет:

-- А пуговичку-то застегните, товарищ генерал!

-- Что?!?

Полковник, убирая руку от глаза и открывая огромный синяк:

-- Товарищ генерал, застегните, старшина Пилипчук дважды не повторяет!

***

-- Я смотрю, товарищ солдат, вы слишком умный!

-- Кто, я?

-- Ну не я же!

***

-- Снаряд, выпущенный вверх из пушки, всегда падает вниз на землю. В этом проявляется принцип земного тяготения.

-- А если он падает в воду?

-- А этим пусть во флоте занимаются!!!

***

Занятия в артиллерийском училище. Офицер объясняет, что снаряд летит по крутой дуге.

-- А если пушку набок положить, снаряд залетит за угол? -- спрашивает солдат.

Подумав, офицер отвечает:

-- Ясное дело. Но наш солдат из-за угла стрелять не станет!

(Вариант: Но по уставу не положено).

***

Генерал ругает лейтенанта за оплошность.

-- Товарищ генерал, -- сказал лейтенант, -- мы лучше забудем это дело. Если мы, старшие, будем ссориться, то что тогда начнут вытворять солдаты?

***

У генерала родился внук. Чтобы узнать, на кого он похож, генерал посылает в роддом адъютанта.

-- На вас! -- радостно сообщает вернувшийся адъютант.

-- Вот это да! Докладывай детали!

-- Внучок ваш лысый, пузатый, ничего не соображает и все время орет.

***

Генерал возвращается ночью с бодуна через территорию части. Захотелось ему проверить, как служба идет. Поднимается по лестнице, резко открывает дверь -- в казарме жутко накурено, музыка, дембеля на молодых верхом ездят, на тумбочке дневального голая девица в пилотке и со штык-ножом на ремне. У генерала крыша поехала, он дверь закрыл, постоял минутку, снова тихо-тихо открывает -- тишина, все спят, дыма нет, дневальный с тумбочки:

-- Товарищ генерал, дневальный второй роты Иванов!

-- Слушай, тут сейчас ничего такого не было?

-- Никак нет, товарищ генерал!

-- Фу, слава Богу! Померещится же...

***

Командир поднимает роту в атаку, и солдаты с криком «Ура» устремляются вперед. А один бежит назад и тоже кричит «Ура».

-- Стой! -- кричит ему командир роты, -- ты куда, трусливая шкура, бежишь?

-- Товарищ командир, я не трус. У меня тактический маневр -- обегу земной шар и выйду им в тыл!

***

Лейтенант докладывает подполковнику:

-- Товарищ подполковник, экипажем нашего самолета успешно освоены ракеты класса воздух-воздух. Экипаж с нетерпением ожидает поступления на склад ракет класса воздух-самолет...

***

Показательные прыжки в ДОСААФ с парашютом. Все выпрыгнули. Последний говорит инструктору охрипшим голосом:

-- Прыгать не буду, простыл.

-- Будешь. Комиссия смотрит.

-- Не буду.

-- Будешь.

Инструктор пытается вытолкнуть его силой. Начинают бороться. Инструктор зовет на помощь летчиков. После продолжительной борьбы они выталкивают его с самолета. Один из летчиков говорит:

-- Здоровый мужик попался.

-- Спортсмен, наверно, -- отвечает ему хриплый голос.

***

Прыгают десантники. Выпускающий:

-- Иванов, пошел!

-- Не пойду -- три раза уже парашют не раскрылся!

Выпускающий выталкивает Иванова. Деревня внизу. Собрание колхоза. Председатель:

-- Ну и год выдался: пшеницу град побил, картошка не уродила, свиньи не опоросились, коровы не доятся...(Треск проламываемой крыши)... Да еще десантник этот сраный замучил четвертый раз падать.

***

В одну воздушно-десантную дивизию намечается приезд комиссии. Все в панике: никто не прыгал с парашютом. Один солдат говорит:

-- Давайте привяжем к парашютам мешки и сбросим из в кусты. А мы там спрячемся и выскочим.

Решили так и сделать. Приезжает комиссия. Расположились на наблюдательном пункте. Прилетели самолеты, сбросили мешки. Вдруг один мешок оторвался и плюхнулся со страшной силой в кусты. Оттуда выбегает солдат:

-- Черт, так и убиться можно!

***

С инспекторской проверкой приехал генерал в армию. Обошел все рода войск, выстроившиеся на плацу, и в заключение подходит к интендантам.

-- А это что за род войск с красными шеями и белыми погонами?

-- Интенданты, товарищ генерал.

-- А, ну, воруйте, братцы, понемножку.

-- Ура-а-а-а!

***

Лежат два крокодила на берегу. Мимо идет африканец. Пихает ногой одного:

-- Чего не купаешься?

Через некоторое время идет другой африканец. То же самое. Крокодил бурчит:

-- Чего не купаешься, чего не купаешься...

Громко:

-- Товарищ старшина, разрешите искупаться!

***

Жена офицера говорит мужу:

-- Почему ты на мне женился, дорогой?

-- Ты так стреляла глазами, что я был обязан подавить эту огневую точку.

***

Солдат жалуется старшине, что сосед поет по ночам: «Приди, приди ко мне, Мария».

-- А вы разве Мария?

-- Нет.

-- В таком случае успокойтесь и не ходите к нему...

***

Приходит парень из армии в родную деревню. Односельчане его спрашивают:

-- Ну как там в армии?

-- Завтра покажу.

Назавтра в четыре часа утра на всю округу зазвонил колокол. Весь народ сбежался. Парень и говорит:

-- Значит так, мы с отцом за дровами. Остальные -- разойдись!

***

Внук спрашивает у деда:

-- Дедушка, а когда ты служил в армии и тебя посылали ночью в караул, то тебе было страшно?

-- Да, внучек. Но только пока не уснешь!

***

На плацу:

-- Вы что, считаете меня идиотом?

-- Не знаю, товарищ старшина, я у вас всего месяц служу.

***

Идут полевые занятия, необходимо вычислить длину окружности. Майор:

-- Для этого служит ремень от автомата (отстегивает ремень и укладывает его кругом на землю), а затем, зная его длину...

-- Товарищ майор! Можно же просто измерить диаметр и по формуле πd...

-- Вы умный, товарищ студент, но где мы в полевых условиях возьмем π?

***

Ракетчика спросили, что первым приходит в движение при пуске ракеты.

-- Расчет, -- ответил он, -- разбегается по укрытиям.

***

Рота делает марш-бросок под дождем по разбитой дороге. Вдруг кричат:

-- Лопату передайте, лопату!

-- А что такое?

-- Солдат увяз по щиколотку.

-- Сам вылезет!

-- Но только он увяз вниз головой!

***

Приезжает молодой офицер в часть -- такая глухомань, кругом степь, ни души.

-- Как у вас тут с женщинами, -- спрашивает местных служивых офицеров.

-- Да никак. Вон за забором сарай, там овцы, вот так и спасаемся.

-- Да ни в жизнь! Чтобы я овцу!..

Проходит время. Ничего не меняется, молодому невмоготу. Ночью прокрадывается в сарай, пристраивается к овце, и тут загорается свет. Собрались офицеры, дикий хохот.

-- Чего смеетесь, вы же сами овец е**те!

-- Да, но не таких же страшных!

***

Приезжает молодой офицер в часть -- такая глухомань, кругом степь, ни души.

-- Как у вас тут с женщинами, -- спрашивает местных служивых офицеров.

-- Ой, до женщин тут очень далеко, зато есть верблюд!

Делать нечего, идет офицер верблюда естествовать, возвращается, и говорит:

-- Верблюд хорошо, но женщина лучше.

-- Ну вот, на нем-то мы за женщинами и ездим!

***

Майор объясняет в аудитории:

-- Максимальный угол возвышения пулемета БТР 30 градусов.

-- Каких градусов, товарищ майор, Цельсия или Фаренгейта?

-- (немного подумав) Фаренгейта.

Дружный хохот в аудитории.

-- Ну уж и пошутить нельзя. Конечно, Цельсия.

***

-- Твою мать, опять гололед! -- подумал Матросов, падая на амбразуру.

***

У пулеметчика кончились патроны. Он докладывает:

-- Товарищ командир, у меня патроны кончились.

-- Что значит кончились? Ты коммунист? -- спрашивает командир.

-- Да, коммунист, -- и пулемет застрочил еще яростней.

***

Два офицера собираются на день рождения к третьему.

-- Слушай, а что ему подарить?

-- Давай книгу подарим.

-- Нет, не пойдет. У него одна уже есть.

***

В одном из роддомов родился вундеркинд. И сразу что есть мочи заорал:

-- Дайте мне решить уравнение двенадцатой степени!

Все перепугались, а хирург говорит:

-- Давайте ему вырежем половину мозгов.

Вырезали. После наркоза:

-- Дайте мне решить уравнение шестой степени!

Та же картина. Хирург:

-- А, давайте вырежем еще половину.

Вырезали.

-- Дайте мне решить уравнение третьей степени!

Опять то же самое. Хирург:

-- Ну, что же, давайте весь мозг удалим.

Удалили. Через два часа:

-- РОТА! ПОДЪЕМ!

***

-- Товарищ майор, в суп мясо не положено!

-- Не положено, значит, по раскладке не положено!

-- Да нет, положено-то оно положено...

-- А раз положено, так жрите!

***

Полковник на лекции:

-- Это -- ядро, а вокруг него вращаются электроны... (Рисует)

-- Можно вопрос? А вот что между ядром и электроном?

-- Как что, воздух!

***

Старшина подходит к солдату, который бесцельно стоит возле забора.

-- Чем вы заняты?

Солдат с иронией отвечает:

-- Думаю, как соединить время и пространство.

-- Тогда я вам помогу. Берите лопату и копайте канаву от забора до обеда.

***

Солдат, подходит к старшине и говорит:

-- Можно я в каптерку зайду, телевизор посмотреть?

-- Можно! Только не включай.

***

Полковник, новый командир части, собирает офицеров для представления:

-- Товарищи офицеры! Я ваш новый командир части и с завтрашнего дня устанавливаю следующий распорядок несения службы: понедельник -- отдых после выходных дней, вторник -- подготовка к рабочему дню, среда -- рабочий день, четверг -- отдых после рабочего дня, пятница -- подготовка к выходным дням, суббота и воскресенье -- выходные дни. Вопросы есть?

Встает молодой лейтенант:

-- Товарищ полковник, лейтенант Иванов. Что же это получается? Целую среду вкалывать?!?

***

Старшина построил роту новобранцев и спрашивает, есть ли среди них художники. Вышли двое.

-- Возьмите в каптерке пилу, два топора и к ужину нарисуйте поленницу дров!

***

-- Товарищ майор, можно вас спросить, как летит снаряд после выстрела?

-- Пожалуйста, спрашивайте!

***

В американской армии сержант рассказывает своему отделению:

-- У русских есть такие войска, ВДВ, там на одного ихнего двоих наших нужно! Но это еще ничего. Есть у них морская пехота, там на одного ихнего троих наших нужно! Но самое страшное -- у них есть войска, стройбат называется, так тем зверям вообще оружие не дают!

***

-- Почему тебя комиссовали?

-- Болезнь.

-- Какая?

-- Не знаю, но всю роту от меня тошнило.

***

Перекур в стройбате. Рядовой Иванов распечатывает пачку «Беломора». На пачке написано: «Минздрав предупреждает: курение опасно для вашего здоровья». Рядовой Иванов:

-- Вот гады! А на лопате не написали!

***

Идет собрание офицеров части. Выступает полковник:

-- Товарищи офицеры! В следующую субботу мы опять едем на охоту. В позапрошлый раз мы с собой взяли два ящика водки и потеряли собак. В прошлый раз мы взяли три ящика водки и потеряли автобус. Поэтому приказываю: в следующий раз берем пять ящиков водки и из автобуса никому не выходить!

***

-- Товарищ комбат, скажите что-нибудь...

-- Смирно!!!

-- Да нет, что-то нежное, ласковое...

-- А...вольно...

***

Старшина стоит у зеркала и расчесывается.

-- Что-то волосы у меня выпадать стали.

-- Ничего удивительного. По весне вся тварь линяет, -- говорит ему солдат.

***

Сержант отправился на рыбалку. Расположившись на берегу реки, он достал жестянку с червяками, открыл ее и гаркнул:

-- Нужен один доброволец. Два шага вперед!

***

На военно-полевых сборах утренняя поверка. Пьяный сержант пытается дать первую команду:

-- Взвод! Напра... Нале... Кругом... Бегом... Об стенку лбом!... Ик. Отставить! Сам сделаю!

Армянское радио

***

-- Можно ли яйца красить кисточкой?

-- Можно, если муж не боится щекотки.

***

-- Каким должен быть горшок в малогабаритной квартире?

-- Таким же, как обычно, только ручками во внутрь.

***

-- Может ли женщина забеременеть от пыли?

-- Может, если пыль стоит столбом.

***

-- Чем отличается половой акт от террористического?

-- Масштабом разрушений!

***

-- Может ли вегетарианец любить женщину?

-- Может, если женщина ни рыба, ни мясо.

***

-- Можно ли проглотить кирпич?

-- Да, если вы не боитесь разбить унитаз.

***

-- Может ли женщина, будучи три раза замужем, остаться девственной?

-- Может, если первый муж француз, второй -- армянин, третий -- академик.

***

-- Можно ли человека опустить в унитаз?

-- Да, если он дерьмо.

***

-- Для чего применяется пурген?

-- Это национальное противозачаточное средство.

***

-- Может ли немецкая овчарка стать бульдогом?

-- Может, если ей отрубить хвост и набить морду.

***

-- Кем лучше быть -- дураком или лысым?

-- Лучше дураком: не так заметно лысины.

***

-- Как надо гладить колготки?

-- От колен и выше.

***

-- В чем сходство велосипеда и Советской власти?

-- Наверху -- рули, внизу -- цепи.

***

-- Какое сходство между телевышкой и женской ножкой?

-- Чем выше, тем больше дух захватывает.

***

-- Для чего в хлеб добавляют примесь?

-- Чтобы скотина не ела.

***

-- Почему старые девы носят черные юбки?

-- Чтобы не засветить пленку.

***

-- Когда наступит всемирный голод?

-- Когда китайцы начнут есть вилками.

***

-- Будет ли новая всемирная война?

-- Войны не будет, но будет такая борьба за мир, что камня на камне не останется.

***

-- Чем отличается женщина от лодки?

-- Лодку сначала отталкивают, затем используют. Женщину -- наоборот.

***

-- Какое соотношение между долларом, рублем и фунтом?

-- Один доллар равен фунту рублей.

***

-- Чем отличается русский секс от французского?

-- Французский секс без нательного белья, а русский -- без постельного.

***

-- Какая разница между кукушкой и женщиной?

-- Кукушка кладет свои яйца в чужое гнездо, а женщина подкладывает свое гнездо под чужие яйца.

***

-- Чем отличается сука от шлюхи?

-- Шлюха спит со всеми, а сука -- со всеми, кроме меня.

***

-- Чем отличается слон от рояля?

-- К роялю можно прислониться, а к слону не прироялиться!

***

-- В чем состоит разница между долларом и рублем?

-- Разница между ними равна одному доллару.

***

-- Как уберечь горжетку от выпадения волос?

-- Что такое горжетка, мы не знаем, но догадываемся. Рекомендуем не ездить на лошади верхом, на велосипеде, а также не мыться жесткой мочалкой.

***

-- Что такое верх оптимизма?

-- Это когда два гомика покупают детскую коляску.

***

-- Могут ли четыре гомика сесть на один стул?

-- Могут, но для этого они его переворачивают.

***

-- Где вода самая дешевая?

-- В политических речах.

-- А где самая дорогая?

-- В ветчине и сметане.

***

-- Куда девается аист после того, как принесет ребенка?

-- Обратно в штаны.

***

-- Может ли быть что-то хуже, чем найти в яблоке половину червяка?

-- Да, найти там половину червяка.

***

-- Почему не идут экономические реформы?

-- Их не туда послали.

***

-- Как должны спать муж с женой, если они поссорились?

-- Членораздельно.

***

-- Можно ли из презерватива сделать гараж?

-- Можно, если вместо машины выиграть х**.

***

-- Как правильно писать: ягодица или егодица?

-- Смотри толковый словарь на букву «Ж».

***

-- Что такое космополит?

-- Заместитель космонавта по политчасти.

***

-- Что такое: голова есть, головы нет, голова есть, головы нет?

-- Это хромой за забором.

***

-- Обладает ли женщина даром удовлетворить мужчину?

-- Обладает, но не даром.

***

-- Что неприятнее будильника, который может звенеть?

-- Будильник, который звенит.

***

-- Может ли женщина забеременеть на расстоянии ?

-- Может, если член длиннее, чем это расстояние.

***

-- Чем отличается «минет» от «Тибет»?

-- Тибет подпирает небо, а минет нёбо.

***

-- Что такое «ни дать, ни взять»

-- Зубная боль при менструации.

***

-- Что такое порядочная женщина, и что такое потаскуха?

-- Потаскуха -- это одинокая женщина, которая потоскует и ложится спать одна, а порядочная любит порядок, сегодня один, а завтра другой.

***

-- Передается ли чувство юмора по наследству?

-- Да, если больше нечего передать.

***

-- Чем отличается голодание от обжорства?

-- Вред тот же, а удовольствия никакого.

***

-- Чем отличается женщина от такси?

-- Женщина с огоньком никогда не бывает свободной.

***

-- Можно ли скрестить светлячка с клопом?

-- Не можно, а нужно, чтобы этих гадов и ночью было видно.

***

-- Чем отличается полигон от самогона?

-- Самогон испытывают втихую, а полигон в открытую...

***

-- Когда член-корреспондент Академии Наук становится действительным членом Академии Наук?

-- Когда член становится недействительным.

***

-- Какая разница между коровой на лугу и человеком с жевательной резинкой?

-- Человек просто смотрит на корову, а корова смотрит на него с удивлением.

***

-- Чем отличается телевизор от унитаза?

-- Ничем. Показывает одно и тоже. Только в последнем лучше видно.

***

-- Чем девушка отличается от телевизора?

-- Телевизор сначала показывает, а потом ломается.

***

-- Что такое шансонетка?

-- Женщина, у которой нет шансов.

***

-- В чем интимное счастье женщины?

-- В конце концов.

***

-- Что может женщина сделать из ничего?

-- Прическу, салатик и трагедию.

***

-- Почему в вашем городе такая высокая рождаемость?

-- А вы когда-нибудь пользовались нашим общественным транспортом?!

***

-- Что такое шампанское по-семейному?

-- Это когда муж пьет водку, а жена шипит.

***

-- Какая разница между статуей и женщиной?

-- Статуя сначала падает, а потом ломается, женщина -- наоборот.

***

-- Почему петух поет всю жизнь?

-- Потому, что у него много жен и ни одной тещи.

***

-- Может ли собака получить инфаркт?

-- Может, если ей создать человеческие условия.

***

-- Есть ли жизнь на Марсе?

-- Тоже нет.

***

-- Что такое зарплата?

-- То же, что и менструация: ждешь месяц, а в три дня кончается.

***

-- Откуда происходят все болезни?

-- Все болезни от нервов, только сифилис от удовольствия.

***

-- Что нужно делать, чтобы в комнате было больше воздуха?

-- Меньше дышать.

***

-- Что мешает артистам и проституткам?

-- Самодеятельность.

***

-- Что осталось в Москве после Олимпиады?

-- Дети разных народов.

***

-- Что такое критика снизу?

-- Не можешь -- слезай.

***

-- Что самое ценное в женском молоке?

-- Тара.

***

-- Сколько при женщине должно быть зверей?

-- Четыре: песец на шее, ягуар в гараже, тигр в постели, и козел, который платит за все это.

***

-- Может ли мужчина обладать сотней женщин в одну ночь?

-- Может, если ночь полярная.

***

-- Что такое муж?

-- Это заместитель любовника по хозяйственной части.

***

-- Может ли первоапрельская шутка обернуться новогодним подарком.

-- Может, потому что пройдет девять месяцев.

***

-- Что делает аист после того, как приносит ребенка?

-- Поворачивается на бок и храпит.

***

-- Какой ток называется переменным?

-- Это такой ток, который нет-нет да ка-а-к долбанет!

***

-- Чем отличается джентльмен от истинного джентльмена?

-- Джентльмен, открыв дверь в ванную комнату и увидев там голую девушку, поспешно захлопывает дверь и кричит: «Простите, мадмуазель!» А истинный джентльмен, с удовольствием рассмотрев девушку, говорит: «Простите, сэр!» и медленно закрывает дверь.

***

-- Что такое сигарета?

-- Это палочка с огоньком на одном конце и самоубийцей на другом.

***

-- Как можно держаться подальше от рюмки?

-- Пейте водку... через соломинку.

***

-- Что общего между женщиной и фотопленкой?

-- И та, и другая любят темноту.

***

-- Что такое порнография?

-- Это когда думаешь, что знаешь все, а тут вдруг -- ТАКОЕ!

***

-- Какие недостатки у каждой женщины?

-- Подходит любой ключ и нельзя поставить счетчик.

***

-- Для чего хирурги надевают на лицо маски?

-- Чтобы в случае неудачной операции их не смогли опознать.

***

-- Какой лучший способ похудения?

-- Не есть натощак!

***

-- Что такое счастье?

-- Это крепкое здоровье и... плохая память.

***

-- Как быстро «накрыть» праздничный стол?

-- Узнайте, у кого из ваших знакомых готовится праздничный стол, вот его неожиданно и «накройте».

***

-- Что женщина делает сидя, мужчина стоя, а собака, подняв одну лапу?

-- Здороваются, а вы что подумали?

***

-- Какая разница между директором и мужем?

-- Директор знает своего заместителя, а муж нет.

***

-- Что легче всего на свете?

-- Член -- не успеешь подумать, уже встает.

-- Что тяжелее всего на свете?

-- Член -- если не встает, то никаким домкратом не поднимешь.

***

-- Что быстрее всего на свете?

-- Мысль. За одну минуту можно перенестись из Еревана в Париж и поставить дюжину палок самой красивой женщине.

***

-- Кто были первые люди на земле?

-- Известно, что человек произошел от обезьяны, поэтому приходится признать, что первыми людьми были: еврей -- Арон Гутан, грузин -- Шампанидзе и русский -- Гаврила.

***

-- В чем разница между мужским членом и самолетом?

-- Самолет поднимается -- становится меньше, а член поднимается -- становится больше.

***

-- Кто такой вездесущий?

-- Человек, страдающий недержанием мочи.

***

-- Может ли мужской член стать ударником коммунистического труда?

-- Не может, так как он встает на работу не когда нужно, а когда захочет, не может работать восемь часов подряд, плюет на свое рабочее место, кроме того имеет свои частнособственнические интересы -- сам побыл, других не пускает.

***

-- Может ли грузин полететь в космос?

-- Нет! Тогда все грузины умрут от гордости, армяне -- от зависти, и все достанется этим противным азербайджанцам.

***

-- Чем девушка отличается от рыцаря?

-- Рыцарь сражается до последней капли крови, а девушка -- до первой.

***

-- Почему армянское выражение «а в кусты» пишется вместе?

-- Потому, что там одному делать нечего.

***

-- Можно ли гладить капрон?

-- Не можно, а нужно, если он на красивой женской ножке.

***

-- Почему у курицы нет грудей?

-- Потому, что у петуха нет рук.

***

-- Каких женщин будут любить при коммунизме -- полных или худых?

-- Точно не известно, но предполагаем полных, так как мужчина не собака, на кости не бросается.

***

-- Почему женщины так много времени и средств уделяют внешнему виду, а не развитию интеллекта?

-- Потому что слепых мужчин гораздо меньше, чем глупых.

***

-- Что означает -- крест на крест?

-- Поп на медсестре.

***

-- Что такое сарделька?

-- Это сосиска в возбужденном состоянии.

***

-- Какая разница между мужскими и женскими ногами?

-- В ногах разницы нет, разница между ними.

***

-- Почему йоги спят на гвоздях?

-- Потому что с шурупов вставать труднее.

***

-- Отчего лучше умереть: от сифилиса или от дизентерии?

-- Лучше умереть мужчиной, чем засранцем.

***

-- Можно ли спать с открытой форточкой?

-- Можно, если больше не с кем.

***

-- Что такое шампанское?

-- Жидкость для снятия женщины.

***

-- Почему у Бабы Яги нет детей?

-- Потому, что у Кощея игла... сами знаете где.

***

-- Что нужно пенсионеру?

-- Увеличители, усилители, выпрямители и глушители.

***

-- Какой русский не любит быстрой езды?

-- Тот, на котором ездят.

***

-- Правда ли, что Чайковский был гомосексуалистом?

-- Правда, но мы его любим не только за это.

***

-- Чем заняты девушки в больших городах?

-- Решают проблему -- как одеть мини-юбку на «макси»-попу и натянуть высокие сапоги на кривые ноги.

***

-- Как француженка делает аборт?

-- Тьфу!

***

-- Что такое парадочная женщина?

-- Это женщина, которая отдается в парадном.

-- Что такое застенчивая женщина?

-- Это женщина, которая отдается за стенкой.

***

-- Как заиметь друга?

-- Хочешь иметь друга -- купи собаку.

***

-- Что общего у форели и радио?

-- Они не могут жить без волн.

***

-- Какая еда самая некалорийная?

-- Которую едят глазами.

***

-- Что такое: большое, как Эйфелева башня, а не весит ни грамма?

-- Тень от Эйфелевой башни.

***

-- Что будет, если скрестить жирафа с догом?

-- Гибрид, способный облаивать низколетящие самолеты.

***

-- Для чего Бог сотворил картошку?

-- Для того, чтобы у бедняков был шанс содрать шкуру хоть с кого-нибудь

***

-- Почему птицы летят на юг?

-- Потому что им трудно идти туда пешком.

***

-- Можно ли попой останавливать поезд?

-- Можно, если она будет красной.

***

-- Чем отличается женщина от яхты?

-- На яхте сначала ставят мачту, а потом поднимают паруса, а у женщины -- наоборот.

***

-- Что такое однополчанин?

-- Это мужчина, который может кинуть только одну палку.

***

-- Что находится у женщины между ног?

-- Стиральная машина -- сунешь вещь, а вынешь тряпку.

***

-- Сколько бывает видов противоестественной любви?

-- Мужчина к мужчине, женщина к женщине, страны народной демократии к СССР.

***

-- Чем отличаются орехи от мужа?

-- Орехи грызут, когда есть деньги, а мужа грызут, когда нет денег.

***

-- Что такое «ни то, ни се и сбоку бантик»?

-- Это голый мужчина в профиль.

***

-- Армянское радио, почему вас стало плохо слышно?

-- Раньше мы вели передачи из Еревана, а теперь мы ведем передачи из Магадана!

***

-- Почему не слышно армянского радио?

-- Потому что оно передает для глухонемых.

***

-- Есть ли в СССР дома терпимости?

-- Домов терпимости у нас нет, у нас есть дома отдыха.

***

-- Можно ли на ходу изнасиловать женщину?

-- Нельзя, потому что бежать с поднятой юбкой легче чем с опущенными штанами.

***

-- Можно ли определить национальность, если отец турок, а мать еврейка?

-- Затурканный еврей.

***

-- Где у человека душа?

-- Под мочевым пузырем. Как оправишься, на душе легче становится.

***

-- Где у женщины аппендицит?

-- Как войдешь -- налево.

***

-- Что думает петух, когда бежит за курицей?

-- «Догоню -- удовлетворюсь, а не догоню, так согреюсь».

-- А курица?

-- «Не слишком ли быстро я бегу?»

***

-- Как молодой жене обращаться с мужем?

-- Как с собакой: кормить, ласкать, почаще водить гулять.

***

-- Правда, что женатые живут дольше холостых?

-- Нет, просто им жизнь кажется длинней.

***

-- Будет ли любовь при коммунизме?

-- Не будет денег, не будет и любви.

***

-- Почему когда потеют ноги, они плохо пахнут, а руки нет?

-- Вспомните, откуда растут ноги и откуда растут руки.

***

-- Можно ли прожить на одну зарплату?

-- Не знаем, не пробовали.

***

-- Какое самое лучшее противозачаточное средство?

-- «Спиодин».

***

-- Сколько в мире великих наций?

-- Русские, нерусские и армяне.

***

-- Что милее всего на свете?

-- Сон. Положи рядом со мною красивую женщину, но если хочешь спать, то не обратишь на нее никакого внимания.

***

-- Что может дать самая красивая женщина Парижа?

-- Она не может дать больше того, что может дать.

***

-- Что такое сверхжадность?

-- Когда человек испортит воздух под одеялом и накроется с головой.

***

-- Почему клоп плоский?

-- Чтобы удобнее было на нем спать.

***

-- Как избавиться от клопов?

-- Надо купить лотерейные билеты и оклеить ими комнату. Если хоть один билет выиграет, то клопы сдохнут от смеха.

***

-- Как определить границу, где Грузия, а где Армения?

-- Надо поставить на границе голую женщину: грузин подойдет спереди, а армянин сзади.

***

-- Что мягче всего на свете?

-- Кулак. Даже на мягкой подушке его подкладывают под голову.

***

-- Можно ли при атомном взрыве сходить в туалет?

-- Можно, если найдете свой зад.

***

-- Что такое семейная ссора?

-- Это когда женщина разводит ногами, а мужчина руками.

***

-- Почему женщин не берут в армию?

-- Потому что по команде «ложись» они падают на спину.

***

-- Какая разница между пивом и лекарством?

-- Лекарство сначала выписывают, а потом пьют, а пиво сначала пьют, а затем выписывают.

***

-- Чем отличается женщина от дерева?

-- Дерево сначала пилят, а потом валят, женщину -- наоборот.

***

-- Что такое реактивный муж?

-- Это -- ту -- 104, а жену -- ни разу.

***

-- Почему мужской член быстро уходит на пенсию?

-- Потому что он работает в горячем цеху, всегда в ночную смену и вниз головой.

***

-- В СССР плановая система хозяйства, почему же не планируется рождаемость?

-- Потому что средства производства находятся в частных руках.

***

-- Можно ли Париж сделать коммунистическим?

-- Можно, но жалко.

***

-- Правда ли, что у всех б... блестят глаза?

Армянское радио отказалось отвечать. Тогда подключилось одесское радио: «Если бы у всех б... блестели глаза, то в Одессе всегда были бы белые ночи». На этот счет ленинградское радио заявило: «Просьба без намеков».

***

У армянского радио спросили:

-- Что это такое, висит на стене и воняет?

-- Часы.

-- А с какой стати часы воняют?

-- Кукушка сдохла.

***

-- Чем отличается золотая женщина от простой?

-- Золотая -- с пробой.

***

-- Чем отличается Волга от попа?

-- Волга -- матушка, а поп -- батюшка.

***

-- Можно ли определить величину мужского члена по носу?

-- Можно. Но если судить по ослу, то лучше по ушам.

***

-- Что такое «ни то -- ни се»?

-- Это маленькая на троих.

***

-- Что такое старость?

-- Это когда половина мочи идет на анализ.

***

-- Что можно снять с голой женщины?

-- Только голого мужчину.

***

-- Почему слово «квас» пишется вместе, а «к вам» -- отдельно?

-- Потому что «ананас» пишется вместе, а «мы ее» -- отдельно.

***

-- Чем отличается женщина от мужчины?

-- Женщина всегда может, но не всегда хочет, а мужчина -- наоборот.

***

-- Как в комнате уничтожить клопов?

-- Надо их загнать под шкаф, а у шкафа подпилить ножки.

***

-- Какой самый красивый город? Сколько надо атомных бомб, чтобы его уничтожить?

...Армянское радио помолчало и ответило: «Ереван -- красивый город, но Тбилиси -- лучше.»

***

-- Откуда возникла чечетка?

-- Она возникла в семье рабочего Саржесяна, у которого было тринадцать детей и один ночной горшок.

***

-- Что нужно делать при атомном взрыве?

-- Нужно завернуться в простыню и медленно ползти на кладбище.

-- А почему медленно?

-- Чтобы не создавать паники.

***

-- Можно ли построить коммунизм в отдельно взятом городе Ереване?

-- Можно, но лучше в отдельно взятом городе Тбилиси.

***

-- Что будет, если соединить кибернетику и математику?

-- Кебениматика.

***

-- Для чего у человека нос?

-- У мужчин для красоты, а у женщин, чтобы совать его куда не следует.

***

-- Почему одни мужчины тонкие, а другие толстые, хотя едят одни и те же макароны?

-- Потому что одни едят вдоль, а другие -- поперек.

***

-- Почему бог создал женщину из ребра?

-- Это единственная кость, в которой нет мозга.

***

-- Какой армянский город назван в честь фригидных женщин?

-- Спитак.

***

-- Почему оба пензенских университета стоят на горе?

-- Потому что умный в гору не пойдет.

***

-- Кому на Руси жить хорошо?

-- Не знаем, но следствие ведется.

***

-- Где находится у человека душа?

-- Точно не знаем. Но догадываемся, так как Саркисян говорит, что живет с женой душа в душу.

***

-- Какой стране больше всего грозит эпидемия СПИДа?

-- России: там все делают через задницу.

***

-- В чем разница желаний мужчины и женщины?

-- Женщина хочет многого, но от одного, а мужчина -- одного, но от многих.

***

-- Какую молитву читают на ночь женщины-монашки?

-- «Господи, спаси и предохрани!»

***

-- Почему женщины не любят передач армянского радио?

-- Потому что каждая передача начинается словами: «Вынимание, вынимание!»

***

-- Что общего между беременной восьмиклассницей и «Запорожцем»?

-- И то, и другое -- позор для семьи.

***

-- О чем думают пара лягушек и пара влюбленных, сидя на берегу реки?

-- Не дай бог аист прилетит.

***

-- Какая разница между женщиной и стеклом?

-- Если стекло покрывают матом, оно белеет, а женщина краснеет.

***

-- Какой телевизор самый хороший?

-- Женский. Во-первых, он ломается раз в жизни. Во-вторых, раз в месяц бывает цветным. В-третьих, подходит любая трубка, в-четвертых, работает под любым напряжением.

***

-- Как сделать двойню?

-- Надо член обернуть в копировальную бумагу.

***

-- Что нужно делать, чтобы женщина не рожала, ружье не стреляло, собака не кусала?

-- Не спускать.

***

-- Может ли в Армении быть коммунизм?

-- Нет, потому что за горами.

***

-- Что такое волосатый мужчина?

-- Это или первый человек, или последняя обезьяна.

***

-- Что такое похмелье?

-- Это та же пьянка, только с утра.

***

-- Как называется женщина с низким декольте?

-- Голосистая.

***

-- Что такое половая недостаточность?

-- Это когда член не достает до пола 15 см.

***

-- Какую лучше иметь жену: страшную, но верную, или красивую, но б..?

-- Лучше есть торт хором, чем клевать г... в одиночку.

***

-- Почему армянам всегда везет?

-- Потому что фортуна боится повернуться к ним задом.

***

-- Можно ли изнасиловать женщину, у которой кривые ноги?

...Армянское радио неделю молчало. Подключилось «Би-би-си». Через некоторое время поступил ответ: «Англичане -- джентльмены и палки в колеса ставить не будут».

***

-- Почему в магазинах не стало баранины, свинины и кур?

-- Все бараны пошли учиться, все свиньи вышли в люди, куры со смеху сдохли.

***

-- Какой самый короткий анекдот?

-- Еврей -- дворник.

***

-- Можно ли скрестить медведя и корову?

-- Не только можно, но и нужно, чтобы зимой оно сосало лапу, а летом давало молоко.

***

-- Что нужно сделать, чтобы повысить урожайность в СССР?

-- Надо прекратить лить говно друг на друга и начинать вывозить его на поля.

***

-- Что сделать в первую брачную ночь, чтобы не испачкать простынь?

-- Вымыть ноги.

***

-- Что такое дирижабль?

-- Это летающее яйцо.

-- А у меня два яйца, а я не летаю. Почему?

-- Плохо работает пропеллер.

***

-- Чем отличается триппер от соловья?

-- Поймаешь, узнаешь.

***

-- Правда ли, что у русских мелодичный язык?

-- Истинная правда, т.к. они говорят: «Речка по колено, а рыбы до х..».

***

-- Может ли женщина сделать мужчину миллионером?

-- Может, если он миллиардер.

***

-- Что такое: «Ни кола, ни двора»?

-- Это когда не стоит и жить негде.

***

-- Правда, что при коммунизме дети будут рождаться при помощи пара и электричества и как это понять?

-- Разъясняем: в комнату входит пара и гасит электричество. Остальное как при социализме.

***

-- Может ли забеременеть мужчина?

-- Над этой проблемой ведется работа в Армении. Пока положительных результатов нет.

***

-- На что будет похожа женщина, если ее поставить вверх ногами?

-- На копилку.

-- На что будет похож мужчина, если его поставить вверх ногами?

-- На вешалку.

***

-- Сколько раз краснеет в жизни женщина?

-- Четыре раза: в первую брачную ночь, когда первый раз изменяет мужу, когда первый раз берет деньги, когда первый раз дает деньги.

-- А мужчина?

-- Два раза: первый раз -- когда не может второй, второй -- когда не может первый.

***

-- Можно ли изнасиловать женщину на центральной площади?

-- Нет. Будут мешать советами.

***

-- Можно ли на квадратном метре играть в городки?

-- Можно, если женщина ставит фигуры, а мужчина кидает палки.

***

-- Может ли женщина стать лебедем?

-- Если может раком, может и лебедем.

***

-- Как уберечься от беременности?

-- Пейте чай.

-- До или после?

-- Вместо.

***

-- Посоветуйте, что нужно сделать, чтобы не терять волосы?

-- Пришейте внутри парика метку с вашим именем.

***

-- Будут ли строить защитные сооружения вокруг атомных реакторов?

-- Будут. Если не до взрывов, то после.

***

-- Как легче переносить обиды?

-- Самая тяжелая обида переносится легче, если проглотить ее вместе с обидчиком.

***

-- Что нужно делать, когда одержишь победу в ссоре со своей женой?

-- Разумнее всего... извиниться.

***

-- В чем отличие пессимиста от оптимиста?

-- Пессимист уверен, что все женщины шлюхи, а оптимист на это надеется.

***

-- Всемогущ ли Бог?

-- Да, но черти -- расторопнее.

***

-- Что не может длиться долго?

-- Безобразие: через некоторое время оно становится в порядке вещей.

***

-- Какая должна быть женщина?

-- Как поликлиника -- чистой, общедоступной и бесплатной.

***

-- Чем отличается женщина от бутылки?

-- Бутылку сначала заполняют, а потом затыкают, а женщину -- наоборот.

***

-- Что делать, чтобы не потеть на работе?

-- Что такое работа, мы не знаем, но если это то, о чем мы думаем, то советуем не накрываться одеялом.

***

-- Обязательно ли красить яйца на пасху?

-- Да, так как не человек красит яйца, а яйца -- человека.

***

-- Может ли женщина стать вратарем?

-- Да, если выдержит 11-метровый.

***

-- Чем отличаются мужские трусы от женских?

-- В мужские трусы лезут ногами, а в женские -- руками.

***

-- Можно ли забеременеть от тунеядца?

-- Нет, тунеядцы обычно плохо кончают.

***

-- Что такое беременная девушка?

-- Это девушка без чувства юмора: с ней пошутили, а она надулась.

***

-- Изменяла ли Ева Адаму?

-- Точно не знаем, но то, что человек произошел от обезьяны -- это факт.

***

-- Что такое апатия?

-- Это отношение к сношению после сношения.

***

-- Американец спрашивает: «Может ли в СССР инженер купить машину?»

...Радио молчало три дня, потом ответило с пафосом: «А у вас негров линчуют»

***

-- Что можно купить на старый рубль?

-- Ничего.

-- А на новый?

-- В 10 раз больше.

***

-- Правда ли, что академик Амбарцумян выиграл «Волгу» по лотерее?

-- Да. Только не академик, а футболист и не по лотерее, а в преферанс, и не выиграл, а проиграл, и не Волгу, а сто рублей.

***

-- Какой самый умный народ?

-- Спасибо за комплимент.

***

-- Что такое плотская любовь?

-- Это любовь на плоту.

***

-- Что такое сверхиндукция?

-- Это когда армянин постучит членом по телеграфному столбу, а на телеграфной станции забеременеет телеграфистка.

***

-- Что делать, если хочется работать?

-- Полежи и все пройдет.

***

-- Можно ли бить жену?

-- Не только можно, но и нужно, так как еще Энгельс говорил, что битье определяет сознание.

***

-- Какая разница между вором и любовником?

-- Вор ищет где плохо лежит, а любовник, где плохо стоит.

***

-- Почему некоторые мужчины стремятся овладеть женщиной на лестнице?

-- Если не встанет, то можно сказать, что кто-то идет.

***

-- Почему в магазинах нет красной икры?

-- Из-за отсутствия спроса. Приди в магазин и послушай -- разве красную икру кто-нибудь спрашивает?

***

-- Чем отличается слово «стоит» от слова «стоит»?

-- Если не стоит, то и не стоит.

***

-- Кто такой русский?

-- Дурак.

-- А два русских?

-- Драка.

-- А три русских?

-- Очередь за водкой.

***

-- Какая самая чистая любовь?

-- После бани.

***

-- Что выше любви?

-- Пупок.

***

-- Какая вам нравится болезнь?

-- Чесотка.

-- Почему?

-- Почесался и еще хочется.

-- А какая не нравится?

-- Геморрой, ни себе посмотреть, ни людям показать.

***

-- Что такое очередь?

-- Это организованный поход к прилавку.

***

-- Можно ли тещу убить ватой?

-- Да, если в нее завернуть утюг.

***

-- Где у женщин волосы самые кудрявые?

-- В Африке.

***

-- Что нужно сделать восьмидесятилетней старухе, чтобы ее грудь стояла как у девушки?

-- Стать на четвереньки.

***

-- Что нужно сделать, чтобы научиться танцевать ламбаду?

-- Нужно засунуть в задницу карандаш и попытаться нарисовать на стене восьмерку.

***

-- Что будет, если скрестить воблу со стерлядью?

-- Воблядь.

***

-- Есть ли разница между проституткой и б...?

-- Проститутка это профессия, а б... -- это хобби.

***

-- Почему камбала имеет плоскую форму?

-- Точно не знаем, но думаем, что после ночи с китом.

-- А почему у рака глаза выпученные?

-- Потому, что он все это видел!

***

-- Можно ли жениться в сорок с небольшим?

-- Да но лучше в тридцать и с большим.

***

-- Что такое фокстрот?

-- Любовь стоя.

-- Что такое любовь?

-- Фокстрот лежа.

***

-- В котором часу девушка должна ложиться в постель?

-- В 21 час, так как в 23 она должна быть дома.

***

-- В какой раздел библиотеки поставить книгу «Онанизм»?

-- В раздел «Умелые руки».

***

-- Может ли женщина прожить на 30 рублей в месяц?

-- Да, если одеваться будет в кредит, а раздеваться за наличные.

***

-- Что такое культ личности?

-- Это когда один плюет на всех.

-- А разоблачение культа личности?

-- Когда все плюют на одного, а в результате все ходят оплеванные.

***

-- Можно ли гладить женское трико утюгом?

-- Да, но лучше руками.

***

-- Что будет если скрестить ежа и ужа?

-- Полтора метра колючей проволоки.

***

-- Что делает лиса, когда хочет иметь маленьких лисят?

-- То же самое, что и женщина, когда хочет иметь лису.

***

-- Можно ли беседовать с девушкой пятнадцати лет о половом вопросе?

-- Да, если хотите расширить свой кругозор.

***

-- Что такое переходный возраст?

-- Это, когда пенсию не дают по молодости, а женщины не дают по старости.

***

-- Что надо делать, если сны снятся на иностранном языке?

-- Надо брать с собой переводчицу.

***

-- Может ли «Запорожец» развить скорость 140 км/час?

-- Да, если его спустить с горы Арарат.

***

-- Почему у львовского автобуса и «Запорожца» мотор сзади?

-- Чем думали, туда и поставили.

***

-- Почему закрыли армянское радио?

-- За неуместную паузу.

***

-- Хорошо ли в Армении с мясом?

-- В Армении с мясом хорошо, а вот без мяса плохо.

***

-- Кто впервые стал приглашать ученых на «Огонек»?

-- Инквизиторы...

***

-- Что добавляют в бородинский хлеб?

-- Муку, вероятно....

***

-- Что делать полной женщине, чтобы похудеть?

-- Нужно крутить обруч, хула-хуп.

-- А если она такая полная, что не влезает в обруч?

Армянское радио замолчало, задумавшись. Тут на эту волну настроилось турецкое радио и сказало:

-- Ради Аллаха, господа, не нужно портить красивую женщину!

***

-- Как перевести на армянский «Самоопределение вплоть до отделения и образования самостоятельного государства»?

-- Это очень трудно, т. к. в русском и армянском языках это выражение имеет совершенно разный смысл.

***

-- Скажите, что означает один зеленый огонек?

-- Разрешение пешеходам на переход улицы.

-- А три зеленых огонька?

-- Это на темном чердаке кот на кошке от удовольствия один глаз закрыл.

***

-- Как бороться с хвостатыми грызунами?

-- Не с хвостатыми, а с усатыми. И не с грызунами, а с грузинами. И не бороться, а уничтожать!

***

-- Что можно сделать из 11 женских лифчиков?

-- 22 тюбетейки на ваши дурные головы...

***

-- Почему прекратились передачи КВН?

-- Веселые уехали на восток, а находчивые -- на запад.

***

-- Может ли девушка менее чем через минуту общения с ней на улице дать свой телефон?

-- Может, если эта девушка продает «Гербалайф».

***

-- Почему Бог создал мужчину?

-- Потому, что электровибратор не может выносить мусор.

***

-- Почему некоторым отцам разрешают присутствовать при родах?

-- В качестве компенсации за отсутствие при зачатии!

***

Армянин купался в Одессе. Его поймал Черномор:

-- Вот что, друг, или ты трахаешь моих двенадцать дочерей, или я тебя утоплю.

Армянин потуже наматывает на руку бороду и говорит:

-- Не двенадцать, а тринадцать, ты мне тоже понравился.

***

В Ереване решил азербайджанец попить газированной воды, кинул монетку, а оттуда выезжает кулак, да как даст ему в рожу. Тот стоит, весь охреневший. Опять кинул монету, и опять та же самая история. Попросил он прохожего армянина кинуть в автомат монетку. Тот кидает, оттуда опять выезжает кулак, машет «отойди», и опять в нос азербайджанцу.

***

У одного армянина спросили:

-- Что значит выражение: «Где еврей, там армянину делать нечего»?

-- Очень непонятное выражение. Но вот выражение «Где армянин, там еврею делать нечего» объяснить проще простого.

***

Стоит армянин на дороге, рядом машина, разбитая об дерево. Останавливается другой армянин, вылезает из машины, и спрашивает:

-- Что случилось?

-- Вай-вай-вай, я больше не армянин! Машину разбил!

-- Ну, подумаешь, машину разбил, новую купишь.

-- Вай-вай-вай, я больше не армянин! Видишь в машине девушка!

-- Ну, не расстраивайся, новую найдешь.

-- Вай-вай-вай, я больше не армянин! Видишь, что у нее во рту!

-- ВАЙ-ВАЙ-ВАЙ, ТЫ БОЛЬШЕ НЕ АРМЯНИН!

***

На выставке в Париже армянский коньяк с тремя звездами занял первое место, а пятизвездочный вообще не попал в призеры.

-- Почему так вышло? -- спросили армянских виноделов.

-- Сами удивляемся! Из одной бочки наливали.

***

Умирает католикос всех армян.

-- Дети мои, -- обращается он к собравшимся вокруг смертного одра, -- больше всего на свете берегите евреев! Потому что, когда покончат с евреями, примутся за армян!

***

Армянский театр поставил «Красную шапочку»:

-- Слушай, бабушка, зачэм у тебя такой балшой глаза?

-- Эта чтобы тэбя лучше видеть

-- Слушай, а зачэм у тэбя такой балшой уши?

-- Чтобы тэбя лучше слушать

-- Слушай, а зачем у тэбя такой балшой нос?

-- Вай, ара, на сэбя лучше посмотри.

***

Армянский театр. Постановка детской сказки. Иван Царевич, обращаясь к избушке на курьих ножках:

-- Ызбушка, ызбушка, стань к лэсу пэрэдом, ка мнэ задом.

Из зала:

-- И нэмного нагнысь, да?

***

Звонок из Еревана в Москву:

-- Здравствуй, Ашот! Как давно ты не звонил! Наш мальчик женился!

-- Боже, какая радость! Будь благословенна эта девушка...

-- Дело в том, Ашот, что это мальчик...

Пауза.

-- Но он хотя бы армянин?

***

Золотая свадьба у армян.

-- Дедушка Ашот, -- спрашивают внуки, -- вы столько лет прожили с бабушкой Ануш. Неужели у вас за столько лет не появлялось желание расстаться с ней, разойтись, например?

-- Разойтись? Ни за что! Зарезать -- да...

***

Армянин окончил мединститут, факультет логопеда. Первый приемный день. В кабинет заходит мужчина, шепелявит, плохо выговаривает слова. Логопед:

-- Раздэвайтэсь, прахадытэ за ширму.

Через минуту из-за ширмы раздается громкое «А-а-а». Доктор выходит, моет руки и говорит:

-- Все харашо, прихадытэ завтра, букву «Б» изучать будем.

Автомобилисты

***

Плакат на автостраде:

-- Если вы будете ехать со скоростью шестьдесят миль в час -- вы познакомитесь с нашей лучшей в мире тюрьмой!

-- Если вы будете ехать со скоростью восемьдесят миль в час -- вы познакомитесь с нашей лучшей в мире больницей...

-- Если вы будете ехать со скоростью сто миль в час -- вы познакомитесь с нашим самым гостеприимным в мире кладбищем...

***

-- Ну что, выпьем по стаканчику?

-- Нельзя, я за рулем.

-- Ничего, возьмем красненького. Его в крови не обнаружат.

***

В небольшом американском городке хирург местного госпиталя спрашивает у директора автомобильного магазина:

-- Сколько вы продали мотоциклов в этом месяце?

-- Двести штук.

-- Интересно, куда же делись еще трое?

***

Если ваша жена хочет научиться водить автомобиль, самое главное -- не стоять у нее на пути.

***

В пути у дамы поломалась машина. Она останавливает другую машину и просит водителя помочь ей. Тот лезет под капот, дама интересуется:

-- Ну как, большая поломка?

-- Если бы это была лошадь, то я бы посоветовал ее пристрелить.

***

В автосервисе:

-- Не можете ли вы отрегулировать сигнал погромче?

-- Зачем?

-- Видите ли, у моей машины не работают тормоза.

***

Жена возвращается с автомобильной прогулки очень взволнованная:

-- Ты знаешь, -- говорит она мужу, -- сегодня я встретила Алису.

-- Это твое дело, -- отвечает муж. -- Меня это не интересует.

-- Нет так нет. Но обе машины придется сдавать в металлолом.

***

В автомастерскую входит дама и спрашивает механика:

-- Ну, так что с моим автомобилем?

-- Гм, пока могу только сказать, что ключ и пепельница в полном порядке.

***

Пьяный мужчина на автомобиле врезается в столб и произносит:

-- Ну ладно, я в доску пьяный, а ты куда под колеса лезешь?

***

-- Как дела у твоей жены с вождением машины?

-- Прекрасно. Дороги постепенно начинают вести туда, куда она хочет ехать.

***

Автомобилист открывает глаза на больничной койке. Внимательно смотрит на своего соседа и с удивлением говорит:

-- Послушайте, а ведь мы с вами где-то уже встречались!

-- А как же, -- признается сосед. -- Поэтому мы оба здесь и находимся!

***

В больницу привозят двоих мужиков с вдребезги разбитыми рожами. Доктор:

-- Была драка?

-- Нет, просто когда я вел сегодня машину, был сильный туман, и я, чтобы лучше видеть, высунулся в боковое окошко. Но лобового удара все равно не избежал.

***

Разбогател как-то мужик, купил «Запорожец». А друзья его прикалывают:

-- Молодец! Классную ты себе тачку отхватил!

-- Да что вы понимаете? Вы ж не видели, как она по трассе идет! Я на ней вчера шестисотый «Мерседес» сделал, как стоячего!

-- Ай, молодец! У того, небось, и варежка отвисла?

-- Варежка? Не то слово! Аж заправочный шланг из рук упал!

***

Встречаются два приятеля:

-- Ты, я слышал, машину купил?

-- Да, такая хорошая вещь, теперь все успеваю, представляешь, сегодня за день успел сменить масло, купить новые покрышки, поехал на авторынок за крыльями, сгонял в автосервис, поменял крылья, заехал в автомагазин за «Тосолом». И как бы я все это без машины успел?

***

Судят двух кумов. Ну, говорят, рассказывайте, как было дело.

-- Да решили мы с кумом купить машину. Я рулить умею, а он правила знает. Купили, едем. Я рулю, на педали нажимаю, а кум говорит что делать. А тут раз, бабка дорогу переходит в неположенном месте. Ну, я спрашиваю у кума, что делать.

-- В правилах про это ничего не сказано. Дави!

-- Ну так я ее только в поле догнал.

***

Судят двух водителей, ехавших на здоровенном самосвале. Судья:

-- Иванов, вы признаете свою вину в том, что наехали на «Запорожец»?

Иванов, поворачиваясь к своему напарнику:

-- Эх, Коля, говорил я тебе, что это машина, а ты -- ведро, ведро!!!

***

Жили во дворе два приятеля: Петя Иванов и Миша Шнеерзон. Пришло время -- забрали Петю а армию, в танковые войска. А Миша по зрению откосил. Приходит Петя назад -- бравый, весь в значках. Смотрит, Миша во дворе новенький «Жигули» тряпочкой протирает. Он к нему:

-- Мишка, здорово, черт! Это ты что ж -- машину купил?

-- Ну, купил... Ты, Петя, только не завидуй. Ты вон целых два года на танке катался, я же не завидую!

***

На КАМАЗе едет водила с напарником. На пересечении со второстепенной:

-- Посмотри, мне не видно, есть помеха справа?

-- Нет, нету.

Под колесами грохот, КАМАЗ подпрыгивает.

-- Ты что? Офигел?!

-- А я думал -- «Жигули» тебе не помеха....

***

Поставил мужик себе на «Запорожец» движок от БМВ. Летит по трассе... Обходит с разницей в 60-100 км/ч двигающийся по той же трассе «Мерседес». Через некоторое время вылетает в канаву. Смотрит -- а там уже одна машина побитая валяется. спрашивает водителя:

-- Как так, вот я в поворот не вписался, а вы?

-- Да, я тоже...

В это время с трассы вылетает тот самый обогнанный «Мерседес». Те двое у водителя «Мерседеса» спрашивают:

-- В чем дело?

-- Да вот, еду я по трассе, тут мимо на бешенной скорости проходит «Запорожец»... Я подумал, что стою на месте и вышел проверить...

***

Попал водитель в больницу. Друзья интересуются, как это случилось-то?

-- Выехал на трассу -- все нормально, еду дальше, вроде все спокойно и вдруг столбы стали дорогу перебегать! И один не успел.

***

-- Привет! Пришел хвастаться -- купил машину!

-- Отлично! Это дело надо обмыть.

-- Я бы предпочел кусочек хлеба, все деньги ушли на покупку...

***

-- Ты случайно не знаешь, кто собирается продавать машину?

-- Знаю одного, через неделю-другую он будет обязательно продавать свою.

-- Ты что, ясновидящий?

-- Просто я слишком хорошо знаю свою машину, которую я продал ему позавчера.

***

Ночью в бар два пьяных мужика затаскивают третьего, вообще нулевого. Подходят к бармену:

-- Нам по сто, а ему минеральной, он за рулем...

***

Две девушки жалуются друг дружке на то, как стало сложно водить машину.

-- Эти пешеходы стали просто невыносимы, они все время так и лезут под машину!

-- А ты делай, как я. Недавно я потихоньку придавила двоих и смылась.

***

Надпись на транспаранте: «Деревья магистралей повреждают автомобили только при самообороне!»

***

Скромная жена мужу, задремавшему за рулем:

-- Не подумай, что я опять тобой командую, но не кажется ли тебе, что вот этот грузовик слишком быстро надвигается на нас?

***

Водитель в центре Москвы спрашивает y прохожего, как проехать на Садовое кольцо.

-- Самый короткий путь -- сейчас налево, а потом по платному автобану.

-- Что это за платный автобан? -- удивляется водитель.

-- Проезд там вообще-то запрещен. И ГАИ всегда стоит. Платишь штраф и едешь.

***

На автосервисную точку для «Мерседесов» подъезжает «Запорожец». Оттуда вылезает мужик:

-- Ребята, поставьте мне какую-нибудь деталь от «Мерседеса» на машину.

-- Да ты чего, мужик?!

-- Ну очень хочется, вот, деньги всю жизнь копил...

-- Ну ладно, приходи завтра...

Мужик приходит, садится в машину, заводит. Заводится так сразу, легко. Мужик в восторге, никогда так еще не было... Потом так мягко трогается, едет тихо, ну просто в кайф... Метров сто отъехал, вдруг машина почему-то назад поехала. Обратно доехал, вылезает.

-- Ну, мужики! Что такое? Сначала так здорово все было, а потом...

-- Эээ, мужик, мы тебе двигатель от дворников поставили...

***

Отец девушки при смерти.

-- Папочка, подожди, не умирай! Вспомни, куда ты дел ключи от нашей машины?

***

-- Вы можете водить машину?

-- К сожалению, нет.

-- Отлично! Будьте любезны, присмотрите за моей, пока я схожу в магазин.

***

Машина «Скорой помощи» примчалась в госпиталь. Бегут санитары.

-- Что случилось? -- спрашивает один из них. -- Нам сказали, что ты везешь одного, а у тебя в машине четверо.

Водитель «Скорой», гордо:

-- Остальные трое мои!

***

Составляя завещание, больной просил адвоката записать последнее свое желание: похоронить его вместе со своей автомашиной. И сколько адвокат и жена больного ни старались его разубедить, он стоял на своем.

-- Все дело в том, -- признался он наконец, -- что до сих пор не было ни одной ямы, из которой я не выбрался бы на своем «Форде».

***

Девушка пригоняет свою побитую машину в мастерскую.

-- Что случилось? -- спрашивает мастер.

-- Меня здорово стукнули, -- отвечает она.

-- И сколько раз? -- уточняет мастер, осмотрев машину.

***

Двадцать первый век. На одной из центральных улиц, по которой несется нескончаемый поток машин, стоят два грустных пешехода.

-- Как вам удалось перейти на эту сторону? -- спрашивает один.

-- Я тут родился.

***

Звонок в автомастерскую:

-- Пришлите, пожалуйста, механика. Машина не заводится.

-- А что такое?

-- Вода в карбюратор попала.

-- Хорошо, а где машина находится?

-- Метров пять от берега.

***

Двое провинциалов едут в машине в город.

-- Похоже, мы уже приближаемся к столице.

-- Почему ты так думаешь?

-- Под колеса попадает все больше пешеходов.

***

-- Хорошая машина «Запорожец», шума мотора совсем не слышно.

-- Что, так тихо работает?

-- Нет, уши коленями зажаты.

***

Едет мужчина на «Жигулях». Его обгоняет «Москвич», из которого высовывается мужик и орет:

-- «Москвич» знаешь? -- и проносится мимо.

Водитель «Жигулей», обидевшись, нажимает на газ. Доезжает до поворота и видит: лежит «Москвич» вверх колесами, а тот мужик кричит ему:

-- Я же тебя спрашивал: «Москвич» знаешь, как остановить?

***

-- Этот пешеход -- самоубийца, -- говорит мужу сидящая за рулем супруга. -- Он уже полчаса бежит перед нашей машиной. Что делать?

-- Съезжай с тротуара на дорогу?

***

Жена просит мужа:

-- Милый, давай купим автомобиль, повидаем свет.

-- Какой: тот или этот?

***

Владелец малолитражки везет товарища. Тот спрашивает:

-- А что это за каменная стена, вдоль которой мы едем?

-- Это не стена, это бордюр тротуара.

***

При въезде в швейцарский городок стоит придорожный щит: «Просим вести машину внимательнее! И доктор, и гробовщик -- оба в отпуске».

***

При въезде в Нью-Йорк на автостраде установлен плакат: «Столбы наносят повреждения автомобилям только в порядке самообороны».

***

-- Ну, как чувствует себя ваша дочь?

-- Лучше. Но ей придется пролежать с месяц в госпитале.

-- А что случилось?

-- Я ей купил новую машину.

***

К заправке со страшным грохотом подлетает учебная машина. За рулём женщина:

-- Полный бак и поскорей!

-- Одну минуту! Только сначала выключите мотор!

-- Да я его уже выключила. Это инструктор дрожит!

***

Едут две девушки на машине. Вдруг лопнула шина. Владелица машины вздыхает:

-- В такие минуты порой жалеешь, что ты не замужем.

***

Муж с женой едут в машине. Жена за рулем, едет на большой скорости.

-- Дорогой, у меня отказали тормоза!

-- Дорогая, постарайся врезаться во что-нибудь подешевле.

***

Муж и жена толкают свою машину к ремонтной мастерской. Муж говорит жене:

-- Тот тип, который продал нам свою машину, кое в чем был прав...

-- А именно?

-- В том, что эта тачка почти совсем не расходует бензина.

***

-- Почему в те времена, когда основным транспортом была лошадь, было куда меньше аварий?

-- Потому что водитель не должен был полагаться только на собственный разум.

***

В автомастерской:

-- Скажите, можно что-нибудь сделать с этой машиной? -- спрашивает заказчик.

-- Разумеется! -- отвечает мастер. -- Нужно только снять с него передний и задний бамперы и вложить между ними новый автомобиль...

***

В автосалоне некий любитель быстрой езды интересуется, насколько прочна и надежна та модель, перед которой он стоит.

-- Ну, а что со мной будет, если я врежусь в дерево со скоростью 120 километров в час?

-- Все предусмотрено, месье! Видите, вон там над рулем фигурку святого Кристофа?

-- Да. Он не даст мне врезаться в дерево?

-- О нет, мосье! Дело не в дереве, он поможет вам попасть в рай без очереди.

***

Едут две женщины на машине, бац, колесо спустило. Подходят обе к колесу, одна другой говорит:

-- Ну вот, весь воздух вышел...

Другая отвечает:

-- Да не весь, сверху осталось.

***

-- Моя машина расходует слишком много бензина, -- говорит водительница мастеру.

Тот указывает ей на ручку акселератора, вытянутую до отказа, и спрашивает:

-- А вы знаете, для чего она служит?

-- Как для чего? Чтобы вешать на нее мою сумочку.

***

Какой-то мужчина был сбит грузовиком. Осмотрев его, врач заявил, что он мертв. Услыхав слово «мертв», мужчина приподнялся и закричал:

-- Какой же я мертвый, я живой!

-- Ш-ш... -- стала успокаивать его жена, -- ложись, доктору лучше знать!

***

-- Что это за татуировка у тебя ниже спины: 00-88?

-- Это не татуировка, это жена нажала на газ, когда я гараж открывал.

***

-- Почему упал этот пешеход? -- спрашивает инспектор у водителя.

-- Я притормозил на переходе, чтобы дать ему пройти, а он, как только это понял, упал в обморок!

***

-- Это звонят из мастерской по ремонту автомобилей. Ваша жена приехала, чтобы отремонтировать машину, но мы не знаем, кто будет...

-- Все понятно, за ремонт плачу я.

-- Да я об этом не беспокоюсь. Я хочу узнать, кто заплатит за ремонт мастерской?

***

-- Скажите, мадам, вы случайно не заметили номера той машины, которая вас сбила?

-- Нет, но та дрянь, которая ее вела, была одета в шерстяной костюм в полоску, и на ней была голубая шляпка, украшенная искусственной вишневой веточкой.

***

-- Так что ты видела, когда поехала с папой на нашей новой машине?

-- Одних только «идиотов» и «безмозглых дураков», которые все время лезли под нашу машину.

***

Пьяный мужик вместе с двумя друзьями несется на бешеной скорости по улицам города. У пассажиров не выдержали нервы, и они попросили водителя:

-- Останови, мы выйдем.

Водитель остановился и, когда они вышли, крикнул им вслед:

-- Трусы! Мои ангелы-хранители не дадут мне разбиться! -- и рванул с места.

Через несколько минут кто-то сзади похлопал его по плечу и сказал:

-- Это мы, твои ангелы-хранители. Остановись, мы тоже выйдем.

***

На могиле надпись: «Здесь лежит <имярек>, погибший в дорожно-транспортном происшествии. Он БЫЛ прав».

***

-- А что представляет собой улица с односторонним движением?

-- Это улица, на которой в тебя могут врезаться только сзади.

***

Экзамен на водительские права:

-- Что бы вы сделали, если бы, проехав на машине более километра, обнаружили, что ключ от нее вы оставили в гараже?

-- Я бы остановился и вышел, чтобы получше рассмотреть того идиота, который ее толкает!

***

-- Это спидометр? -- спросила она, постукивая пальчиком по прибору.

-- Да, дорогая, -- ответил я нежным голосом.

-- А здесь включаются фары? -- продолжала интересоваться она.

-- Да, милая, -- отвечал я еще нежнее.

-- А вот это зажигание, правда, милый?

-- Да, моя хорошая, -- и я снял ногу с педали газа, потому что к переезду подходил курьерский поезд.

-- А это что за забавная педаль? -- спросила она, с силой нажав на нее своей маленькой ножкой.

-- Это, любовь моя, ворота в рай, -- ответил я мягким ангельским голосом, подобрал золотую арфу и умчался на небеса.

***

На перекрестке у дамы заглох мотор. Она выходит из машины, открывает капот и долго пытается сообразить, в чем дело. А все это время сзади стоит машина, в которой сидит разъяренный мужик и непрерывно сигналит. Она подходит к нему и в открытое окно говорит:

-- Не могли бы вы посмотреть, что с мотором, а я пока могу за вас здесь посидеть и посигналить?

***

Муж ведет открытую машину, на заднем сиденье находится жена. Посредине переезда, к которому быстро приближается поезд, муж останавливает машину. Жена кричит от ужаса.

-- Давай, давай, -- злорадно бросает муж. -- Ты сегодня целый день управляла машиной с заднего сиденья. Я вот переехал своей половиной через рельсы, посмотрим, как ты теперь управишься со своей!

***

На обочине дороги рекламные щиты конкурирующих фирм. «Наши автомобили развивают скорость более 100 миль в час!» -- сообщает первая реклама. «А мы не спешим с доставкой наших покупателей на тот свет!» -- с усмешкой вещает транспарант рядом.

***

Один всегда водил машину на бешеной скорости. Только что он подвез очередного пассажира и, остановив машину, спрашивает:

-- Ну как? Вы рады, что остались живы?

-- Рад? -- изумляется пассажир. -- Это не то слово. Я не рад. Я удивлен:

***

-- О, мой дорогой, -- кричит дама, обливаясь слезами, -- это ужасно! На нашу машину наехал огромный грузовик, и от нее почти ничего не осталось!

-- Ладно, ладно, что делать, -- успокаивает ее муж. -- Главное, что ты осталась жива. Вы что, оба ехали с большой скоростью?

-- К счастью нет. У меня было 60 километров.

-- А у этого бандита, шофера грузовика?

-- Гм... у него... не знаю.

-- Как не знаешь?

-- Видишь ли, этот грузовик стоял... И потом в нем никого не было...

***

Пришедшая домой жена обращается к мужу:

-- Сказать тебе, что случилось с нашей машиной? Или ты предпочитаешь прочесть об этом в завтрашней газете?

***

Дама резко тормозит перед зданием автошколы, помяв и поцарапав при этом несколько автомобилей, и требует y директора:

-- Дайте мне срочно другого инструктора. У того слабака, которого я привезла, инфаркт.

***

Женщина, которая только что попала в автомобильную катастрофу, пришла к страховому агенту.

-- Мне необходимо получить страховку за машину.

-- Расскажите, как все произошло.

-- Я ехала по улице, вдруг случайно попала на тротуар, въехала в лавку, выехала оттуда, задела невнимательного пешехода, наконец, ударилась о грузовик и с этого момента потеряла контроль над машиной.

***

Надпись на гараже: «Машины, ямы нет, велосипед уже украли, просьба не беспокоиться».

***

Шофер тяжелого грузовика остановился пообедать в придорожном ресторанчике. Заказал себе гамбургер, чашку кофе и кусок пирога. Не успел он приступить к еде, как в ресторан ввалились в кожаных куртках трое мотоциклистов. Один схватил у шофера гамбургер, второй выпил кофе, а третий съел пирог. Шофер не сказал ни слова, встал, оделся, расплатился за обед и вышел.

-- Да, видно не очень бравый этот мужик, -- заметил один посетитель кассирше.

-- И к тому же не очень умелый водитель, -- ответила она. -- Только что сообщили, что он сбил своей машиной троих мотоциклистов.

***

После урока вождения в автошколе инструктор говорит ученику:

-- Вам надо лучше освоить управление машиной. Сегодня вы сбили десять пешеходов.

-- Десять? А сколько нужно, чтобы получить права?

***

Муж и жена едут в машине. Проскочив поворот, муж сказал:

-- Ну вот, кажется, мы проехали это злосчастное дерево!

-- Постучи по дереву! -- суеверно взвизгнула жена.

Не найдя ничего деревянного, муж дважды стукнул себя по лбу, а третий удар нанес ему железобетонный столб.

***

Купили два мужика «Запорожец». Один открывает капот и кричит:

-- Ой, мотор украли!

-- Да тут хозяин в багажнике второй оставил.

***

Владелец вернулся к своей машине и обнаружил, что весь передок у нее разворочен, а машина, что ее стукнула, исчезла. Сокрушенно качая головой, он увидел под щеткой дворника записку и обрадовался. В записке было написано: «За мной сейчас наблюдают десятки людей, думая, что я сообщаю вам свою фамилию, адрес и номер телефона. Но они явно ошибаются».

***

В большинстве городов обитают две разновидности пешеходов: быстрые и мертвые.

***

Городская жительница ехала по сельской дороге и увидела двух связистов, которые карабкались на телефонные столбы.

-- Вот идиоты! -- презрительно фыркнула она, повернувшись к своей спутнице. -- Они, наверное, подумали, что я никогда не управляла автомобилем!

***

-- Я недавно так быстро ехал, -- хвастается один водитель перед другим, -- что телеграфные столбы вдоль дороги казались мне частоколом!

-- Это что! Вчера я так круто развернулся, что успел увидеть свой задний номер!

***

Два мужика столкнулись машинами, обе всмятку. Один сказал:

-- Бог дал, бог и взял.

-- Нажил одну, наживу и другую, -- сказал другой. -- Давай с горя выпьем, благо бутылка не раскололась.

Налил первому, тот выпил.

-- А сам почему не пьешь? -- спрашивает первый.

-- Успею, вот только гаишника дождусь.

***

Мужик на автомобиле врезался в дерево. Сидит с такими остекленевшими глазами. Подходит к нему гаишник и говорит:

-- Вот видишь, какой ты молодец: пристегнулся и сидишь в машине, а твоя подружка не пристегнулась и теперь вон на дороге с членом в зубах валяется...

***

Ночь. Туман. Водитель «Жигулей» пристроился за впереди идущей машиной, едет впритык, посвистывает. Машина влево -- «Жигули» тоже влево, машина вправо -- «Жигули» тоже вправо. Вдруг машина резко останавливается, «Жигули» с маху в нее врезаются.

-- Что же ты, зараза, так резко тормозишь! -- кричит водитель «Жигулей». -- Не мог дальше проехать?

-- Куда ж дальше-то? Я в свой гараж заехал...

***

-- Ну, как, сдал ваш муж экзамены на водительские права?

-- Не знаю, я еще только собираюсь навестить его в больнице.

***

Во время экзамена по вождению машина врезается в дерево. Экзаменатор стряхивает с себя осколки стекла и спокойно говорит:

-- Так, а теперь покажите, как вы останавливаете машину, когда перед вами нет препятствия.

***

Девушка на автомобиле сбила мотоциклиста. Пострадавший останавливает прохожего:

-- Вы не согласитесь быть моим свидетелем?

-- Не знаю. Вообще-то я бы не советовал вам жениться после такого тесного знакомства.

***

-- Роберт! Не кажется ли тебе, что мы заблудились? -- спрашивает жена мужа, ведущего машину.

-- Почему ты так думаешь?

-- Эту собаку мы уже один раз переехали полчаса назад.

***

-- Ты доволен своим мотоциклом?

-- Не совсем. Кто-то из нас постоянно в ремонте.

***

Женщина-водитель после столкновения с другой машиной говорит:

-- Это моя вина!

-- Нет, мадам, -- галантно говорит водитель второй машины, -- это целиком моя вина. Я видел, что за рулем машины женщина, и легко мог переехать через кювет и подождать, пока вы проедете.

***

-- Мадам, я нашел неисправность в вашем автомобиле.

-- Какую?

-- Короткое замыкание.

-- Так удлините его!

***

-- Знаете, вам надо было ходить осторожней, -- сказала женщина, сбившая пешехода. -- Я очень внимательный водитель. Я вожу автомобиль уже семь лет.

-- Тогда у вас не может быть ко мне никаких претензий: я хожу уже сорок пять лет.

***

На сдаче экзамена на получение прав.

-- Увы! -- говорит инструктор. -- Вы его не сдали.

-- Как же я мог его сдать, если я даже не тронулся?

-- А как вы могли тронуться, если вы залезли на заднее сидение?

***

Водитель машины после того, как сбил пешехода, выскочил из машины и с гневом закричал на пострадавшего, который с трудом поднимался с земли:

-- Осторожнее!

-- А что? Вы еще собираетесь дать задний ход?

***

Молодая дама купила автомобиль. Ей говорят:

-- Постойте, мисс, мы вам поставим свечи.

-- О, благодарю вас, я надеюсь доехать засветло.

***

Смотрю, у одной «Волги» на правом крыле роскошное мерседесовское зеркало. Думаю, вот бы мне такое! Спрашиваю водителя.

-- Сколько отдал?

Тот пожимает плечами:

-- Врать, что нашел, не хочу. А сказать, что купил, совесть не дает...

***

-- Послушай, а куда делся бедняга Билл? Что-то я его давно не видел.

-- Как, разве ты не слыхал? Ему влепили три года за кражу автомашины.

-- И зачем ему нужно было красть машину? Разве он не мог купить ее в рассрочку и не платить за нее, как истинный джентльмен?

***

Полицейский ночью останавливает «Феррари», несущийся на дикой скорости. За рулем девушка.

-- Прошу прощения, мисс, но вы превысили скорость. Вам придется заплатить штраф.

-- Я очень сожалею, сэр, но я первый раз села за руль и поэтому тороплюсь домой, чтобы никого не успеть задавить.

***

Грохот на улице. Из окна выглядывает мужчина и видит окровавленного водителя грузовика.

-- Что случилось?

-- Да вот, в переулок хотел въехать.

-- А почему грохот такой?

-- Да нету там переулка.

1915.-- Судя по протоколу, миссис Браун, вы наехали на четверых пешеходов за последние три недели.

-- Нет, на троих.

-- Но у меня здесь указано, что на четверых!

-- Дело в том, что на одного идиота я наехала дважды.

***

Автоинспектор останавливает машину, за рулем которой сидит женщина.

-- Ваши права.

-- О, пожалуйста, не отбирайте мои права, у меня там такая удачная фотография.

***

Девушка сдавала экзамен по вождению. Приходит домой вся в синяках и ссадинах. Отец:

-- Ну, как успехи?

-- Да не спрашивай, на первом же повороте врезалась в грузовик.

-- Выходит, ты провалила экзамен?

-- Не знаю, инструктор погиб.

***

На курсах шоферов:

-- Господи, сколько разных правил! Жизни человеческой не хватит, чтобы все их нарушить!

***

-- Люся, ты когда-нибудь видела 1000 рублей мятыми?

-- Да.

-- А 10000 рублей?

-- Да.

-- А 1000000 мятыми видела?

-- Нет.

-- Ну, иди в гараж, посмотри...

***

Молодая женщина ведет по шоссе машину с огромной скоростью. Сидящая рядом с ней подруга говорит:

-- Ты можешь ехать не так быстро, а то у меня все мелькает перед глазами!

-- А ты сделай так же, как я.

-- Как?

-- Закрой глаза.

***

Не ведите машину одной рукой, обнимая подружку. Пусть лучше она ведет машину, тогда вы сможете обнимать ее двумя руками.

***

Подъехав к перекрестку на «Пежо», девушка пропускает зеленый свет светофора, потом красный, снова зеленый и еще раз красный. К ней подходит полицейский и галантно осведомляется: -- Мадемуазель предпочитает какой-то другой цвет?

***

Автомобилист остановился на крутом склоне и спросил проходящего крестьянина:

-- Это, правда, что спуск очень опасный?

Крестьянин подумал и покачал головой:

-- Да нет, мсье, не так это. Все разбиваются только внизу...

***

Девушка врезается в остановившуюся перед ней машину. Выскочив из своего «Ягуара», она возмущенно кричит:

-- Да что это со всеми происходит? Будьте внимательнее! С утра это уже пятая машина, в которую я врезаюсь...

***

Как всегда торопясь, девушка наехала на пешехода.

-- Ну вот, опять! -- кричит пострадавший. -- Будьте внимательнее, вы и вчера меня сбили!

-- Простите, -- лепечет девушка, -- я вас не узнала...

***

Стоит мужик у дороги, голосует, останавливается такси, он садится. Едут, мужик говорит таксисту:

-- Слушай, можно, я тоже порулю?

-- ???

-- А у меня руль есть!

Достает из портфеля руль и начинает его вертеть синхронно с таксистом. Рядом в правом ряду едет машина, из нее смотрит совершенно офигевший водитель. Еще бы, едут двое, и оба крутят рули. Вдруг мужик резко крутит свой руль вправо, водитель шарахается вправо и налетает на столб. Таксист:

-- Ты что делаешь?

-- Да со мной вчера так же пошутили, один руль остался...

Блондинки

***

-- Как называют блондинку с половиной мозга?

-- Одаренной.

***

-- Как погибают клетки мозга блондинки?

-- В одиночестве.

***

-- Как называется, когда блондинка красится под брюнетку?

-- Искусственный интеллект.

***

-- Что говорит правая нога блондинки левой?

-- Ничего. Они никогда не встречаются.

***

-- Каково высшее достижение психики блондинки?

-- Присутствие в теле.

***

-- Как добиться, чтобы у блондинки загорелись глаза?

-- Посветить фонариком в ухо.

***

-- Почему блондинкам не дают обеденного перерыва?

-- Слишком долго учить их заново.

***

-- Какая разница между блондинкой и компьютером?

-- Информацию в компьютер достаточно ввести только один раз.

***

-- Почему блондинки не пьют растворимый кофе в пакетиках?

-- Не могут понять, как в такой пакетик влезает две чашки воды.

***

-- Почему блондинки не едят бананы?

-- Не могут найти «молнию».

***

-- Что блондинка кладет за уши, чтобы стать более привлекательной?

-- Лодыжки.

***

-- Как зовут блондинку?

-- «Я таааак пьяннн!»

***

-- Почему блондинки водят БМВ?

-- Они могут это произнести.

***

-- Как заставить блондинку изменить мнение?

-- Подуть ей в ухо.

***

-- Почему блондинки красятся зеленой помадой?

-- Красный цвет означает «стоп».

***

-- Как узнать, что в ваш холодильник заглядывала блондинка?

-- Помада на огурцах.

***

-- Как называется брюнетка между двух блондинок?

-- Интерпретатор.

***

-- Что говорит блондин, видя табличку с именем на груди официантки?

-- Дебби... Очень мило! А как зовут другую?

***

-- Что говорит блондинка, когда родит?

-- Гм, вы уверены, что он мой?

***

-- Как называется, когда 10 блондинок стоят ухо к уху?

-- Аэродинамическая труба.

***

-- Зачем блондинка перелезает через стеклянную стену?

-- Посмотреть, что за ней.

***

-- Что делать, когда блондинка кидает в вас гранату?

-- Выдернуть кольцо и бросить назад.

***

-- Если блондинка и брюнетка упадут с крыши, кто разобьется раньше?

-- Брюнетка. Блондинка остановится и будет спрашивать направление.

***

-- Чем отличается блондинка от «Porshe»?

-- «Porshe» не нужно представлять друзьям.

***

-- Чем отличается блондинка от зубной щетки?

-- Даже лучшему другу вы не дадите пользоваться вашей зубной щеткой.

***

-- Почему блондинка меняет своему ребенку Памперсы раз в месяц?

-- На пакете ведь написано до 3 кг.

***

-- Как утопить блондинку?

-- Бросить зеркальце на дно бассейна.

***

-- Чем отличается блондинка от шара для боулинга?

-- В шар можно засунуть только три пальца.

***

-- Зачем блондинка лижет часы?

-- Тик-так всего 2 калории.

***

-- Почему блондинку погибают прежде чем приезжает помощь?

-- Набирая «911» они не могут найти кнопку «11».

***

-- Что общего у бутылки пива и у блондинки?

-- У обеих пустота над горлышком.

***

-- Как блондинка будет убивать птицу?

-- Бросит ее с обрыва.

***

-- Что вы скажете, увидев блондинку без рук и ног?

-- «Какая грудь!»

***

-- Что можно увидеть в глазах блондинки?

-- Заднюю стенку черепа.

***

-- Как заставить блондинку смеяться в понедельник утром?

-- Рассказать ей анекдот в пятницу вечером.

***

-- Почему Бог создал блондинок?

-- Овца не может принести пиво из холодильника.

***

-- Почему блондинки возят завтрак в прозрачных пакетах?

-- Чтобы в метро знать, на работу едешь или домой.

***

-- Почему шутки о блондинках такие короткие?

-- Чтобы брюнетки могли их запомнить, а также чтобы мужчины могли их понимать.

***

-- Какая разница между блондинкой и «Титаником»?

-- Известно, сколько человек погибло на «Титанике».

***

-- Почему две блондинки замерзли в автомобиле в авто-кинотеатре?

-- Приехали посмотреть фильм «Закрыто на зиму».

***

-- Какой хронический дефект речи у блондинок?

-- Не умеют говорить «нет».

***

-- Когда законно стрелять блондинке в голову?

-- Когда у вас есть насос, чтобы снова надуть ее.

***

-- Как измерить уровень интеллекта блондинки?

-- Воткнуть манометр в ухо.

Больница

***

Присказка реаниматологов: не успеваем мы вылечить одного больного, как тут же не успеваем вылечить другого...

***

Лаборанта доставляют в больницу и после оказания помощи помещают в палату.

-- Автомобильная катастрофа? -- спрашивает сосед.

-- Нет, опечатка в учебнике по химии.

***

Доктор в больнице обходит палату. Подходит к одному больному и спрашивает:

-- Скажите, а у вас родственники на том свете есть?

-- А что?

-- Вам вызов прислали!

***

Главврач интересуется у дежурного:

-- Сколько смертей за ночь?

-- Три.

-- Странно, я ведь выписывал четыре рецепта.

***

-- Доктор, помните симулянта из шестой палаты?

-- Ну.

-- Умер!

***

Войдя в палату, врач с ужасом видит, что сиделка изо всех сил трясет больного.

-- Что вы делаете? Вы с ума сошли!

-- Извините, доктор, но я забыла, что лекарство, которое я ему дала, надо перед употреблением взбалтывать.

***

Войдя в палату, врач увидел хорошенькую сестричку, которая держала за запястья обе руки больного.

-- Двумя руками пульс не проверяют, сестра, -- назидательно заметил врач.

-- Да я не пульс его проверяю, доктор, -- смутившись, ответила девушка, -- я сдерживаю его импульс!

***

-- Больной, проснитесь, примите снотворное.

***

В больнице:

-- Сестра, спросите пострадавшего, как его фамилия, чтобы мы могли сообщить его родителям.

-- Доктор, он говорит, что его родители прекрасно знают, как его фамилия.

***

-- Сестра... Куда меня везут?

-- В морг.

-- Но... но я же еще не умер!

-- Так мы еще и не доехали.

***

Доктор пациенту:

-- Тэ-э-экс, на следующей недельке вас посмотрит Егор Степанович...

-- А кто это такой?!

-- Наш патологоанатом...

***

-- Пожалуйста, -- говорит врач медсестре, -- возьмите термометр, пойдите во вторую палату и замените его под мышкой у кого-то из больных на шариковую ручку.

***

Больной просит врача:

-- Переведите меня в другое отделение.

-- В чем дело?

-- В этом отделении только кашей кормят, а в другом утку предлагают.

***

-- Доктор! Тут творится что-то несуразное. Больного за две койки от меня позавчера унесли в морг, сосед умер вчера. Этих больных должны были держать в палате для умирающих!

-- Скажу вам по правде, больной, это и есть палата для умирающих.

***

Летит «Скорая помощь». И тут водитель поворачивается к пострадавшему и говорит:

-- Да когда ж ты, сволочь, заткнешься, сирены не слышно.

***

Доктор пациенту:

-- У меня две новости плохая и хорошая.

-- Какая плохая?

-- У вас рак...

-- А хорошая?

-- Видишь вон ту лаборантку с большими титьками? Так я ее трахнул сегодня утром!!!

***

-- Если я не ошибаюсь, кажется, я поручил вам взять кровь у пациента из шестой палаты? -- говорит врач медсестре.

-- Да, доктор, я взяла. Ее ровно 5.2 литра.

***

В одноместной палате больницы лежит молодой мужчина. Раздается стук в дверь.

-- Входите, -- говорит он.

Входит медсестра, ставит на стол сумку, открывает, достает бритву и крем для бритья. Молча подходит к мужику, резко сдергивает простыню, потом сдергивает до колен пижамные брюки и начинает сбривать растительность. Мужик краснеет... Закончив бритье, сестра переворачивает мужика на живот и засовывает ему в задницу две свечки.

-- Через 15 минут вам на операцию. А пока отдыхайте.

-- Сестра! -- не выдерживает мужик. -- Не объясните мне, почему вы стучали в дверь?

***

В больнице умирает пациент. Практикант:

-- Доктор, может ему клизму поставить?

-- Поставить-то можно, только срать он будет на том свете.

***

Руководитель клиники спрашивает начинающего врача:

-- Ваш первый пациент, коллега, выздоровел, почему же вы так угнетены?

-- Видите ли, профессор, я никак не могу понять, почему он все-таки выздоровел?

***

Врач говорит пациенту:

-- Операция обойдется вам в 50 тысяч.

-- Это же грабеж, я лучше умру.

-- Не советую, похороны обойдутся дороже.

***

Бог принимает умерших. Вдруг распахивается дверь, вбегает мужичок. Оглядывается и убегает. Так повторяется несколько раз. Удивленный бог спрашивает секретаря:

-- Кто это такой?

-- Да это из реанимации.

***

Привозят в больницу пострадавшего с обожженными ушами и спрашивают:

-- Что ж с вами произошло?

-- Так гладил я штаны, а в это время зазвонил телефон, и я перепутал утюг с трубкой!

-- Понятно, а второе ухо?

-- Так надо было «Скорую помощь» вызвать!

***

Парень с соседней койки спрашивает пациента в гипсе, чем он зарабатывал на жизнь.

-- Я был мойщиком окон в «Эмпайр стейт билдинг».

-- А когда уволился?

-- Когда падал, между 40 и 20 этажами...

***

-- Доктор, пациент из 11-й палаты чувствует себя уже лучше: сегодня первый раз заговорил.

-- А что он сказал?

-- Что чувствует себя ужасно.

***

Доктор рекомендует друзьям больного ничего не говорить ему о серьезности его болезни. На другое утро к больному заходит сосед, они поговорили немного, и больной спрашивает:

-- Скажи... а тебе ничего не говорил доктор о моем состоянии?

-- Абсолютно ничего, -- бодро отвечает сосед. -- Он только поинтересовался, пройдет ли гроб через эту маленькую дверь.

***

В сельскую больницу приезжает комиссия из района и начинает обход палат. Заходят в одну из палат. Лежат трое больных. Инспектирующий первому больному:

-- Чем болеете? -- Геморроем.

К лечащему врачу:

-- Чем лечите? -- Йодом мажем.

К больному:

-- Жалобы на лечение есть? -- Нет.

Переходят к следующему:

-- Чем болеете? -- Сифилисом.

-- Чем лечите? -- Йодом мажем.

-- Жалобы есть? -- Нет.

Подходят к последнему:

-- Чем болеете? -- Ангиной.

-- Чем лечите? -- Йодом мажем.

-- Жалобы есть? -- Есть просьба: пусть они обход с меня начинают или хотя бы ватку меняют.

***

-- Не волнуйтесь! Операция аппендицита -- одна из самых простых!

Больной в ужасе срывается со стола и несется к выходу. Его останавливает какой-то врач:

-- Но ведь медсестра сказала правду!

-- Но говорила это она не мне, а хирургу!

***

Главврач при обходе спрашивает сестру:

-- Какая утренняя температура больного из семнадцатой палаты?

-- Я точно не знаю, доктор...

-- Что значит не знаю -- это ваша обязанность!

-- Дело в том, что ночью его от нас перевели...

-- Куда?

-- В морг.

***

В палату входит мужик в белом халате и спрашивает:

-- Больной, ваш рост?

-- Метр 60, доктор.

-- Я не доктор, я плотник.

***

Главврач больницы зовет молодого хирурга в свой кабинет и говорит:

-- Вы должны как-то умерить свой пыл... Из-за вас приходится списывать уже третий операционный стол. Большая просьба -- не нажимайте так на скальпель!

***

Телефонный звонок в реанимацию:

-- Скажите, Петр Петрович жив еще?

-- НЕТ ЕЩЕ.

***

Мотоциклист, отправляясь в дорогу, надел ватник задом наперед -- чтоб не продуло. Попал в аварию. Звонок в больницу:

-- Как себя чувствует такой-то?

-- Операция прошла нормально, но как голову на место стали ставить -- тут он и скончался.

***

Доктор говорит практиканту:

-- Иванов, иди сделай больному укол.

Вместе с Ивановым идет его однокурсник Петров.

-- А ты куда? -- спрашивает доктор.

-- У нас узкая специализация: он знает, как делать уколы, а я знаю, куда колоть.

***

-- Доктор, -- говорит ассистент, -- пациент Ларю из второй палаты скверно себя чувствует.

-- Надо говорить: «Пациент Ларю думает, что скверно себя чувствует». Это новейший взгляд на сущность болезней.

На следующий день ассистент подходит к доктору.

-- Доктор, пациент Ларю из второй палаты думает, что он умер.

***

-- Как наш больной, сестрица?

-- О, уже пришел в себя, доктор. Он только что пытался сдуть пену с лекарства.

***

Из речи главврача больницы:

-- Посетители залезают к больным через окно шестого этажа. Поэтому посетителей становится все меньше, а больных все больше.

***

Место действия -- больница. 10 часов вечера, больной смотрит телевизор. Заходит медсестра:

-- Больной, хватит смотреть телевизор, пора в койку.

-- А нас не застукают?

***

Врач, уезжающий в отпуск, делает обход палаты:

-- До свидания, Петров. До свидания, Иванов. Прощайте, Сидоров.

***

Два молодых санитара везут по коридору больницы в каталке монахиню с загипсованной ногой. Первый медбрат:

-- Сестра, как же вы сломали ногу?

-- Да вот так, поскользнулась в ванной и сломала...

Второй медбрат на ухо первому:

-- Слушай, а что такое ванная?

Первый медбрат:

-- Откуда я знаю, я не католик...

***

Главврач вызывает к себе санитара и кричит:

-- Вы что, рехнулись? Зачем вы сказали больному из седьмой палаты, что мы хотим отрезать ему ноги?

Санитар, хохоча:

-- Чтобы заставить его ходить.

***

Больной попал в госпиталь с желудочным отравлением, ничего не ел. Утром ему сделали клизму. Днем позвонила жена:

-- Как ты себя чувствуешь?

-- Не лучшим образом. Могу дать совет: если окажешься в моем положении, не отказывайся от обеда! Я вчера не стал есть суп, так мне его сегодня влили через задний проход.

***

Среди ночи больной из мужского отделения звонит дежурной сестре:

-- Сестра, у меня жуткая бессонница. Вы не могли бы узнать, может и в женском отделении кому-то не спится?

***

Больной провожает взглядом симпатичную медсестру и говорит:

-- Я бы болел и болел, лишь бы оставаться в палате, где вы работаете.

-- Мне кажется, так оно и будет. Когда вы пытались меня поцеловать, нас видел мой нареченный -- ваш лечащий врач.

Божественная комедия

***

На первый день Господь создал Землю, на второй воду, на третий рыб и птиц и т.д. На седьмой день Бог вышел на крыльцо, окинул довольным взором все созданное за неделю, и произнес:

-- Ну, теперь всё заебись!

И всё заебалось.

***

-- Господи! Смерти прошу у тебя! Не откажи мне, Господи, ведь не для себя прошу...

***

В нашем городе появился новый род услуги по телефону -- разговор с богом.

-- Добрый день! Вы набрали телефон бога... Бога нет..

***

Спросил мужик у Бога:

-- Что для тебя 100 000 лет?

-- Одна минутка

-- А что для тебя 100 000 золотых?

-- Медный грош

-- Так дай же мне этот грош!

-- Подожди минутку...

***

На одного мужика вдруг посыпались несчастья: жена ушла, машина разбилась, квартиру ограбили, дача сгорела... Упал он на колени и взмолился:

-- Господи, за что!

Тут разверзлись небеса и громовый голос ответил:

-- Ну не нравишься ты мне, понял?

***

Играют Иисус Христос и Моисей в гольф. Очередь бить Христу. Ну, он примеряется и собирается бить через озерко к флажку. А тут ему Моисей и советует:

-- Возьми клюшку номер три, а не номер пять, Иисусе.

-- Нет, -- отвечает Иисус, -- я сам видел, как Мойше Рабинович бил из такого положения номером пять.

И ударил. И загнал мяч в воду. Моисей по доброте душевной раздвинул воды, достал шарик и разрешил перебить. А Иисус опять третьим номером замахивается.

-- Так опять ничего не получится, Иисусе...

-- А вот Мойше бил именно так!

Ну, естественно, мяч опять в воде. И пошел за ним Иисус по воде аки посуху. А тут как раз толпа свежих покойничков идет. Один и спрашивает Моисея:

-- Слышь, дядя, чего этот чувак по воде ходит. Он что, думает, что он Иисус Христос?

-- Нет, -- отвечает Моисей, -- он думает, что он -- Мойше Рабинович!

***

Сидят апостолы, играют в кости. К ним подходит Иисус:

-- А мне можно с вами?

-- Ну, садись.

Павел кидает -- у него 11. Петр кидает -- у него 12. Кидает Иисус -- у него выпадает 13. Петр:

-- Без чудес, Господи, на деньги играем!

***

Из разговора Адама с Богом:

-- Тебе что -- ребра жалко?

-- Да нет -- просто какое-то плохое предчувствие...

***

Гуляет Адам по раю, скучно ему. Вдруг появляется бог:

-- Слушай, я для тебя классную штуку придумал! Называется «женщина». Будет тебя любить, обожать и ублажать, исполнять все прихоти, создавать максимум комфорта, все будет уметь, красивая будет, умная, всегда поймет, всегда поможет, в сексуальном плане что-то невероятное...

-- Ух ты, здорово!

-- Да, но только для этого мне потребуются твоя рука и твоя нога.

-- Гм... Слушай, бог, а из ребра ничего не получится?

***

Адам и Ева прогуливались по райскому саду.

-- Ты меня любишь? -- спросила Ева.

-- А что делать... -- безразличным тоном ответил Адам.

***

В разговоре с писательницей мужчина пытался отстоять свою точку зрения:

-- Но ведь Бог вначале создал мужчину, а потом женщину.

-- Я тоже сначала пишу черновик.

***

Настоятельница на лекции:

-- Секс -- это отвратительно. Удовольствия на час, а стыда на всю жизнь. Есть еще вопросы?

Юная монашка с заднего ряда (робко так):

-- А как можно растянуть удовольствие на час?

***

Иисус висит на кресте. Мимо идет девочка. Иисус просит девочку:

-- Девочка, вытащи гвозди!

Девочка долго мучается, наконец вытаскивает гвозди из ладоней Иисуса. Иисус, падая лицом вниз:

-- А ноги-то, дура!

***

Идет как-то Иисус по дороге, смотрит -- толпа камнями закидывает блудницу.

-- Стойте! Остановитесь! Пусть тот из вас кинет в нее камень, кто сам без греха!

Толпа прекратила кидать камни, замолчала, задумалась. Блудница начинает собирать ноги в руки. Тут из-за спины Христа вылетает камень, прямо по голове блудницы -- и насмерть!.. Иисус поворачивается и говорит с упреком:

-- Мама, я ведь столько раз тебя просил: не вмешивайся в мои дела!

***

Бог сообщил людям, что до Всемирного Потопа осталось три дня. Православный священник на проповеди:

-- Доживем же достойно последние три дня, и допьем водку, чтоб не пропадала...

Мусульманский имам в мечети:

-- Узнаем же вкус запретной свинины, раз все равно пропадать...

Раввин в синагоге:

-- Братья и сестры! У нас осталось всего три дня, чтобы научиться жить под водой!

***

Спускается Моисей с горы Синай, и говорит народу своему:

-- У меня две новости, одна хорошая, другая плохая. Сначала хорошая: сошлись на десяти. Теперь плохая: прелюбодеяние вошло.

***

У Моисея был агент по прессе по имени Сэм. Приведя свой народ на берег Красного моря, Моисей позвал Сэма и спросил:

-- А где же лодки?

-- Прости, Моисей, -- ответил Сэм, -- но я так закрутился, что забыл их заказать.

-- Болван! -- воскликнул Моисей. -- Ты что, хочешь, чтобы я поднял свой жезл и попросил Господа раздвинуть воды Красного моря?

-- Ну, шеф, если вы это сделаете, я выбью для вас пару страничек в Ветхом завете.

***

В толпе у храма раздался громкий крик:

-- Братья, я снова могу ходить! Я снова хожу!

-- Скажи, как произошло чудо?

-- У меня украли машину.

***

Надпись крупными буквами при входе в церковь: «Если ты устал от грехов, заходи сюда». Внизу помадой добавлено: «А если нет, звони по телефону 01-323-3443».

***

Преставились водитель и священник. Водителя Господь отправил в рай, а священника -- в ад.

-- Помилуй, Боже, за что?! -- изумился священник.

-- На твоих проповедях прихожане спали, вместо того чтобы молиться. А в его автобусе они молились,

вместо того чтобы спать...

***

Господь Бог и Ной на ковчеге собрали всякой твари по паре, стоят в ожидании и кто-то из них говорит:

-- Что-то долго нет черепахи, может не стоило посылать за ней улитку?

***

Исповедуясь, мужик признался, что украл у своего соседа сто снопов пшеницы. Перед тем как отпустить его грехи, священник спрашивает:

-- И сколько же раз вам пришлось ходить за ними?

-- Четыре раза, отец мой. Я прихватывал каждый раз по двадцать снопов.

-- Но это будет только восемьдесят снопов!

-- Да, остальные двадцать я прихвачу после исповеди.

***

Небольшой провинциальный городишко. Приходит мужик на исповедь к священнику:

-- Батюшка, отпусти мне грех!

-- А какой у тебя грех, сын мой?

-- Да я прелюбодействовал с замужней женщиной.

-- А как ее имя, сын мой?

-- Да не могу сказать, чтоб не выдавать.

-- А может, это жена градоначальника?

-- Нет, не она.

-- А может, это Клава, ну та, что возле бани живет?

-- Да нет.

-- А может быть, Света, что во втором доме от поворота обитает, я знаю, за ней частенько такие грешки водятся?

-- Нет!

-- Ну тогда не отпущу тебе грех, ступай отсюда.

Выходит мужик на улицу, а там кореша его обступают и спрашивают:

-- Ну что, отпустил святоша-то тебе грех?

-- Нет, но сколько новых наводок дал!!!

***

-- Не воровал ли чего?

-- Да, воровал.

-- А жену бил?

-- Да, бил.

-- А пакости соседям делал?

-- Да, делал.

-- Может, и постов не соблюдал?

-- Упаси Бог! Что я, нехристь, что ли?!

***

Некий миссионер прибыл на далекий остров.

-- Здравствуйте, мсье! -- приветствует его малыш в порту.

-- Зови меня «отец мой».

-- Вот здорово, мать-то как будет довольна! А то она говорила, что вы никогда не вернетесь!

***

Приходит мужик к священнику:

-- Святой отец, я согрешил!

-- В чем же твой грех, сын мой?

-- Я купил картину с нарисованной там прекрасной женщиной.

-- Но это не грех, ты приобрел произведение искусства.

-- Да, но я проделал дыру там, где у нее интимное место.

-- Но и это не грех, ты лишь испортил свое личное имущество.

-- Да, но через эту дыру я имел сношения со своей горничной.

-- А вот это уже грех, мой сын!

И, отвернувшись в сторону, подумал: «Но какова идея!»

***

Встретив на одном из приемов местного священника, известный в этом городе воротила подчеркнуто сказал ему:

-- Вы, наверное, заметили, святой отец, что я не хожу в церковь?

-- Да, я это заметил и сожалею, -- ответил тот.

-- А не хожу я в церковь потому, что туда ходит много лицемеров.

-- О, пусть это вас не смущает, -- улыбнулся священник. -- В нашей церкви всегда найдется местечко еще для одного.

***

Идет мужик по пустыне, от каравана отбился, три дня не ел, не пил, совсем уж плохой. Под конец валится на песок и говорит изможденным голосом:

-- Господи, как пить хочется!

Сверху падает лопата, голос Бога: «Копай»

Мужик откопал родник: «Спасибо, господи»

-- Лопату верни.

Мужик идет дальше:

-- Господи, есть-то как хочется!

Падает лопата, голос Бога: «Копай».

Мужик откопал корешки какие-то, съел: «Спасибо, господи»

-- Лопату верни.

Мужику уже совсем хорошо, идет весело дальше, тут приспичило ему женщину:

-- Господи, е**ться хочется.

Ситуация повторяется, мужик выкапывает огромную яму, естественно, ничего там не находит:

-- Господи, как я за**ался!

-- Лопату верни.

***

Праведник ушел в лучший мир. Апостол Петр его ласково принял, выдал крылышки, свободное облачко -- садись, катайся по небу и наслаждайся.

Праведник так и сделал. И вдруг видит -- летит его сосед, скончавшийся раньше. Сосед был пьяницей и волочился за женщинами. И здесь, на небе, он восседает на облаке с бутылкой в одной руке, другой рукой обнимает девицу. Праведник, расстроенный, вернулся к святому Петру и спрашивает, как такое может быть.

-- Не расстраивайся, сын мой, Бог не ошибается. У твоего знакомого сосуд с дыркой, а девица без оной.

***

Умер мужик и попал в ад. Смотрит он по сторонам и видит -- справа стоит кабак, в нем народ гуляет, пьет пиво, развлекается с дамами и все на халяву! А слева скала и в ней дверца. Он туда заглянул -- там настоящий ад: котлы, черти и т.д. Мужик заходит в кабак и спрашивает у бармена:

-- А чего это там ад, а здесь наоборот как в раю ?

-- Где ?

-- Ну там, в скале...

-- Где-где ?!!

-- Ну за дверцей...

-- Ааааа... А там для верующих.

***

Воскресная служба, кюре вдохновенно рассказывает прихожанам о страстях Христовых.

-- И вы знаете, что они еще содеяли с Христом? Они надели на него терновый венец, стегали его бичами, заставили нести на Голгофу тяжелый крест...

Прихожане потрясены, женщины рыдают, мужчины шмыгают носами. Пораженный тем впечатлением, которое он произвел, кюре восклицает:

-- Не надо так убиваться, дорогие братья и сестры. Может быть, всего того, что я вам рассказываю, на самом деле и не было...

***

Жил-был раввин и очень он любил играть в гольф. И вот как-то в субботу не выдержал и пошел играть в гольф. Увидел это ангел с небес и обратил внимание Бога на это обстоятельство. Бог говорит:

-- Сейчас накажем.

Раввин бьет по шарику и попадает в лунку с одного удара. Ангел недоуменно восклицает:

-- И это называется наказанием?!

-- Ну да, кому он теперь об этом расскажет!

***

Батюшка с раввином купили в складчину автомобиль. Договорились, что машина не будет принадлежать ни к той, ни к другой религии. Но батюшка все же в тайне от раввина окропил машину святой водой. Наутро идет он к машине и видит: выхлопная труба стала короче почти на ладонь.

***

Решил хохол стать иудеем. Пришел в синагогу. Раввин ему говорит:

-- У нас инструмента для обрезания чуба нет!

***

На улице внезапно падает схватившись за сердце какой-то человек. Проходивший мимо священник подходит к нему:

-- Веришь ли ты в Бога-отца, Бога-сына и Бога-святого духа?

Человек с трудом открывает глаза и шепчет:

-- Я того и гляди ноги протяну, а он мне тут загадки загадывает.

***

Спорят ксендз, поп и раввин: «Когда начинается жизнь?»

-- В момент зачатия, -- говорит ксендз.

-- В момент рождения, -- говорит поп.

-- Э, нет, -- говорит раввин, -- жизнь начинается тогда, когда жена берет с собой детей и уезжает на дачу.

***

Священник обратился к прихожанам с просьбой помочь в строительстве новой церкви. Неожиданно первой откликнулась известная всему городу проститутка:

-- Батюшка, вношу две тысячи долларов.

-- Хотя мы и очень нуждаемся, -- говорит священник, -- я не могу принять эти грязные деньги.

Откуда-то из задних рядом прозвучал громкий мужской голос:

-- Берите, батюшка! Ведь это же наши деньги!

***

Католический священник говорит своему коллеге:

-- Наступят ли когда-нибудь такие времена, когда нам можно будет жениться?

-- Мы до этого не доживем, -- отвечает тот. -- Может, только наши дети доживут...

***

Пастор читает проповедь:

-- Алкоголь -- это ваш враг номер один. Вы напьетесь, обязательно поссоритесь с женой, схватитесь за револьвер, и спьяну все равно промахнетесь.

***

Один проповедник все время рассказывал о прелестях рая.

-- Почему ты не говоришь об аде? -- спросили его.

-- В этом нет необходимости, ведь ад мы увидим сами.

***

Чтобы попасть на небо, старик слепо следовал наставлениям Бога и церкви всю свою жизнь. И вот он на небе. Когда один из его старых приятелей находит старика на облаке с красивой женщиной, сидящей у него на коленях, то говорит:

-- Хорошо, вот тебе и награда за твою честную жизнь!

-- Вовсе нет, -- говорит старик. -- Ты думаешь, она моя награда? Нет, я -- ее наказание!

***

В синагоге раввин восхваляет Господа за то, что все, созданное им, совершенно. Голос из зала:

-- Ребе, что в таком случае вы скажете о моем горбе?

-- А то и скажу: как горбун ты само совершенство!

***

Священник читает проповедь. К нему пробирается служка и шепчет:

-- Отец, там, на хорах, играют в покер!

Священник, шепотом:

-- Знаю, но сначала я должен закончить здесь.

***

Умирает праведник. Попадает в рай, видит, что там народ читает священные книги, поет псалмы... Мужик возмущается, мол я тут по дороге видел ад, так там водку пьют и трахаются... -- Что ж, -- говорят ему, -- организуем тебе экскурсию, а там посмотрим...

Спускается он в ад, видит старушку, валит на землю, срывает с нее трусы и начинает ее иметь. Его сразу за шкирку и наверх в рай:

-- Опять ты добрые дела творишь!..

***

Бизнесмен обращается к известному телепроповеднику и предлагает десять тысяч долларов за то, чтобы тот в «Отче наш» вставил фразу: «И дай нам, отче, нашу «Пепси-колу». Проповедник отказывается, и бизнесмен недовольно произносит:

-- Хлеб наш насущный, хлеб наш насущный, это он может твердить сколько угодно. Интересно, сколько ему заплатили за это булочники?

***

-- Святой отец, я грешна в том, что по несколько раз в день смотрюсь в зеркало и вижу, как я красива.

-- Продолжайте, дитя мое. Это не грех, это заблуждение...

***

Нашли монашки презерватив. Гадают, что это за одежда такая, куда ее одевать? Идут они к попу и спрашивают :

-- Батюшка, что за непонятная вещица? Как ее носить?

-- Так это же, дочери мои, херомантия!

***

На улице итальянского городка монах наблюдает за парнем, который никак не может завести мотоцикл. Парень сердится и ругается:

-- Что за чертовщина! Черт бы его побрал! Тысяча чертей!

Монах подходит ближе и говорит укоризненно:

-- А вы бы вместо ругани сказали: «Помоги мне Бог!»

Парень говорит «Помоги мне Бог!», заводит мотоцикл и уезжает.

-- Что за чертовщина! -- восклицает монах.

***

-- Батюшка, алкоголь -- враг здоровью?

-- Враг.

-- А почему вы его потребляете?

-- А как сказано в писании: «Возлюби врага своего».

***

Идут занятия по закону божьему. Батюшка спрашивает ученика:

-- Скажи, кто был первым человеком?

-- Адам.

-- А какое страшное наказание на него послал Бог?

-- Еву.

***

Священник поднялся с колен и объявил пастве:

-- Сегодня здесь находится человек, который начал флирт с чужой женой. Если он не положит на блюдо пять долларов, я назову его имя с амвона.

Когда блюдо обошло молящихся и вернулось к священнику, на нем оказалось девятнадцать пятидолларовых купюр и отдельно два доллара с запиской: «Три доллара я принесу завтра».

***

Завсегдатай борделя, входя в вестибюль, увидел спускавшегося по лестнице священника:

-- Святой отец, вот уж никак не ожидал увидеть вас в этом заведении!

-- Плохо обо мне думаешь, сын мой. Я только искал здесь свой забытый зонтик.

***

Пастор:

-- Почему вы не ходите в церковь?

-- По трем причинам, ваше преподобие: во-первых, мне не нравятся ваши поучения; во-вторых, я не люблю вашего пения; в-третьих, в вашей церкви я впервые увидел свою жену.

***

-- Батюшка, а батюшка, а сколько бы вы могли выпить?

Медленно перечисляя, загибая пальцы:

-- Ну, ежели при хорошей закуске, да при доброй погоде, да в веселой компании: Хмм... Так и Бог его знает сколько!

***

Несмотря на перестрелку, молодой капеллан бесстрашно расхаживает вдоль траншеи. Старый капрал советует ему из укрытия:

-- Святой отец, вы бы спустились в окоп, не ровен час...

-- Не беспокойся, сын мой. Меня охраняет сам господь Бог.

-- Я и сам в это верю. Но по опыту знаю, что Бог охотнее помогает тому, кто с ним сотрудничает.

***

-- Ревностный все-таки был миссионер отец Браун.

-- Почему?

-- Когда каннибалы посадили его в котел, он воскликнул: «По крайней мере, будем надеяться, они почувствуют теперь вкус к религии!»

***

Миссионер в пустыне встретился со львом. В ужасе он молится:

-- О Великий Боже! Молю тебя, внуши этому льву христианские чувства!

Лев поднимает глаза к небу и молвит:

-- Благослови, Господи, пищу, которую я сейчас приму.

***

-- Скажите, святой отец, а миссионеры попадут на небо?

-- Конечно, сын мой!

-- А людоеды?

-- О нет! Людоеды -- ни в коем случае!

-- А людоед, который съест миссионера?

***

Священник читает воскресную проповедь.

-- Братья и сестры, пусть у того, кто изменяет супругам, язык отни...

***

Свое длинное поучение проповедник закончил призывом:

-- Братья и сестры! Кто хочет попасть в рай -- встаньте!

Все встали, кроме одного.

-- Ну и ну! -- воскликнул священник. -- А вы что, не хотите попасть в рай?

-- Хочу, но не в данный момент, -- ответил тот.

***

Мальчик стал обладателем блестящей новенькой монетки и решил истратить ее на мороженое.

-- А почему бы тебе не пожертвовать ее церкви? -- спросил священник, случайно зашедший к ним по каким-то делам.

-- Я думал об этом, святой отец, но пришел к выводу, что мне лучше купить мороженое, а эту монетку пусть лучше пожертвует вам лавочник.

***

-- Скажи, твой отец вспоминает о Боге, когда садится за стол, как он это делал прежде? -- допытывается у племянника религиозная бабушка.

-- Да, да, вспоминает. Вот, например, даже вчера, садясь обедать, он воскликнул: «О Боже! Опять эта тыквенная каша!».

***

Совещание местных священников закончилось, они хорошо пообедали в ресторане, где на десерт им случайно подали арбуз с влитой внутрь водкой. Узнав про допущенную ошибку, владелец ресторана не на шутку расстроился.

-- Ай, ай, что же ты наделал, -- зашептал он официанту, -- как они там, что говорят?

-- Да ничего, хозяин. Они основательно повеселели, и, вон видите, все дружно прячут по карманам семечки этого арбуза.

***

Священник отчитывает художника:

-- Сын мой! Где вы видели ангелов в ботинках?

-- А где вы, святой отец, видели ангелов без ботинок?

***

Один чудак, разочарованный в попытках разбогатеть, обратился к Господу с просьбой о помощи в обретении авто.

-- Как же я тебе помогу? -- сказал ему Бог. -- Ты же не веруешь в меня!

Истец поклялся, что будет верить и соблюдать все религиозные обряды. Прошел год, пошел второй, Истец добросовестно все соблюдает, а автомобиля все нет и нет... Снова взмолился проситель: -- Господи! Ну что же ты? Я же уже два года молюсь, соблюдаю обряды и посты и что же...?

-- Я давно был бы рад помочь тебе, но ты хоть что-нибудь сделай сам. Да хоть купи лотерейный билет?!

***

Идет Иисус на Голгофу и видит: сидит старик и горько плачет.

-- Что ты плачешь, старче?

-- Пропал у меня ребенок. Я ему отец, но он мне не сын...

Иисус протягивает к старику руки:

-- Папа!

Старик обрадованно:

-- Пиноккио!

***

Поп в церкви после проповеди:

-- Марья, останься!

-- Зачем, батюшка?

-- Ебать буду!

-- А меня, батюшка?

-- А тебя, Фекла, не буду!

-- Почему же, батюшка?

-- Больно морда похабна!

-- Да уж какую бог создал, батюшка!

-- От пущай бог тя и ебет!

***

-- Кто в храме божьем матом ругнется, того кадилом ох**рю...

-- Батька, ты ж...!

Буммммм...

***

Сидит поп в келье, скучает. Входит монахиня, начинает прибираться. Поп:

-- Ну-ка, Дарья, раздевайся.

-- Ой, грех, батюшка, грех!

Раздевается.

-- Ну-ка, Дарья, встань раком.

-- Ой, грех-то какой!

Встает. Вдруг поп разбегается и дает ей сочный пендаль по жопе:

-- Йих, скукотища...

***

Едут на телеге поп с попадьей. Вдруг из леса нападают на них разбойники, ограбили. Видят, попадья молодая, красивая, изнасиловали они ее. Едет поп, вздыхает. Попадья:

-- Ну что же ты, батюшка, переживаешь, все ведь по божьей воле.

-- Ну да, напали на нас по божьей воле, ограбили по божьей воле, изнасиловали тебя по божьей воле, а вот подмахивала ты по своей воле.

***

Пришел Адам и Всевышнему и говорит:

-- Делай новый проект человека. Одним Еву удовлетворить не получается. Нужно, как минимум, сто.

Приходит через неделю.

-- Ну что, получилось?

-- Куда сто членов девать, я придумал, но куда девать два ведра яиц?

***

Собралось в Раю большое собрание. Христос там доклад делает, ангелы и апостолы сидят, кивают. Вот только Петр и Иоанн в кости на галерке дуются в три косточки. Иоанн кидает -- 16, Петр кидает -- 18! Тихо радуется. И тут подошел к ним Христос. Смиренно посмотрел на них, покивал головой, взял косточки и бросил -- 21! Петр посмотрел на Христа сурово и молвит:

-- Ты это самое, Иисус! Ты давай без чудес, мы тут вообще-то на деньги играем!

***

Попадает мужик в ад, идет по коридору. Открывает первую дверь -- там кого-то в котле варят. Отбегает в ужасе, открывает следующую дверь -- там кого-то на дыбу вешают. Открывает следующую дверь -- там мужики стоят по пояс в дерьме и курят. Ну, думает, лучше в дерьме постоять, чем в котле свариться, прыгает в дерьмо, тоже стоит и курит. Тут открывается дверь, заходит черт:

-- Ну что, покурили? А теперь доедайте.

***

Встретились игумен и игуменья.

-- Святой отец, конец света приходит!

-- Это почему же?

-- Да вот вчера видела, как ваш монах по полю за моей монашкой гонялся.

-- Догнал?

-- Нет.

-- Это не мой монах!

***

В полицейском участке раздается телефонный звонок.

-- Это полиция? Караул! Говорят из женского монастыря. Сюда залез грабитель, спасите скорее!

-- Алло, кто это говорит?

-- Как кто? Грабитель!

***

Идет монашка по улице, тут на нее три мужика напали, затащили в темный переулок и изнасиловали. Монашка встала, отряхнулась, перекрестилась:

-- Слава тебе, господи, без греха, но вволю.

***

-- Береженого бог бережет, -- сказала монашка и натянула на свечку презерватив.

***

Родила одна монашка очередного ребенка и решила другой подложить его. Вторая монашка спала с расставленными ногами, когда первая монашка положила в ногах ребенка. Просыпается вторая монашка, видит ребенка и говорит:

-- Даже своим пальцам доверять нельзя!

***

Женский монастырь. Во дворе, по кругу, на велосипедах катаются монахини, томно вздыхая и вскрикивая. Выходит настоятельница:

-- Сестры, если вы и дальше будете так себя вести, я прикажу одеть на велосипеды седла...

***

По пустыне на верблюде едут монах с монахиней. Вдруг верблюд падает замертво. До ближайшего поселения много дней пути...

-- Брат, мы погибнем?

-- Да, сестра, на то воля всевышнего...

-- Брат, тогда объясни мне напоследок, что такое мужское достоинство?

Монах, недолго думая, задирает сутану и показывает. Монахиня, внимательно посмотрев, спрашивает:

-- Что это? Для чего он нужен?

-- Ну, понимаешь, это источник жизни...

Монахиня перебивая:

-- Так втыкай его скорей в верблюда и поехали отсюда!!!

***

Сидят на середине реки в лодке три монаха: христианский, католический и еврейский. Они ловили рыбу. Кончился у них хлеб. Поднялся христианин и говорит: «Я схожу за хлебом». Перешагнул через борт лодки и пошел по воде до берега, купил хлеба и вернулся тоже по воде... Никто ничего не сказал.

Вдруг кончилась у них наживка. Поднялся католик, перешагнул через борт лодки и пошел по воде до берега, достал наживки и вернулся тоже по воде... Опять никто ничего не сказал.

Вдруг у них кончилась вода. Встал еврей и говорит: «Я пойду за водой». Перешагнул через борт лодки и, как топор, пошел на дно...

Христианин и католик переглянулись: «Надо было сказать ему, где камни находились».

***

Над входом в церковь висит табличка: «Войти сюда с непокрытой головой такой же грех, как прелюбодеяние.» А внизу приписано от руки: «Я пробовал и то, и другое -- второе значительно приятнее!»

***

Летит в самолет священник. Подзывает стюардессу:

-- На какой высоте летим?

-- 3000 метров.

-- Принесите тогда рюмочку коньяка.

Через какое-то время:

-- На какой высоте летим?

-- 3000 метров.

-- Ну тогда принесите еще рюмочку коньяка.

Проходит еще время.

-- На какой высоте летим?

-- 10000 метров.

-- Принесите, в таком случае, стакан воды.

-- ??? Я ведь могу еще коньяк принести?

-- Тсссс! Начальство услышит!

***

Идет мужик. Видит стоят двое других мужиков на краю пропасти, прыгают вниз, и, не пролетев и половины расстояния плавно поднимаются на верх. Мужик заинтересовался, подходит к ним, мол, как это так?

-- Понимаешь, мужик, там внизу просто очень сильные теплые воздушные потоки -- они нас и поднимают, -- говорит один из них.

Ну, мужик обрадовался, разбежался, прыгнул. Ну и, естественно, разбился. Минутная пауза. Один из оставшихся говорит другому:

-- Знаешь что, Гаврюша, я, конечно, понимаю, что ты архангел, но падла ты все-таки.

***

К батюшке на исповедь пришел мужик:

-- Батюшка, отпустите грех.

-- А велик ли грех твой?

-- Да не очень. Кошку изнасиловал.

-- Отпускаю, сын мой. Иди и не греши больше.

Прошел день. Батюшка вызвал к себе мужика и спрашивает:

-- Слушай, а как ты кошку-то... того?

Мужик, оглядывая исцарапанного батюшку:

-- Да обыкновенно: берешь кошку, запихиваешь ее в сапог...

Батюшка, наставительно-задумчиво:

-- М-да... Грех невелик, зато наука какова!

***

Был у батюшки дьячок, который любил выпить. Батюшке это дело надоело, он дьячку и говорит:

-- Ежели сможешь остограммиться и проповедь вместо меня прочитать, закрою на все глаза, нет -- низведу в послушники.

Дьячок согласился, прочитал проповедь. Приходит к батюшке, а тот:

-- Ты, милый мой, допустил ошибки: рясу в трусы не заправляют; я тебе велел остограммиться, а ты ополлитрился; кадилом машут спереди назад, а не над головой вертят; прихожане, а не чуваки; Христа распяли евреи, а не менты, мать у нас одна -- божья; по окончании службы надо отпускать с миром, а не на х**; в конце говорят «Аминь», а не «П***ец»!

***

Священник спрашивает у мальчика:

-- Молишься ли ты перед едой?

-- Нет! Мы едим только свежую пищу.

***

Приходят два голубых в церковь. Мимо проходит священник с кадилом. Один с придыханием пытается обратится:

-- Молодой человек! Симпатичный молодой человек! Ах, симпатичный молодой человек с бородой! У вас сумочка дымится!

***

В монастыре:

-- Святой отец, скажите, может ли душа простудиться?

-- Да что вы, сын мой, душа -- это как воздух.

-- А я вот вчера иду мимо кельи отца игумена и слышу, как он говорит: «Душа моя, не ходи босиком по полу, а то простудишься».

***

Поп во время занятий в церковноприходской школе:

-- Задаю вопрос: отделима ли душа от тела?

-- Отделима, батюшка!

-- Обоснуй!

-- Да вот, вчера Ванька проходил мимо ваших окон и слышал, как вы сами говорили, мол, «А теперь одевайся, душа моя, и уе**вай»!

***

Мужик сидит дома, когда начинается наводнение. Мимо проезжает грузовик с соседями. Они кричат: «Иди к нам, утонешь!». Мужик спокойно отвечает: «Бог мне поможет». Грузовик уезжает.

Начинает заливать, мимо проплывает лодка. С нее кричат: «Мужик, спасайся, плыви к нам!». «Бог мне поможет».

Скоро мужик вынужден залезть на крышу. Мимо пролетает вертолет, с него кричат: «Лезь сюда, спасайся!!». «Бог мне поможет», -- упорствует мужик. Так он и потонул.

На небесах мужик обращается к богу: «Почему ты не помог мене, негодный?». Тот отвечает: «Как это не помог?! А грузовик, лодку, вертолет кто посылал?»

***

Еврей обращается к раввину:

-- Ребе, у меня беда -- сын подался в христианство! Что делать?

Тот подумал и говорит:

-- Проблема сложная. Надо посоветоваться с богом.

Некоторое время он ходил советоваться, потом возвращается и говорит:

-- Просто не знаю, что и сказать. Бог ответил мне, что у него те же проблемы...

***

Играют в бильярд батюшка и дьячок. Дьячок по шару стукнул -- шарик прямо в лузу вошел. Батюшка стукнул, промахнулся и восклицает:

-- Черт, не попал!

Дьячок:

-- Не ругайтесь батюшка, бог он все слышит.

Снова дьячок закатил шар, а батюшка опять промахнулся:

-- Черт, не попал!

-- Не богохульствуйте батюшка, господь покарает!

И в третий раз дьячок загнал шарик, а батюшка промахнулся и кричит:

-- Черт, не попал!

Тут небеса разверзлись и ба-бах! Молния, и прямо в дьячка. Бог высовывается:

-- Черт, не попал!

***

В школе учитель сказал своим маленьким ученикам, чтобы они нарисовали что-нибудь по мотивам Библии. Один маленький мальчик нарисовал аэроплан. И все было ясно: позади было три фигуры, а спереди был пилот. Учитель спросил:

-- Кто эти три человека?

-- Это Бог-отец, Бог-сын и Дух Святой.

-- Тогда кто же этот четвертый?

-- Кто же еще? Понтий. Пилот.

***

Церковный староста пригласил богомаза и попросил его произвести ремонт в церкви. По окончании работы староста предложил представить счет на проделанную работу. Маляр написал так:

1. Побелил деву и покрыл ее два раза -- 15 руб. 2. Сделал деве Марии нового младенца -- 30 руб.

3. Покрыл матом двенадцать апостолов -- 16 руб.

4. Зашпаклевал и закрасил зад Николе-Угоднику -- 50 коп.

Архиерей написал резолюцию: «Оплатить дураку деньги, а то он мне всех дев перепортит».

***

Спорят поп с курсантом N-ского высшего политического училища:

-- Не бывает чудес!

-- А вот у нас прошлым летом пономарь с колокольни упал и не разбился. Сие разве не чудо Божие?

-- Не-а, это случайность.

-- А этой зимой он опять с колокольни упал, и снова жив остался... Это разве не чудо?

-- Это просто совпадение...

Прибегает попадья, кричит:

-- Батюшка, пономарь-то наш с колокольни сверзился...

-- Ну и как?

-- Жив, жив, болезный...

-- Господи, узрели мы чудо твое...

-- Да что ты, батюшка, это уже привычка!

***

Антирелигиозный агитпоход в Поволжье, 30-е годы, село. После лекции на тему: «Религия -- опиум для народа» на лавочке сидят старики, к ним подходит лектор:

-- Ну как, теперь вы поняли, что бог -- это плохо?

-- Мы всегда были против бога, да покарает его Аллах...

***

Молодой человек идет в церковь на исповедь.

-- Святой отец, я нарушил верность брака.

-- Сколько раз, сын мой?

-- Но позвольте, я пришел исповедоваться, а не доносить.

***

Едет грузовик в райцентр по ухабистой дороге, в кузове сидят три мужика и поп. По кузову катается бочка с соляркой. Придавила одному ногу. Он и кричит:

-- Давайте ее на попа поставим!

Поп как подпрыгнет:

-- Лучше ты ее себе на... поставь!

***

Идет поп по улице, задумался о чем-то своем, богоугодном. Вдруг ему навстречу выбегает старушка, падает в ноги и голосит дурным голосом:

-- Батюшка, благослови!!!!!!

Поп, осеняя бабку крестным знамением:

-- Фу-ты, $/ твою мать!!

***

Приходит женщина к попу на исповедь.

-- Грешила, дочь моя?

-- Грешила, батюшка...

-- Сколько раз?

-- Пять...

-- Прочитай пять раз «Отче наш», десять раз «Богородицу» и поставь свечку за пять рублей...

Следующая подходит.

-- Грешила, дочь моя?

-- Грешила, батюшка...

-- Сколько раз?

-- Три с половиной...

-- Гм-м-м-м... Ступай, догреши. Потом придешь. Не силен я в дробях...

***

Исповедуясь доброму старому священнику, молодой человек спросил:

-- Скажите, святой отец, разве это действительно великий грех -- спать с девушкой?

-- Конечно, нет. Но дело в том, что вы, молодые люди, не спите...

***

Закончив службу, священник объявил:

-- В следующее воскресенье я буду беседовать с вами на тему лжи. Чтобы вам было легче понять, о чем пойдет речь, прочитайте перед этим дома семнадцатую главу Евангелия от Марка.

В следующее воскресение священник перед началом своей проповеди объявил:

-- Прошу тех, кто прочитал семнадцатую главу, поднять руки.

Почти все присутствующие подняли руки.

-- Вот именно с вами я и хотел поговорить о лжи, -- сказал священник. У Марка нет семнадцатой главы.

Брежнев

***

Брежнев смотрится в зеркало:

-- Я стар... я очень стар... я суперстар...

***

-- Правда ли, что Брежневу собираются присвоить звание генералиссимус?

-- Правда. И если он это слово сумеет еще выговорить, то ему также дадут народного артиста.

***

Идет битва за Берлин. Сталин звонит Жукову:

-- Товарищ Жуков, у вас есть план взятия Берлина?

-- Есть, товарищ Сталин.

-- А с подполковником Брежневым вы его согласовали?

***

Брежнев после вручения ему очередной звезды:

-- Товарищи! Тут поговаривают, что я набрал себе много наград и никогда от них не отказываюсь. Это не так. Например, недавно я отказался от высшей награды государства Мавритания -- золотого кольца в нос!

***

-- Товарищ Брежнев!..

-- К чему эти церемонии? Зовите меня просто -- Ильич!

***

ЦК КПСС, Политбюро и Совет Министров с прискорбием сообщают, что после тяжелой и продолжительной болезни, не приходя в сознание, вернулся к работе Леонид Ильич Брежнев.

***

-- Какая у Брежнева партийная кличка?

-- Бровеносец в потемках.

***

Выступление Брежнева по телевизору:

-- Товарищи! В последнее время распространились слухи, что в автомобиле вместо меня возят чучело. Так вот, заявляю со всей ответственностью, что эти слухи -- подлая клевета. На самом деле в автомобиле вместо чучела возят меня!

***

Брежнев после полёта на самолете выступает на трибуне. Читает с бумажки:

-- Я летел на самолёте и видел в люминаторе, как подо мной просирается земля... Уммм. Интересно, как это земля может просираться?

***

-- Товарищ Жуков, вы подготовили план штурма Берлина?

-- Да, товарищ Сталин.

-- А с полковником Брежневым советовались?

***

Новый герб России -- двубровый орел.

***

-- Что будет, если Брежнева проглотит крокодил?

-- Он две недели будет срать орденами.

***

Брежнев собирается лечь на операцию по расширению грудной клетки -- не хватает места для орденов.

***

Телефонный звонок. Брежнев поднимает трубку:

-- Дорогой Леонид Ильич слушает!

***

Брежнев проводит пресс-конференцию. Вопрос -- ответ, вопрос -- ответ.

-- Ну что же, -- говорит ведущий, -- вопросов больше нет.

-- Как! -- удивился Брежнев. -- Постойте, нельзя же так! У меня есть еще два ответа.

***

Стук в дверь. Брежнев достает из кармана очки, бумажку и читает:

-- Кто там?

***

-- За что Брежневу присвоили звание Маршала Советского Союза?

-- За взятие Кремля.

***

Англичане захватили Фолклендские острова, а что делать с ними не знают. Спросили Рейгана:

-- Не знаю, -- ответил Рейган, -- спросите у Брежнева, это он специалист по малым землям.

***

Выпустили марку с изображением Брежнева. Но марка не приклеивается: одни плюют не на ту сторону, другие лижут не ту сторону.

***

-- Что будет, если Брежнева треснуть по голове?

-- БАМ!

***

-- Появилось новое пирожное -- Леонид. Это тот же Наполеон, но без яиц.

***

Брежнев Л.И. входит в кремлевские кулуары:

-- Товарищи! Хотите, я вам расскажу анекдот про Брежнева... пока его нет?..

***

Брежнев приезжает в дурдом. Всех дураков построили и спрашивают:

-- Кто к нам приехал?

-- Новенький!

***

Брежнев движется по коридору в Кремле. Навстречу ему старушка:

-- Узнаете меня, Леонид Ильич? Я -- Надежда Константиновна Крупская.

-- Как же, как же, знаю вас, товарищ Крупская, и мужа вашего, товарища Крупского, хорошо знаю!

***

Решают Брежнев и Андропов кроссворд. Андропов:

-- Десять по горизонтали -- великий полководец с одним глазом, 7 букв.

Думали, думали, не знают ни хрена. И тут Брежнев выбегает в коридор. Из коридора слышится страшный крик. Брежнев заходит, вытирая палец носовым платочком, и говорит:

-- Пиши -- Устинов!

***

Выходит Брежнев на трибуну, достает из кармана бумажку и начинает читать: «Весь советский народ глубоко скорбит по поводу смерти нашего незабвенного Леонида Ильича»:

Замялся, положил бумажку и достает из другого кармана другую: «Весь советский народ глубоко скорбит по поводу кончины нашего...»

Бросает бумажку и достает из-за пазухи третью: «Весь наш народ»:

-- Вот черт, опять пиджак Андропова одел!

***

Брежнев проводит пресс-конференцию. Вопрос -- ответ, вопрос -- ответ.

-- Ну что же, -- говорит ведущий, -- вопросов больше нет.

-- Как! -- удивился Брежнев. -- Постойте, нельзя же так! У меня есть еще два ответа.

***

Читает Брежнев доклад на съезде партии:

-- Социалистические государства идут нагавно... (задумывается)

-- Нагавно... (хмурится)

-- Нагавно... (тут ему шепчут: переверните, мол, страницу)

-- Нога в ногу со временем...

***

Брежнев и Громыко прилетели с дружеским визитом в африканскую страну. Трап обступили встречающие африканцы. На трапе Брежнев подкинул монету, посмотрел -- «орел». Тогда он говорит Громыко:

-- Теперь твоя очередь целоваться.

***

-- Что такое «сиськи-масиськи», «письки-мисиськи», «кому-сисиськи»?

-- Это Брежневу в докладе встретились слова «систематический», «пессимистический», «коммунистический».

***

Руководство мясокомбината в панике: по слухам, товарищ Брежнев в последнем выступлении подверг резкой критике качество продукции комбината. К счастью, тревога оказалась ложной. Как выяснилось, Леонид Ильич сказал вовсе не «сосиски сраные», а «социалистические страны».

***

Записи в школьном дневнике Л. И. Брежнева: «Носит по четыре октябрятских звездочки».

***

Брежнев заблудился в лесу. Встречает мальчика.

-- Как тебя зовут?

-- Петя.

-- Петя, выведи меня из леса, я тебя награжу.

-- Мне надо посоветоваться с отцом.

-- А кто твой отец?

-- Лесник.

-- А чего советоваться, выведи и я сделаю тебя Героем Советского Союза.

-- Нет, я сбегаю к отцу, спрошу.

Убегает. Прибегает.

-- Нет. Я вас не выведу. Зачем мне звание Героя Советского Союза посмертно?

-- Почему посмертно?

-- А отец сказал: «Выведешь -- убью».

10960Брежневу звонит Рейган:

-- Леня, как дела?

-- Нормально, вот только м**аки задолбали!

-- Кто-кто задолбал?

-- М**аки!

-- Не понимаю! Плохо слышно!

-- Передаю по буквам: Мазуров, Устинов, Демичев, Андропов, Кириленко...

***

Встречает Брежнева на аэродроме китайский представитель. Китаец у трапа, подавая руку:

-- Жуй хуй.

-- Жуй сам!

-- А где же товарищ Брежнев?

***

В квартире Брежнева звонит телефон. Жена поднимает трубку.

-- Позовите Леню, -- просит женский голос.

-- А кто это говорит?

-- Его школьная подруга.

-- Б... ты, а не школьная подруга! Леня никогда и в школу-то не ходил!

***

Два вампира поймали Брежнева, отрезали ему голову и собрались пить кровь.

-- Что, прямо из горла будем?

-- Да ты что, пять звездочек ведь.

***

Брежнев прибыл на избирательный участок голосовать. Иностранные корреспонденты уже ждали его с готовыми вопросами, на которые у Брежнева уже были готовые ответы. Первым вопросом был «Можете ли вы ответить на вопросы?» Но корреспондент задал сразу второй вопрос: «Как вы себя чувствуете, господин Брежнев?» Заглянув в бумажку, тот ответил: «Могу».

***

Брежнев посетил Третьяковскую галерею. Директор объясняет ему:

-- Это Репин.

-- Репин.

-- А это Ге.

-- Это не ге. Мне нравится.

-- Это Врубель.

-- Хорошая картина... и недорогая!

***

После своего выступления Брежнев набросился на референта:

-- Я заказывал вам речь на 15 минут, а она продолжалась целый час!

-- Леонид Ильич, так там же были четыре экземпляра...

***

Смотрит Брежнев по телевизору хоккей СССР-Канада. Зрители орут:

-- Шай-бу! Шай-бу!

Брежнев снимает трубку:

-- Шайбу, пожалуйста.

Из динамика:

-- Го-о-ол!

10968.Брежнев зачитывает приветствие спортсменам на Олимпийских играх 1980 года в Москве:

-- О! О! О! О! О!

Референт ему шепчет:

-- Это не «о», а олимпийские кольца! Текст -- ниже!

***

Брежнев начинает выступление (по бумажке):

-- Товарищи сионисты!

В зале недоумение. Брежнев сверлит взором шпаргалку:

-- Товарищи! Сионисты опять готовят...

***

Книгу Брежнева «Возрождение» печатают в газете «Унита». В переводе на итальянский книга называется «Ренессанс», а имя автора -- Леонардо.

***

-- Что такое бормотуха «Пять звездочек»?

-- Брежнев.

***

-- Леонид Ильич, здравствуйте!

-- Кто это?

-- Это я, Рокфеллер.

-- Кто-кто?

-- Рокфеллер!

-- А, не узнал! Богатым будешь!

***

Брежнев входит в свой кабинет и говорит собравшимся там:

-- А Пельше-то того, пора замену искать. Сам себя не узнает...

-- Леонид Ильич! Пельше!?.. Расскажите, в чем дело!?.

-- Ну, как же! Встречаю я его сегодня утром в коридоре, говорю: «Здравствуй, Пельше». А он молчит. Потом только сказал: «Здравствуйте, Леонид Ильич, но я не Пельше...»

***

Приезжает Брежнев в Читу. А дворник немного не успел и плохо промел пассажирский перрон. Трудится, торопится, весь в поту. А тут подходит правительственный вагон. Брежнев вышел на перрон, решил с простым человеком поздороваться:

-- Здравствуйте, товарищ дворник.

-- Здравствуйте, Леонид Иванович.

Брежнев решил, что дворник его не узнал, и снова с ним здоровается. Дворник так же ему отвечает. Тут Брежнев говорит дворнику:

-- Я не Иванович, а Ильич!

-- Тебе до Ильича, как моему хрену до плеча.

***

Брежнев в Средней Азии.

-- Салям алейкум! -- кричат ему трудящиеся.

-- Алейкум салям! -- отвечает натасканный по такому случаю вождь.

-- Салям алейкум! -- кричат ему.

-- Алейкум салям! -- отвечает он.

-- Архипелаг Гулаг! -- кричит подскочивший диссидент.

-- Гулаг Архипелаг! -- отвечает Леонид Ильич.

***

-- Послушай хороший анекдот: приходит, значит, слуга к Брежневу в спальню, а тот помер...

-- А дальше?

-- Дальше не помню, но начало-то каково, а?!

***

Брежнев пришел в мавзолей с внуком. Внук спрашивает:

-- Дедушка, после смерти ты здесь будешь жить?

-- Конечно, здесь.

Тут Ленин встает и говорит:

-- Что вам здесь, общежитие,... вашу мать?!

***

Черт спросил Брежнева, на каких условиях тот согласен продать душу.

-- Я хочу после смерти мавзолей.

На следующий день утром пересекавшие Красную площадь могли прочесть на мавзолее: ЛЁНИН.

***

Брежнев, прикрыв лицо панамой, лежит на мужском пляже санатория Политбюро. Пошла собака и лизнула ему гениталии. Не меняя позы, Брежнев лениво реагирует:

-- Ну, это уж слишком, товарищи!

***

Снимается новый фильм «Молодые годы Брежнева». В главной роли Савелий Крамаров.

***

-- Что такое брови Брежнева?

-- Это усы Сталина, но на более высоком уровне.

***

-- Пашутыли и хватыт! -- сказал Брежнев, переклеивая брови под нос.

***

-- Почему закрыт центральный бассейн?

-- В нем проявляют фотопортрет нашего вождя.

***

Брежнев вызвал группу космонавтов.

-- Товарищи! Американцы высадились на Луне. Мы тут подумали и решили, что вы полетите на Солнце!

-- Так сгорим ведь, Леонид Ильич!

-- Не бойтесь, товарищи, партия подумала обо всем. Вы полетите ночью.

***

Раз в месяц Брежнева стрижет его личный парикмахер и каждый раз заводит с ним разговор о положении в Польше. Однажды Брежнев спросил, почему его интересует эта тема.

-- Мне вас легче стричь, -- ответил парикмахер, -- когда у вас волосы встают дыбом.

***

-- Товарищи! -- обратился Брежнев по радио к народу. -- У меня для вас два важных сообщения, печальное и радостное. Печальное -- это то, что ближайшие семь лет мы будем есть говно! Радостное -- его будет много!

***

-- За что был снят Подгорный?

-- За комплимент Брежневу в день его рождения: «Леонид Ильич, вы в свои семьдесят выглядите лучше, чем советская власть в шестьдесят!»

***

Самая сексуальная пластинка: речь Брежнева с придыханиями, пущенная на маленьких оборотах.

***

Мать Брежнева навестила сына в Москве. Увидев его апартаменты, дорогие вещи, прислугу, гаражи, она расплакалась:

-- Я вспомнила, сынок, семнадцатый год, и мне стало страшно: а ну как красные снова придут?

***

-- Как звали одноглазого русского полководца, который разбил Наполеона? -- спросил Брежнев у Косыгина.

-- Кутузов.

-- А английского одноглазого адмирала?

-- Нельсон.

-- А как зовут этого одноглазого еврея?

-- Даян.

-- А почему у нас маршал Гречко до сих пор с двумя глазами?

***

-- Доброе утро, Леонид Ильич! -- говорит солнце Брежневу утром.

-- Здравствуй, солнышко! -- отвечает Брежнев.

-- Добрый день, Леонид Ильич -- говорит солнце Брежневу днем.

-- Добрый день, солнышко! -- отвечает Брежнев.

-- Солнышко, почему ты не желаешь мне доброго вечера? -- спрашивает Брежнев вечером.

-- Пошел ты на ***, я уже на западе!

***

По случаю приезда Брежнева в одну из братских стран был устроен орудийный салют. После второго залпа старушка спрашивает милиционера, почему стреляют.

-- Брежнев приехал, -- отвечает тот.

-- Не могли, что ли, попасть с первого разу?

***

На приеме у королевы советский посол хотел проявить галантность и поцеловать королеве руку.

-- У меня экзема! -- отдернула руку королева.

-- Ничего, ваше величество, у Брежнева геморрой.

***

Программа «Время»: «На дипломатическом приеме т. Брежнев принял английского посла за французского и имел с ним длительную беседу».

***

На заседании ЦК Брежнев вытащил бумажку и сказал:

-- Я хочу сделать заявление!

Все внимательно уставились на бумажку.

-- Товарищи, я хочу поднять вопрос о старческом склерозе. Дело зашло слишком далеко. Вчера, на похоронах товарища Косыгина... -- отрывается от бумажки, -- что-то я его здесь не вижу... Так вот, когда заиграла музыка, один я догадался пригласить даму на танец.

***

Брежневу дарят футбольный мяч, а он говорит:

-- Спасибо за орден, но уж очень на Хрущева похож.

***

Брежнев прощается на аэродроме с одним из политиков США. Они долго обнимаются и целуются. Наконец, политик поднимается в самолет и улетает. Брежнев плачет. К нему подходит Суслов:

-- Ну что вы, Леонид Ильич, перестаньте. Ведь как политик он ничего не значит.

-- Он как политик ничего не значит, но как целует!

***

Брежнев вызвал врача и пожаловался на непроходимость.

-- Ну-ка, ну-ка, -- говорит врач, -- давайте вас посмотрим. Э, да у вас, Леонид Ильич, и отверстия-то нет! Зализали начисто...

***

Стоит как-то Леонид Ильич Брежнев на балконе. Вдруг мимо пролетает Карлсон

-- Ты кто? -- спрашивает Леонид Ильич

-- Вы что меня не помните? Я -- Карлсон.

-- А-а-а, как же, как же, и соратника твоего, Энгельсона, тоже помню.

***

Друзья по партии окружили Брежнева после проведения переговоров:

-- Леонид Ильич! Как хорошо вы срезали этого канцлера!.. Он вам: «А как насчет ракет в Восточной Европе?!» А вы ему: «Каких ракет?»... Он так и сел!.. Хорошо вы отбрили канцлера!..

-- Какого канцлера?..

***

Л.И. Брежнев на том свете пересчитывает свои звезды героя и ворчит:

-- А посмертно-то не дали!..

***

Брежнев товарищам по партии:

-- Товарищи! Я настаиваю на выводе товарища Громыко из состава Политбюро... Товарищ Громыко полностью впал в детство -- вчера взял с моего стола резинового зайчика, и так и не отда-ал!

Василий Иванович, Петька и Анка

***

-- Василий Иванович, белые сзади!

-- Вперед!

***

-- Василий Иванович! Танки в городе!

-- Гони их, Петька, к черту, самим жрать нечего!

***

Сидят вечерком на бережку реки Урал Чапаев и Петька, чай пьют. Петька:

-- Василий Иванович, ты воды бы не пил сегодня так много.

-- Это почему?

-- Так тебе завтра почти весь Урал переплывать...

***

Сидят Петька и Василий Иванович на дереве. Вдруг к дереву подходит слон и начинает его трясти.

-- Василий Иванович, может здесь у него гнездо?

-- Дурак ты, Петька, они в норах живут!

***

Бегут Петька с Василием Ивановичем от белых. Петька волочит огромный мешок.

-- Василий Иваныч, давай мешок бросим.

-- Нет, Петька, там план захвата Парижа.

-- Василий Иваныч, давай мешок бросим. Не могу больше, и белые совсем близко!

-- Нет, Петька, там план захвата Парижа.

Насилу убежали. -- Василий Иваныч, покажи хоть план-то.

-- Ну, открой мешок.

Петька открывает мешок, а он полон картошки. Петька недоумевает:

-- Василий Иваныч, где план-то?

-- Ну как, Петька, тут Париж. Тут мы (раскладывая картошку).

***

-- Василий Иваныч, ты ведро самогона выпьешь?? -- Нет, ведро нет. Но отхлебну-у-у-у много!

***

Василий Иванович обдумывает операцию.

-- Василий Иванович, в лесу белые! -- кричит Петька.

-- Петька, мне не до грибов.

***

Сидят Петька с Василием Ивановичем на завалинке. Мимо проходят бабы и говорят:

-- Смотри, орел с говном сидят!

Петька:

-- Ну я полетел, Василий Иванович.

-- Полетишь, когда лопатой подбросят...

***

Петька спрашивает у Василия Ивановича:

-- Кто, по-твоему, дурак?

-- Это человек, который выражается так, что другой его понять не может. Понял?

-- Нет...

***

Поймали белые Чапаева:

-- Василий Иванович, сейчас мы сдерем с тебя кожу и сделаем из твоей жопы барабан. Твое последнее желание?

-- Дайте мне шило... А, гады, вот вам барабан! (Тыкает себя в жопу).

-- Василий Иванович, мы же пошутили!

***

Чапаев с Петькой пьют водку. Подходит Фурманов:

-- Ого! Водка! Буду третьим!

-- Нет, четвертым. Троих мы уже послали.

***

Чапаев с Петькой моются в бане.

-- Ну и грязные у тебя ноги, Василий Иванович...

-- Так я и постарше тебя буду!

***

-- Василий Иванович, презервативы американские привезли!

-- Баловство все это, Петька, я вот 30 лет гильзой от трехдюймовки пользовался и еще столько же попользуюсь.

***

Сидит Василий Иванович на рельсах, подходит к нему Петька и говорит:

-- Подвинься Василий Иванович, я рядом с тобой сяду.

***

Чапаев поступает в институт и проваливает экзамен.

-- На чем срезался-то, Василий Иванович?

-- На математике.

-- А что так?

-- Да понимаешь, Петька, спрашивают меня: сколько будет 0.5 плюс 0.5, а я нутром чую, что литр, а математически выразить не могу!

***

-- Петька, седлай коня, в атаку пойдем.

-- Не могу, Василий Иванович, в степи конь.

-- А-а, черт с ним, завтра пойдем.

***

Василий Иванович грузит Фурманова:

-- Я вам где командир? Я вам в бою командир! А так, ночь, полночь -- заходи ко мне в дом!!! Приходишь ко мне, видишь -- я курю. Проходи. Садись. Закуривай! Приходишь ко мне, видишь -- я чай пью. Проходи. Садись. Пей со мной чай! Приходишь ко мне, видишь -- я пельмени ем. Проходи. Садись. Закуривай...

***

Чапаев, Фурманов, Петька пьют портвейн. Чапаев наливает себе и Фурманову полный стакан а Петьке полстакана остается. Квакнули, разлили вторую бутылку -- аналогичная фигня. Тут Фурманов возмутился:

-- Василий Иванович! Во второй раз можно бы и руку набить!

Петька, злобно:

-- Да что там руку, за такое можно и морду....

***

Петька выходит из штаба, а навстречу ему Василий Иванович из бани, обмотанный простыней, с чалмой на голове.

-- Василий Иванович, ты прям как Джавахарлал Неру!

-- Не Неру, а Нюру! И вообще, тебя не должно волновать, кого я там джавахарлал!

***

Велел Василий Иванович Петьке написать объявление, что во вторник будет политучеба. Петька его спрашивает:

-- А как писать «вторник» или «вторнек»?

-- Не знаю, Петька, посмотри в словаре.

На следующий день Василий Иванович видит объявление: «Днем раньше среды будет политучеба».

Он спрашивает Петьку:

-- Ты что: слово «вторник» в словаре не нашел?

-- Нет, Василий Иванович! Там на «Ф» только «флаг» и «фуфайка».

***

Василий Иванович сел пить с йогом. Налил себе и ему -- выпил, а йог не пьет. Василий Иванович:

-- А ты что не пьешь?

-- Да я пью, телепатически...

Налили по второй. Тоже самое. Налили по третьей. Вдруг, бах, йог упал. Диагноз: острое алкогольное отравление. Приезжает Чапаев домой, зовет Петьку, купили бутылку. Налили по первой. Петька выпил, а Василий Иванович -- нет. Петька его спрашивает:

-- Василий Иваныч, а ты что не пьешь?

-- Да я пью, телепатически.

Наливают по второй -- то же самое. По третьей. Вдруг, бах. Василий Иванович упал. Диагноз: захлебнулся слюной.

***

Поступает Василий Иванович в институт. Приемная комиссия решает: такого известного человека надо обязательно принять. На вступительном экзамене у него спрашивают, указывая на портрет К. Маркса:

-- Скажите кто это?

-- Эээ...

-- Мы вам подскажем первую букву -- «М».

-- Махно! Ну зарос, не узнал.

***

Петька подбегает к Чапаеву.

-- Василий Иваныч!

-- Тсс, Петька...

-- Что такое? (шепотом) -- У меня комар на члене... (шепотом)

-- Ну и что?

-- Сосет...

***

Сидят Василий Иванович с Петькой на рельсах, курят.

-- Василий Иванович, вот ты такой умный, так объясни: рельсы гладкие?

-- Гладкие!

-- Колеса круглые?

-- Круглые!

-- Почему круглые колеса по гладким рельсам-то стучат?

-- Дурак ты, Петька! Формулу площади круга знаешь?

-- Пи эр квадрат?

-- Вот этим квадратом и стучат!

***

-- Василий Иваныч! Тут ваш взвод на конях проехал, все сено в колхозе сожрали!

-- Неужто все?

-- Нет, ну это гипербола...

-- А, Гипербола! Она это может ...

***

Сидят Чапаев с Петькой на берегу, каждый о своем думают.

-- Слушай, Петька, а давай в Америку махнем?..

-- Да ну, Василий Иванович, что в этой Америке, никакого кайфа...

-- Дурак ты, Петька! Мы же кайф с собой возьмем!

***

Поймали белые Василия Ивановича и Петьку и заставили плыть по застывшему асфальту. Плывут, плывут, наконец, Петька не выдержал и говорит:

-- Василий Иванович, я больше не могу!

-- Плыви, Петька, плыви, а то и нырять заставят, сволочи.

***

Василий Иванович с Петькой уехали в Америку. Через год возвращается загорелый Василий Иванович, в шортах, жующий резинку, с обезьянкой на поводке. Анка ему:

-- Василий Иваныч, ты так изменился.

-- А Петька-то, Петька!

***

Чапаев плывет с раненой рукой, гребет-гребет одной, а над ним орел кружит. Кружит-кружит, спускается ниже, смотрит внимательно на B.И., взмывает обратно. Чапаев дальше плывет, гребет-гребет одной, а орел все кружит-кружит... Кружит-кружит, спускается ниже, смотрит опять, взмывает обратно. A Чапаев все гребет-гребет. A орел все кружит-кружит... Снова спускается, смотрит -- Чапаев у него спрашивает:

-- Слышь, а ты что смотришь все?

-- Сдается мне мужик, что ты дрочишь...

***

Запись в дневнике Чапаева: «Был бой, мы выбили белых из леса. На следующий день был очень сильный бой, белые выбили нас из леса. На третий день пришел лесник и выгнал всех нас из леса.»

***

-- Василий Иванович, твоя кобыла кентавра родила!

-- Расстреляю Петьку!

***

Решил Василий Иванович перевоспитываться. Поехал по путевке в Японию. Сидит в ресторане, культурный такой, ни одного нецензурного слова. А за соседним столиком девушка сидит красивая, японка. Ну, не выдержал Василий Иванович, подходит:

-- Разрешите познакомиться. Как вас зовут?

-- Меня? Сукасима. А вас?

-- А меня Василий Иванович... самец.

***

Решил Василий Иванович обучить Анку счету. Зовет к себе.

-- Вот, Анка, решил счету обучить тебя. Скажи, сколько будет два плюс два?

-- Не знаю.

-- А три минус один?

-- Не знаю.

-- Ну ладно, скажем так, вот мой член и член Фурманова, если сложить, то сколько будет?

-- Половина Петькиного!

***

-- Василий Иванович, а ты на танке ездить сможешь?

-- А это еще что за штуковина?

-- Ну, это типа коня, только из железа.

-- Тогда не смогу, Анка. Яйца же не железные.

***

Петька увидел Василия Ивановича копающим яму.

-- Василий Иванович, для чего яму копаешь?

-- Фурманов предложил в партию вступать. Нужна фотокарточка по грудь.

-- По грудь? А чего же ты так глубоко копаешь?

-- Так я же на коне сниматься хочу!

***

Встречаются Василий Иванович с Петькой... Встречаются, встречаются, а пожениться никак не могут.

***

Петька врывается к Чапаеву.

-- Василий Иванович, только что наши захватили Али Бабу и сорок разбойников!

-- Али и сорок распредели по отрядам, а бабу -- ко мне!

***

Чапаев выходит с приема, посвященному юбилею вооруженных сил. Вся улица заставлена длинными черными лимузинами. То и дело слышится:

-- «Чайку» маршала такого-то, к подъезду!

-- Петька! -- кричит Василий Иванович. -- А где моя «Чайка»?

-- Тут, Василий Иванович! У газона стоит, травку щиплет!

***

-- Василий Иванович, танк лезет!!

-- Возьми вон гранату на печке. Ступай!

Через полчаса Петька возвращается. В.И. спрашивает:

-- Ну как, готов танк?

-- Готов, Василий Иванович!

-- Молодец! А гранату на место положи.

***

В черном-черном море есть черный-черный остров, на нем растет черная-черная пальма, а на пальме сидят два черных-черных человека. И один другому говорит:

-- Василий Иванович, ну на хрен ты резину поджег?

***

-- Василий Иванович, Анка к белым ползет!

-- Не стреляй, Петька! Это наше бактериологическое оружие!

***

Василий Иванович сидит возле окна, курит и видит, как по улице идет Анка. К ней подходит Петька и начинает долго и нетерпеливо ей что-то говорить, размахивая руками. Наконец Анка кивает головой и они вместе уходят. Василий Иванович выпускает облако дыма и задумчиво произносит:

-- Легче было б шашкой рубануть.

***

Сидят Чапаев и Петька на поляне, отдыхают. Вдруг слышно -- белые идут, надо прятаться срочно. Петька в стог сена залез, а Чапаев шкуру собачью напялил (валялась случайно). Белые тут пришли, расположились, Василий Иванович бегает, потявкивает. Ну, они ему сахара дали, Василий Иванович съел, белые ржут, дали еще -- съел -- ржут, а Петькин стог аж трясется. А когда белые ушли, Василий Иванович у Петьки спрашивает, что, мол, все ржали? А Петька и говорит:

-- Да шкуру ты задом наперед надел.

***

Анка приезжает из США домой, спускается по трапу самолета, и машет рукой встречающему Петьке:

-- Hello, Peter!

Петька, не долго думая, отвешивает ей плюху:

-- Это тебе за хайло, а за пидора в дивизии получишь...

***

Возвращается Петька в дивизию после неудачного поступления в Академию Генштаба:

-- Срезался, -- говорит Василию Ивановичу, -- на Цицероне. Спросили, понимаешь, кто он такой. Я и говорю, что это конь из третьего эскадрона...

-- Это я виноват, Петька, -- признался Василий Иванович, -- я Цицерона во второй эскадрон перевел.

***

На поле стоит осел, старый-старый. Подходят Петька и Василий Иванович:

-- Петька, как думаешь, сколько этому зверю лет?

-- Судя по яйцам этому зайцу лет триста...

***

Петька вбегает к Василию Ивановичу:

-- Василий Иванович, танки на огороде!

-- Да ну их к черту! Я вчера о них новую шашку затупил.

***

Ползут Анка, за ней Василий Иванович, следом Петька, в разведку. Василий Иванович достает Анку расспросами:

-- Анка, ты случаем в балете не была?

-- Не, а чего?

-- Да уж больно ноги у тебя красивые...

-- Анка, ты художественной гимнастикой не занималась?

-- Не, а чего?

-- Да уж больно фигура у тебя стройная...

Надоело Петьке слушать все это:

-- Василий Иванович, а ты пахарем никогда не был?

-- Нет, а что?

-- Да уж больно борозда после тебя глубокая...

***

Василий Иванович разговаривает с Анкой.

-- Ты не знаешь, почему у Петьки волосы такие пышные?

-- А он, Василий Иванович, волосы яйцами натирает.

-- Ну, акробат.

***

Бегут Петька с Василием Ивановичем в атаку. Петька кричит:

-- Василий Иванович! Вам штаны пулей сбило!

-- Хер с ними Петька!

-- Дык и я про то же.

***

-- Василий Иванович, наши ребята поймали вражеского лазутчика. Давайте его повесим!

-- Ни в коем случае! С виселицы он может разглядеть расположение нашей дивизии!

***

Василий Иванович и Петька договорились, что если Петька угадает, в какой руке у Василия Ивановича бутылка, -- они ее разопьют, а если нет -- разобьют. Петька:

-- В левой?

-- Думай, Петька, думай!

***

Василий Иваныч и Петька прыгают с самолета с парашютами. Петька кричит:

-- Василий Иваныч! Пора парашюты раскрывать!

-- Нет, Петька, у нас затяжной прыжок.

-- Василий Иваныч, 1000 м осталось -- пора!

-- Рано.

-- 200 м осталось!

-- Рано, Петька, рано.

-- 100 м осталось, Василий Иваныч!

-- Рано еще.

-- 2 м, Василий Иваныч!

-- Какой же ты, Петька, герой, если с двух метров спрыгнуть не можешь!

***

Петька приходит к Василию Ивановичу и говорит:

-- Василий Иванович, у Анки зуб болит.

-- Ну и что?

-- Так я ее пристрелил, чтобы не мучилась.

***

-- Петька, ты почему не отдал мне честь?

-- Виноват, Василий Иванович; должно быть, уснул.

-- Ну, слава богу, а то я подумал, что ты меня не уважаешь!

***

-- Василий Иванович, белые пиво с раками пьют!

Василий Иванович берет бинокль, внимательно смотрит и говорит:

-- Да нет, Петька, это у них рожи такие.

***

Отправил Василий Иванович Петьку к Фурманову денег занять. Тот возвращается:

-- Василий Иванович, не дал он денег-то...

-- Как не дал? А чем мотивировал?

-- Ох, чем только не мативировал... И меня, и тебя, и всю нашу дивизию обмативировал...

***

Петька нашел популярный журнал по летному делу. Решили с Василием Ивановичем полетать на трофейном самолете. Сели в кабину, Петька читает, Василий Иванович делает.

-- Завести мотор -- ключ по часовой стрелке направо

-- Сделано!

-- Газ до упора.

-- Сделано!

-- Руль на себя.

-- Сделано, взлетаем!

-- Мертвая петля -- руль до конца на себя, должны лететь вверх.

-- Сделано!

-- Теперь руль от себя -- должны лететь вертикально вниз.

-- Сделано, Петька, быстро-то как летим!

-- Василий Иванович, пишут, что «Продолжение в следующем номере»!!!

***

-- Василий Иванович, где Петька?

-- На крыше антенну натягивает.

-- Ну и имена пошли...

***

-- Петька, Фурманов устал с дороги, покорми его.

-- Василий Иванович, да он сыт!

-- Ну, пусть поссыт, потом накормишь!

***

-- Ты что это Анка, комдиву честь не отдаешь?

-- А я уже Петьке отдала!

***

Петька приходит к Анке.

-- Анка, пойдем в кино.

-- Да не, Петька.

-- Ну пойдем.

-- Да нет, погода сегодня...

-- Да нормальная погода, ну пойдем, а?

-- Да мне и одеть то нечего.

-- Ну как же нечего (лезет в шкаф) Вот же у тебя тут красное платье, зеленое, синее, здорово Василий Иванович, белое, в клеточку...

***

Встречает как-то Василий Иванович Анку-пулеметчицу и говорит:

-- И не стыдно тебе, Анка?! Что это про тебя и про белых рассказывают?!

-- Но вы же сами кричали, Василий Иванович, чтобы я их поближе подпускала..

-- Ну не настолько же!

***

Спрашивает Петька у Василия Ивановича:

-- Слышь, Василий Иванович, ты случайно не знаешь, что такое эротика?

-- А это, Петька, когда после боя так устанешь, что на порнографию сил уже не остаётся!

***

Взяли чапаевцы станцию.

-- На подъездных путях, -- доложили Василию Ивановичу, -- цистерна со спиртом!

-- Немедленно, -- приказывает Чапаев, -- чтоб не догадались бойцы, закрасьте надпись «Спирт», напишите формулу C2Н5ОН.

К вечеру смотрит Василий Иванович, бойцы веселые ходят.

-- Петька, -- спрашивает он ординарца, -- где это вы набрались?

-- Иду по станции, -- докладывает Петька, -- вижу -- цистерна. Написано ОН. Попробовал, точно, он!

***

Чапаев учит Петьку, как быть хорошим командиром:

-- Вот, допустим, приходишь ты, Петька, ко мне, а я сижу, чай пью. И ты садись, чай пей. Приходишь ты, а я сижу, мясо ем. И ты садись, чай пей!

***

Революция кончилась. Петька с Василием Ивановичем думают о новой жизни:

-- Петька, что бы нам теперь построить?

-- Построим консерваторию!

-- Точно! А на крышу пулемет поставим!

-- А это зачем?

-- Чтобы все консервы не растащили!

***

-- Василий Иванович! А давайте откроем консерваторию!

-- Да ну, Петька, на фиг! Помнишь, как мы тогда ентими консервами обожрались -- месяц из сортира не вылазили!

-- Дык мы еще и обсирваторию построим!

***

Прибегает Петька и кричит

-- Василий Иванович, я Колобка зарубил!

-- Как?!?!?

-- Ну иду, глядь -- Колобок по лесу -- прыг-скок, прыг-скок. Ну я его шашкой РРРРРААААААЗЗЗЗ!!!!

-- Козел ты Петька! Это ж Котовский окоп копал!

***

Петька и Василий Иванович поехали в Африку с культурной миссией. Приезжает комиссия с проверкой и видит: Чапаев катает негра на водных лыжах. Ладно, идут дальше. Видят: Петька запряг в плуг двух негров и пашет.

-- Ты что же это делаешь! Вот Василий Иванович...

-- Да это он крокодила на живца ловит!

***

Переправа через Урал. Петька плывет на контрабасе. Его спрашивают:

-- А где же Чапаев?

-- А он по дну рояль толкает!

***

Приехал из Японии Петька -- изучал карате.

-- Ну, чему научился, покажи перед строем, -- говорит Чапаев.

-- Вынесите лом, -- говорит Петька.

Принесли. Он им как огреет Чапаева по спине:

-- Это они так приблизительно рукой бьют.

***

Встреча пионеров с ветеранами.

-- А сейчас перед вами выступит человек, который видел Чапаева!

-- Ну, значит, идет переправа через Урал. Плывет Василий Иванович, раненый, сил уже нет...

-- А дальше что?

-- А дальше наш есаул скомандовал «Пли!» и больше мы его не видели!

***

Пошли Петька с Анкой в разведку, замаскировались под индейцев. Их перехватывают, спрашивают:

-- Вы кто?

-- Я индианка, -- говорит Анка.

-- А я... я... индипетька!

***

Идут как-то по пустыне Петька и Василий Иванович. Захотелось Чапаеву справить свои мужские потребности, а рядом только Петька. Ну, он и думает, как бы обмануть Петьку, чтоб он раком стал и придумал: «Скажу ему, что тут в пустыне водятся мозгоклюи, это птицы такие, и чтобы спастись от них, надо сразу голову в песок». Рассказал он все это и через некоторое время увидел в небе какую-то ворону да как заорет:

-- ПЕТЬКА!!! МОЗГОКЛЮЙ!!!

Петька с перепугу голову в песок сразу засунул, а Василий Иванович пристроился сзади и тащится. Вдруг слышит еле-еле голос из-под песка:

-- Клюй, клюй, мозгоклюй, а до мозгов все равно не доклюешь...

***

Петька с Василием Ивановичем экспериментируют с верблюдом: оторвали ему одну ногу и говорят:

-- Верблюд, иди!

Верблюд пошел.

-- Так и запишем, верблюд пошел.

Оторвали вторую ногу.

-- Верблюд, иди!

Верблюд пошел.

-- Так и запишем, верблюд пошел.

Аналогично с третьей ногой. Наконец оторвали последнюю ногу.

-- Верблюд, иди!

Верблюд не идет.

-- Так и запишем, верблюд оглох.

***

Чапаев переплывает Урал. Гребет одной рукой. Петька плывет рядом.

-- Василий Иванович, брось чемодан!

-- Не могу, Петька, там карты штаба дивизии. Две колоды.

***

Василий Иванович и Петька переплывают Урал. Василий Иванович из последних сил поднимает над головой чемодан.

-- Брось ты чемодан, а то утонешь!

-- Ни за что, это ценный стратегический материал!

Когда вышли на берег, открыл Чапаев чемодан и начал раскладывать картошку:

-- Вот смотри, Петька, вот наши стоят, а вот белые.

***

Приехал в часть к Чапаеву борец заморский на соревнования. Вызывает Василий Иванович Петьку и говорит:

-- Некому, кроме тебя, с ним тягаться.

-- Да ты что, он же меня заломает.

-- Знаю Петька, но чтобы ни одного звука не было -- умирай, но терпи.

Начался поединок. Негр Петьку и так крутит, и эдак ломает. Молчит Петька. Вдруг за 5 секунд до конца раздается дикий крик. Остался жив Петька. Лежит в госпитале. Приходит к нему Чапаев.

-- Что ж ты столько терпел, а в самый последний момент закричал?!

-- Да знаешь, он меня крутил-крутил, ломал-ломал, вдруг вижу я перед носом задницу. Ну, думаю, укушу гада напоследок!..

-- Ну?

-- Своя оказалась...

***

Петька вытащил Чапаева из реки Урал и делает ему искусственное дыхание. Вода из Василия Ивановича все хлещет и хлещет. Подъезжает казачий разъезд. Есаул советует:

-- Да вынь ты ему жопу из воды, а то весь Урал перекачаешь!

***

-- Василий Иванович, Гольфстрим замерз!

-- Сколько вам говорить: жидов в разведку не посылать!

***

Идет Петька, а навстречу ему Чапаев, весь облеванный.

-- Откуда, Василий Иванович?

-- Из последнего анекдота, Петька!

***

-- Василий Иванович, а, Василий Иванович!

-- А пошел ты, Петька, на х..! И так уже вся Москва над нами смеется!

***

-- Петька, а Петька!

-- Ну что, Владимир Ильич?

***

Красные и белые на позициях. Через расположение белых едет телега, на ней крестьянка. Белые задерживают. Крестьянка объясняет, что едет в соседнее село. Пропустили. Телега прибывает в расположение красных и подъезжает к штабу. Навстречу выходит Фурманов. Крестьянка снимает ко- сынку.

-- Петька! -- восхищенно кричит Фурманов. -- Ай да замаскировался!

-- Я-то что, -- скромно говорит Петька, -- распрягите Василия Ивановича!

***

Чапаев ездил поступать в военную академию.

-- Василий Иванович, все сдал?

-- Нет, не все, Петька. Кровь сдал, мочу сдал, а математику не смог.

***

На вступительном экзамене по математике в военную академию Василий Иванович получил задание: член на многочлен разделить. И вот он плачет, а саблю точит!

***

На устном экзамене в академии Чапаева спрашивают, какие документы выдаются делегатам. Василий Иванович смущенно молчит. Котовский, прикрываясь ладонью, подсказывает:

-- Манда-ты!

-- А ты, Григорий Иванович, если тебе уши отрезать, и вовсе на жопу будешь похож!

***

-- Ну и дуб же ты, Василий Иванович!

-- Да, крепок я еще, Петька!

***

В бане Петька трет спину Чапаеву:

-- Василий Иванович, майка показалась!

***

В музее революции гид демонстрирует скелет Чапаева.

-- А это что за маленький скелет рядом с ним? -- спрашивают его.

-- Это Чапаев в детстве.

***

Как-то приобрел Петька новый диван. Василий Иванович улегся на нем спать. Возмущенный Петька скинул его на пол и лег на диван сам. Посреди ночи Петьку разбудил страшный крик:

-- Петька, помоги, с дивана слезть не могу!

***

Василий Иванович, Петька и Фурманов сидят на берегу Урала и задумчиво курят траву. Плавно выдыхая дым, Василий Иванович с чувством говорит:

-- Да...

-- Да!.. -- мечтательно произносит Петька.

-- Да-да! -- подтверждает Фурманов.

Впоследствии Василий Иванович говорит Петьке:

-- Петька! Фурманова больше пыхтеть не берем. Болтлив!

***

-- Василий Иванович, белого привезли!

-- Сколько ящиков?

***

-- Василий Иванович, указание спущено: аппарат сократить.

-- Ты, Петька, аппарат сократи, а змеевик оставь!

***

Василий Иванович приехал из Москвы и спрашивает Петьку, что произошло за его отсутствие:

-- Да, ничего особенного, только лопату сломали.

-- Как сломали?

-- Да яму копали и сломали.

-- А какого хера вас понесло яму копать?

-- Так собака сдохла.

-- А она чего сдохла?

-- Конины обожралась вот и сдохла.

-- А причем тут конина?

-- Да ведь конюшня сгорела.

-- Как сгорела?

-- Фурманов бычок бросил, она и полыхнула.

-- Так ведь он же не курит.

-- Закуришь тут, когда знамя полка сперли!

***

-- Василий Иванович, можешь выпить литру?

-- Могу.

-- А две?

-- Могу.

-- А ведро?

-- Не, Петька, не могу. А вот Владимир Ильич -- он все сможет!

***

Чапаева с Петькой послали в командировку. По возвращении у них требуют отчет.

-- Пили мы, -- говорит Василий Иванович.

-- Нет, так дело не пойдет, -- говорят ему, -- в отчете вы должны написать что-нибудь серьезное, например, чтение литературы.

Чапаев пишет: «Купили мы с Петькой книжку, прочитали, потом сдали обложку и купили другую, прочитали. Потом пошли в библиотеку, а из нее выходит Фурманов, весь такой начитанный...»

***

Чапаев делает Анке операцию аппендицита. Петька ассистирует.

-- Скальпель! Спирт! Зажим! Спирт! Тампон! Спирт! Спирт! Спирт! Огурец!

***

Чапаев вернулся из Италии.

-- Василий Иванович, скажи что-нибудь по-итальянски, -- просит Петька.

-- Пошел на х.., Петруччо!

***

Чапаев с Петькой воюют в Испании.

-- Петька, что за крики, кого это там народ приветствует?

-- Какую-то Долорес е**нули!

-- Ну, и чего она орет?

-- Кричит: «Лучше стоя, чем на коленях!»

***

Чапаев решил помочь сражающемуся Вьетнаму.

-- Петька, достань самолет!

Петька достал только мотор. Приделали мотор к забору, полетели. Вдруг -- «Фантомы»! Один, другой, третий...

-- Василий Иванович, да рубани ты его шашкой, надоело ворота открывать!

***

Василий Иванович на БАМе посетил лагерь особого режима. Перед ним выстроили полосатых арестантов.

-- Здравствуйте, товарищи матросы!

***

Пошел как-то Петька в школу каратистов на дискотеку. Ночью возвращается -- весь избитый.

-- Василий Иванович, вот что творят, гады...

-- Ничего, Петька, пошли разберемся вместе.

-- А может завтра?

-- Да не бойся, ты постоишь -- посмотришь.

Ну пошли они, Чапаев заходит, слышны дикие крики, затем тишина. Василий Иванович выходит, пошатываясь и вытирая именное оружие об траву:

-- Куда им с голыми пятками да против шашки!

***

Василий Иванович:

-- Ну, как, Петька, первый день в институте?

-- Отлично! Там даже вас еще хорошо помнят! Нас с какими-то птицами сравнивали!

-- Орлами, небось величали?

-- Да не, вроде поменьше птичка была.

-- Соколы?

-- Не, лесная вроде.

-- Хм. Филин...Клест...Дятел...

-- Во! Точно! Два долбоеба, говорят!

***

Чапаев с Петькой идут по Цюриху, а навстречу негр.

-- Кто это? -- спрашивает Чапаев.

-- Не узнаешь, Василий Иванович? Солженицын!

-- Надо же, Петька, как очернили человека!

***

Чапаев с Петькой сидят среди депутатов на съезде и смеются. Им делают замечание:

-- Товарищи, как вы себя ведете во время выступления дорогого Леонида Ильича?

-- Ты, Петька, говорил, что будет Райкин, а это говно какое-то!

***

-- Василий Иванович! Американцы высадились на Луне!

-- Хорошо, Петька, вон мы их куда загнали!

***

Петька встречает Чапаева в Тель-Авиве под еврейский Новый год.

-- Шана това, Василий Иванович! (с новым годом!)

-- Воистину това, Петька!

***

К умирающему Мао Цзе-дуну проник Фантомас и снял маску.

-- Эх, Петька, разбросала нас судьба по белу свету! -- сказал Мао.

-- А знал бы ты, Василий Иванович, что наша Анка в Израиле вытворяет!

***

-- Что это ты все пишешь, Петька?

-- Оперу пишу, Василий Иванович.

-- А про меня там будет?

-- А вот опер вызовет, Василий Иванович, узнаешь!

***

Поймали белого офицера и, чтобы узнать у него военные тайны, напоили. Офицер все равно не колется, и Петька предлагает Чапаеву применить пытку: не дать ему завтра опохмелиться.

-- Ну и изверг ты, Петька!

***

Петька прибегает:

-- Василий Иванович! Пленного китайца поймали!

Начали его пытать холодом. Дали

-- Как себя чувствуешь?

-- Холосо!

Дали минус

-- Как себя чувствуешь?

-- Холосо!

Дали минус 40!

-- Как себя чувствуешь?

-- Холосо! У нас в Якутии есе больсе бывает!

***

Василий Иванович как-то спрашивает у Анки:

-- Анка, а зачем тебе «Тампаксы»?

-- Да вот, понимаешь, в трудные моменты выручают.

-- А! Это когда белые наступают?

-- Нет, когда белые наступают, то не «Тампаксы», а «Памперсы» помогают!

***

Василий Иванович построил дивизию и спрашивает:

-- Скажите, птицам деньги нужны?

-- Да нет, Василий Иванович.

-- Так вот, орлы! Я вашу зарплату пропил!!

***

Идут Петька с Василием Ивановичем по проселочной дороге. Вдруг видят -- на них аэроплан пикирует. Василий Иванович орет: «Петька! Воздух!». Сиганули в канаву, самолет мимо пролетел. Петька вылезает из канавы, вытирает рукой лоб: «Уф! Пронесло!». Василий Иванович: «И меня тоже...»

***

Петька с Василием Ивановичем купались и Василий Иванович потерял плавки. Ныряли-ныряли, искали-искали, вдруг Петька вынырнул и увидел вражеских всадников. Кричит:

-- Василий Иванович, белые!

-- Ничего, Петька, лишь бы с резинкой.

***

Петька прибегает:

-- Василий Иванович, в Брежнева стреляли!

-- И что?

-- Промазали...

-- Эх, надо было сабелькой, сабелькой!

***

-- Василий Иванович, кипяточку?

-- На х.., Петька... А-а-а-а!

***

-- Василий Иванович, Анку током убило!

-- Как?!

-- Аккумулятор на голову свалился...

***

Как-то раз привезли в отряд Чапаева три костюма «PUMA». Чапаев начал их распределять:

-- Так. Первый костюм мы отдадим Анке, так как она у нас единственная женщина.

Все:

-- Ладно! Хорошо!

-- Второй костюм мы отдадим Петьке, так как он мой ординарец.

Все:

-- Хорошо!

-- Третий костюм я возьму себе.

Все:

-- Как? Почему?

-- Потому, что факт налицо!

Все никак не могут понять, что такое «факт налицо». Спрашивают у Петьки.

-- Ну не скажет же вам Чапаев: «Х. вам на рыло».

***

Бежит Петька к Чапаеву, кричит,

-- Василий Иванович, к нам опять этот голубой х. приехал!

-- Сколько раз тебе повторять, Петька: фамилия Блюхер непереводима!

***

Анка приезжает с конкурса проституток с серебряной медалью. Петька и Василий Иванович:

-- Рассказывай, почему второе место!

-- Встретились мы в финале с француженкой. Она лежа, я лежа, она стоя, я стоя, она раком, я раком, она в рот, а я не смогла.

Петька с Василием Ивановичем подумали -- не дело, надо тренировать. На следующий год Анка приезжает с золотой медалью и с медалью за оригинальность. Петька и Василий Иванович:

-- Рассказывай!

-- Опять мы с француженкой в финал вышли. Она лежа, я лежа, она стоя, я стоя, она раком, я раком, она в рот, а я сразу два, да еще как свистну!

***

Петька с Василием Ивановичем работали фельдшерами. Привели корову -- мычит часто!

-- Петька, встань сзади, смотри в дыру, я в рот посмотрю...

-- Ну, как, ты меня видишь?

-- Нет!

-- Я тебя тоже! Пиши: заворот кишок...

***

Наездился Петька как-то на лошади и натер себе два больших и круглых. Приходит грустный к Василий Ивановичу и жалуется на свою беду. А тот ему, мол, Петруха, не огорчайся, а возьми кефир или сметану, налей в миску и погрузи туда свои доспехи, не пройдет и часа как будешь в строю!

Сделал Петька все так, как его инструктировал Василий Иванович. В это время мимо Анка бежала и думает, дай к Петьке в гости зайду. Открывает дверь и застывает в изумлении. Спустя некоторое время выходит из транса и говорит Петьке:

-- Все на свете видела, все на свете позы перепробовала, но как мужики заряжают свой аппарат -- вижу впервые!

***

-- Василий Иванович, тут вчера по телевизору показывали, что...

-- Петька, не ври, телевизоры еще не придумали.

***

Надрались Петька с Чапаевым самогона. Идут по дороге. Вдруг Чапаев останавливается и говорит:

-- Слушай, Петька. Нет сил больше терпеть, а сам не справлюсь. Помоги.

Пьяный Петька ошибается и засовывает руку вместо ширинки в карман. Нащупывает, вытаскивает огурец.

-- Ой, Василий Иванович, я кажись тебе оторвал...

-- Гхмм. Странно, боли нет, только кровя по ляжкам так и хлещет...

***

Поехал Василий Иванович поступать в институт. Через месяц Петька встречает.

-- Ну что, Василий Иванович? Сдал экзамены?

-- Да понимаешь, Петька. Все сдал: кал сдал, мочу сдал, математику не сдал.

-- А что ж тебя там спросили такое?

-- Да понимаешь, спросили меня что такое трехчлен в квадрате. Я себе такого даже представить не мог.

***

Прибегает Петька к Василию Ивановичу с попугаем в клетке и говорит:

-- Во, Василий Иванович, попугай.

Тот вытаскивает попугая их клетки, хряп -- и отвернул голову.

-- Ну, попугал, ну и что теперь?

***

Приехали Василий Иванович с Петькой в Америку. Ну, поиздержались, пошли на пособие устраиваться. Огромная очередь, они в самом хвосте. Василий Иванович говорит Петьке:

-- Что-то уж больно здесь подозрительно, сгонял бы ты, Петька, на разведку.

Через некоторое время Петька возвращается, довольный:

-- Все в порядке, Василий Иванович, белых впереди нет.

***

Петька спрашивает Чапаева:

-- Василий Иванович, ты барыню можешь?

-- Могу, Петька.

-- А цыганочку?

-- Могу, Петька, могу.

-- А буги-вуги?

-- А это еще что за лярва?

***

Петька спрашивает Чапаева:

-- Василий Иванович, а что такое гласность?

-- А это, Петька, когда ты можешь говорить, что захочешь, -- и про меня, и про Фурманова. И ничего тебе, Петька, за это не будет -- ни седла нового, ни бурки, ни отпуска!

***

Василий Иванович и Петька идут по пустыне нашли бутылку, на ней написано «Коньяк». Выпили, пошли дальше. Смотрят еще одна бутылка валяется, тоже написано «Коньяк». Выпили, пошли дальше. Идут уже пьяные, смотрят -- еще одна бутылка валяется, не посмотрели, что написано, выпили. Ночью Петька говорит Василию Ивановичу:

-- Слушай, что-то у меня жопа чешется, посмотри что было на бутылке написано!

Тот читает:

-- Конский жопорасширитель, одна капля на табун.

Черненко

***

-- Мы все видели по телевизору, как Черненко на похоронах Андропова несколько раз опускал руку, которой отдавал честь. Неужто он так слаб?

-- Нет, это он показывал: «Глубже, глубже!»

***

Политбюро постановило:

1. Назначить Черненко К.У. генеральным секретарем ЦК КПСС.

2. Похоронить его на Красной Площади.

***

-- Почему Молотова восстановили в партии?

-- Черненко готовит себе преемника.

***

Черненко на торжественном обеде у Маргарет Тэтчер. Сидит и все время молчит. Переводчик шепчет ему:

-- Неудобно, затейте какой-нибудь светский разговор.

Черненко:

-- Ду ю спик инглиш?

***

Кремль, март 1985 года. Кабинет Черненко. Раздается звонок вертушки. Черненко снимает трубку. Оттуда голос: «Андропов у аппарата.» Черненко сползает со стула с инфарктом. Из трубки слышен взволнованный голос: «Ответьте Рыбинску!».

***

-- Почему Черненко выступает перед тремя микрофонами?

-- За один он держится, по другому ему передают кислород, а в третий ему шепчут, что говорить.

***

-- Какой вид транспорта напоминает Черненко?

-- «Чайку». Тихо подъехал и тихо отъехал.

Черный юмор

***

Жена говорит мужу:

-- Я пойду помою посуду, а ты пока искупай дочь.

-- Хорошо.

Спустя некоторое время из ванной раздаются дикие вопли дочки. Жена все бросает, бежит в ванную и видит такую картину -- муж за волосы полощет дочку в ванной, а та истошно орет.

-- Что ты, изверг, делаешь?! Зачем же за волосы?

-- Да?! А ты сама попробуй в таком кипятке!

***

-- Опоздал, сынок? -- спросила уборщица зареванного малыша и ласково шлепнула его тряпкой по лицу.

***

-- Зачем вы бросили в уборную гранату?

-- Хотел узнать, занято там или нет.

***

Родила женщина ребенка, идет с ним по улице, вдруг видит -- в метрике вес не проставлен. Заходит она в мясной магазин, дает ребенка мяснику и говорит:

-- Взвесьте ребенка, пожалуйста, метрику надо заполнить.

Мясник уходит. Возвращается, отряхивает руки:

-- Два килограмма. Без костей.

***

Мужик грызет семечки, выплевывает что-то белое. Другой мужик у него спрашивает:

-- Ты чего ядрышко выплюнул?

-- Какое ядрышко, я зуб сломал...

***

-- Знаешь ли ты, что надо сделать, чтобы я не придушил этого мерзкого кота?!

-- Что?

-- Его надо утопить!

***

-- Ванечка, попрощайся с дядей. Помаши ему ручкой, как я тебя учила... Да не кулаком, сынок!

***

Юная мамаша сидит в парке на скамейке. Ее сынишка проезжает рядом с ней на велосипеде.

-- Мамочка! Смотри! Я еду без рук, -- и сворачивает за куст. Через минуту выезжает из-за куста. -- Мама! Я еду без зуба!

***

-- Мама, мама! Папа нашелся!

-- Сколько раз тебе говорить: не ройся в мусоре!

***

Молодая нянька спрашивает более опытную:

-- А как определить, горячая вода для купания малыша или холодная?

-- Да очень просто: если ребенок синеет -- значит, холодная, краснеет -- горячая.

***

Мальчик приходит в гости и в дверях встречает огромного бульдога.

-- Заходи! -- приглашает хозяин.

-- А он не кусается?

-- Нам самим интересно, он у нас первый день живет.

***

-- Папа, а ты купишь мне ботиночки?

-- А зачем тебе они, я ведь тебе ноги оторвал...

-- А я на них смотреть буду.

-- И смотреть не будешь, -- протыкает ему глаза.

***

Мама уходит в ночную смену и говорит детям:

-- Папа придет пьяный, вы его разденьте и спать уложите, но трусы не снимайте, там змейка живет.

Наутро приходит она с работы, а дети радостные её встречают и радостно кричат:

-- Мама, ты не бойся, мы эту змейку раздавили, и яйца тоже, и вообще все гнездо сожгли.

***

Мужчина рассказывает в компании:

-- Есть у нас один дом по Свердлова. В нем еще магазин «Дары природы» на первом этаже. Так вот, дом пользуется дурной славой. За последний год -- три случая самоубийства. Последний случай -- совсем недавно -- женщина выпрыгнула с третьего этажа и попала прямо на букву «Ы».

Компания печально молчит, а потом кто-то не выдерживает:

-- А в каком слове?

***

Муж у смертного одра, жена зашла проститься.

-- Я вот-вот умру, -- еле дыша говорит муж. -- Мне хотелось бы напоследок кусок шоколадного торта, я чувствую, я слышу его запах..

-- Нет, нет! Я готовлю его для твоих поминок.

***

Парень на мотоцикле сажает девушку на заднее сиденье, дает ей шлем и говорит:

-- Ты его не сильно застегивай, чтоб санитары не мучались...

***

Срывается альпинист и чудом цепляется за что-то на скале. Висит, и думает:

-- Все, кранты...

Вдруг видит рядом на скале на маленьком уступчике сидит дедок...

-- Дед, ты кто???

-- Кудесник я, мил человек.

-- Спаси, дед! Что хочешь проси!

-- А ничего мне не надо, прыгай вниз, все будет путем...

Прыгнул вниз альпинист и разбился вдребезги... А дедок посидел, посидел и говорит задумчиво:

-- Да, хреновый из меня кудесник еще...

***

Восходит альпинист на Эверест. Уже забрался почти, смотрит -- на вершине храм буддийский стоит. Заходит он внутрь, а там огромный член стоит. И бесплотный голос его спрашивает:

-- Мужик, тебя когда-нибудь на х. посылали?

-- Да, а что?

-- Ну вот ты и пришел...

***

Ползет альпинист на Эверест. Заползает на вершину, подтягивается на последнем уступе и вдруг видит -- сидит какой-то зеленый мужик на камне. Ну, альпинист и спрашивает:

-- Ты кто?

-- Я -- твой пиндец.

-- А чего зеленый?

-- Ждать тебя замучался, -- и бьет альпинисту ботинком по морде...

***

Звонок в дверь. Мужик открывает дверь, на пороге стоит что-то огромное и толстое.

-- Ты кто?

-- Я пиндец.

-- А почему такой толстый?

-- Я не толстый, я -- полный...

***

Загадка: маленькое, красненькое, в стекло стучит.

Отгадка: грудной ребенок в духовке.

***

Идет Дед Мороз по Эфиопии. За ним бегут дети и кричат:

-- Дедушка Мороз, дедушка Мороз, дай подарок!

Дед Мороз обернулся и говорит наставительно:

-- А вот не дам! Я даю подарки только тем детям, которые хорошо кушают!

***

-- Когда убьешь человека, испытываешь боль и угрызения совести. У меня так часто бывает.

***

-- А вот моему другу врач прописал лечебное голодание... И знаете, сколько денег он сэкономил? И на похороны, и на девять дней, и еще на сорок дней осталось.

***

На путях лежит отрезанная поездом левая рука. Обходчик, задумчиво глядя на раздавленные часы, надетые на окровавленной руке:

-- Полшестого! Опять харьковский опаздывает...

***

Жена с мужем и шестилетним сыном переходят вброд речку. Посреди реки, когда вода уже была по грудь, жена заволновалась:

-- Господи! Где наш сын?

-- Не бойся! -- отвечает муж. -- Я его за руку веду.

***

Однажды в Африке один мужик нашел слона с во-от такенной колючкой в ноге. Мужик сжалился над бедным животным -- вытащил колючку, перебинтовал ногу. Прошло 30 лет... Мужик видит -- афиша висит: «Сегодня на арене цирка 7 слонов-гигантов». Ну, решил мужик пойти посмотреть. И вот представление. Выходят 7 слонов и, залезая друг другу на головы, строят пирамиду. Самый нижний слон вдруг увидел мужика и к нему... Обхватил мужика хоботом и головой его об арену. Ну, мужик концы отдал. Это был не тот слон...

***

Новый год. Наступает год собаки. Мужик собирается на карнавал и одевается в костюм собаки. По дороге его ловит в стельку пьяный живодер и тащит на живодерню.

-- Отпусти! Я на карнавал, год собаки все-таки!

-- Все вы, собаки, так говорите.

***

Конкурс красоты. Финал. Претенденток двое. Разговор в жюри:

-- Давайте отдадим победу той, что слева.

-- Да ну, у нее зубы кривые.

-- Ну, тогда правой, у нее их нет совсем.

***

Разговаривают два трупа в морге:

-- Я с мужиками поспорил, что прыгну ночью с третьего этажа на асфальт. Мои друзья заранее матрас постелили, где надо. Прыгнул; последнее, что помню -- что-то твердое.

-- А я бомж. Искал, где ночь перевести. Смотрю -- какой-то филантроп матрас прямо на асфальте расстелил...

***

Раздается звонок. К двери подходит бабка, смотрит в глазок -- стоят двое жлобов.

-- Кто там?

-- Мы из морга.

-- А у нас никто не умер.

-- А у нас план!!

***

-- Товарищ, я вчера в мясной лавке мозги видел. Ну очень похожи на ваши!

***

Он добавил картошки, посолил и поставил аквариум на огонь...

***

Хоронит жена мужа, вся в слезах. Чтобы хоть как-то ее утешить подходит к ней поп. Долго с ней разговаривал о вечном, а потом спрашивает:

-- Вы помните последние слова вашего мужа?

-- Конечно, помню: «Ты, дура, из этого ружья даже в слона не попадешь!»

***

-- Что вы будете делать, если человека ударило электрическим током?

-- Добить лопатой с деревянной ручкой.

***

-- Что тебе, мальчик?

-- Меня прислали узнать, как здоровье вашего мужа.

-- Скажи, что он очень слаб, с минуты на минуту ждем, что он умрет.

-- Прикажете подождать?

***

-- Вы знаете завтра день Валентина и у меня профессиональный праздник.

-- А кто вы по проффесии?

-- Сексуальный маньяк.

***

-- Ихтиандр, а что это у тебя на цепочке на шее болтается?

-- Затычка от «Титаника»...

***

Перед пасхой бабка у деда спрашивает:

-- Ну что, яйца красить будем или дверью прищемим?

***

-- Мама, я не люблю моего маленького братика!

-- Молчи и ешь что дают!

***

-- Мамочка, мамочка, а можно я тоже буду носить лифчик, ведь мне уже 14 лет!!!

-- Заткнись, сынок.

***

-- Жаль, что ваш муж скончался так рано. Он мог бы еще жить и жить...

-- Да, лекарств оставалось еще на три недели...

***

-- Слушайте, вчера из вашей комнаты неслось такое ржание, будто вы привели не девушку, а лошадь!

-- Хм, интересная мысль! В следующий раз приведу девушку!

***

Жила-была собачка, маленькая такая. У нее не было правой задней ноги. И когда она хотела пописать, она все время падала.

***

Бежит маленькая девочка по полянке, цветочки собирает, песенки поёт:

-- Ля-ля-ля... Ой! Тюльпанчик! (сорвала)

-- Ля-ля-ля... Ой! Незабудочка! (сорвала)

-- Ля-ля-ля... Ой! Камешек! А что под ним? (поднимает и с жуткой силой бьет им обратно об землю) ФУУ! ЛЯГУШКА!!

***

Сидит маленькая девочка в песочнице, играется. Подходит дяденька:

-- Девочка, хочешь наку?

-- Хочу.

-- H-А-К-А!!! -- пинок ногой.

***

Первое апреля. Две подруги:

-- Я тут над мужем пошутила -- воды в постель, спина белая и т.д. и т.п.

-- А я пошутила -- обхохоталась!

-- Как???

-- Мужу с утра говорю: «У тебя член под подушкой!» Ну посмеялись, посмеялись, зато ты бы видела его рожу, когда он его оттуда доставал!

***

Два дитя в садике после Нового Года:

-- А мне на Новый Год подарили машинку такую радиоуправляемую на кнопочках, а еще ружье такое пульками стреляет, и еще коробку конфет и еще много чего. А тебе что подарили?

-- Воздушный шарик.

-- И все?

-- Ну не у всех же рак крови...

***

Пожар. Горит многоэтажный дом. По крыше мечется какой-то человек. Внизу все горит. Дом вот-вот рухнет. Толпа снизу смотрит с замиранием сердца. Вдруг из толпы выходит старый дед, кричит:

-- Эй, мужик, не бойся ! Щас мы тебе подсобим! Лови веревку!

Мужик ловит веревку.

-- Быстро обвяжи веревку вокруг пояса!

Мужик обвязывается веревкой. Вдруг дед как дернет веревку со всей силы. Бедняга падает с крыши и разбивается насмерть. Толпа обступает деда:

-- Ты чего дед, белены объелся ?

-- Ничего не понимаю... Только вчера человека из колодца вытащил...

***

В детском саду воспитатели обсуждают сценарий новогоднего утренника.

-- Детей нужно как-то развеселить, чтобы все были довольны.

-- А пускай Снегурочка из газового баллончика побрызгает...

-- Тогда уж лучше ОМОН позовем, пусть дубинками помашет...

-- Давайте уж сразу террористов, чтобы они двести граммов тротилового эквивалента взорвали. Кто уцелеет -- точно будет доволен!

***

Пьяный мужик подходит к унитазу и говорит:

-- Ихтиандр, сын мой!

-- Что, отец?

Мужик, суя пальцы в рот:

-- Я тебе поесть принес...

***

Приходит мужик в бар. Садится за стойку и рядом на стойку собачку маленькую кладет (собачка без лап). Заказывает бутылку водки, выпивает. Бармен интересуется.

-- А как зовут вашу собачку?

Мужик с чувством, вытирая слезу:

-- Какая разница, зови... не зови... -- не прибежит.

***

Жена рожает, муж нервно носится по вестибюлю роддома и волнуется. Вдруг называют его фамилию, он влетает в покой, а там стоит сестра с ребенком на руках. Он бросается к ней, а она вдруг подкидывает ребенка и хрясь его об колено! Муж:

-- Вы что?

-- Ну уж и пошутить нельзя, все равно мертвый родился...

***

В роддоме. Из операционнной выходит молоденькая медсестра и говорит мужчине, ждущему результатов родов своей жены.

-- Поздравляю вас мужчина! У вас родился сын с шестью кулачками...

Мужик побледнел и чуть бяло не свалился в обморок. А медсестра расхохоталась:

-- Обманули дурачка на четыре кулачка!

***

В самолете стюардесса спрашивает.

-- Нет ли в самолете врача?

Один встает и идет в кабину пилота. Через 2 минуты.

-- Нет ли в самолете летчика?

***

Приезжает комиссия в детскую больницу. Июль, страшная жара. Заходят они и видят: нянечка водит детишек вокруг елки. Комиссия обалдела, дождались эту нянечку и спрашивают:

-- Что вы делаете! Сейчас же не зима!

-- Да не доживут они до зимы (с всхлипом).

***

Мама приводит девочку к врачу.

-- Доктор, скажите, почему у моей дочки глаза навыкате и улыбка до ушей.

-- Советую не затягивать так туго косичку.

***

-- Милиция! Ко мне ломятся рэкетиры!

-- Постарайтесь, чтобы осталось побольше следов. Особенно кровавых. Мы потом разберемся!

***

Два киллера сидят в подъезде:

-- Где же этот мужик? Не случилось ли с ним чего-нибудь?!

***

Два киллера поджидают свою жертву напротив его дома:

-- Смотри! Вон он! Идет со своей вдовой...

***

-- Эй ты, придурок! -- кричит водитель самосвала прохожему. -- Ты чего в ластах по снегу шлепаешь?

-- Ты сам придурок! Пока ты их не переехал, это были валенки.

***

Объявление по радио: «А сейчас для моряка дальнего плавания Михаила прозвучит популярная песня «В нашем доме появился замечательный сосед...»

***

-- Почему ты прыгаешь на одной ноге?

-- Извини, я только что из-под трамвая...

***

-- Мальчик! Ты зачем в тетю камнем кинул?

-- Я не кинул. Я не попал.

***

В один зоомагазин зачастил мужик. Каждый день приходит и, старательно подбирая хомяков, покупает их. Продавщица и спрашивает:

-- Вы так часто покупаете хомячков! Вы их, наверно, так любите?

-- Не, моя кошка любит.

***

Звонок в аварийную горгаза:

-- Сынки, что такое. Печку с утра включила, а газ не горит!

-- Бабуля, а вы спичку зажигали?

-- О, сейчас зажгу...

***

Приходит немец в магазин:

-- Хочу детям подарок на Рождество купить.

-- Гут! Есть такой! -- продавец подводит его к клетке. Вместо дна -- маленький барабан. На барабане стоят два волнистых попугайчика и лапками дробь отбивают -- там-тара-там-тара-там-там-там!

-- Гут! Я покупаю, -- приносит домой, дети балдеют, попугаи барабанят. Подходит вечер, наступает ночь -- те барабанят. Утром -- та же картина. Вечером приходят все с работы -- те барабанят. Ночью никто не спит. Утром хозяин приходит к продавцу.

-- Что за Scheisse, твою Mutter, Lummel тебе в Arschloch!

-- А попугаи с секретом. Секрет стоит еще 20 марок.

Покупатель платит. Продавец достает ключик, открывает сбоку барабан, достает оттуда зажженную свечку: «Пф!»

***

Сталкиваются две автомашины. Разъяренный водитель первой машины бросается к владельцу второй:

-- Посмотрите, что вы наделали! -- кричит он. -- Вы разбили мои зубные протезы!

-- Ладно, -- успокаивает его второй водитель. -- Поройтесь в этой коробке.

И он подает пострадавшему картонную коробку, в которой тот обнаруживает сотни зубных протезов. Порывшись в них, он находит подходящий и радостно восклицает:

-- Надо же, как повезло! Хорошо, что я столкнулся с дантистом.

-- Дантистом? -- удивляется второй. -- Я не дантист, а могильщик.

***

-- Ты, ты и ты...

-- А можно и я?

-- Хорошо, и ты. Расстрелять.

***

-- Слыхали? Какой-то парень за городом нашел противотанковую мину!

-- Да, слышно было очень хорошо!

***

Маленькая старушка говорит здоровому собаководу

-- Извините, это ваша московская сторожевая гуляет в этом дворе?

-- Ну да, и что из этого?

-- Моя кошка только что убила вашу собаку.

-- Ха, как это маленькая кошка могла убить мою собаку!

-- Она застряла у нее в горле:

***

На берегу реки лежала труба. Мимо шли дети. Смотрят -- труба: дай, думают, залезем, поиграем. Залезли, поиграли... И заснули. А тут как раз мимо шли рабочие, смотрят -- труба. Один рабочий стукнул гаечным ключом по трубе -- ДЗЫН -- и говорит:

-- А труба-то с трещиной!

А другой говорит:

-- А давай на фиг ее в реку кинем:

-- А давай.

Взяли трубу и кинули ее на фиг в реку... А дети? Дети проснулись и пошли домой. Ведь спали-то они в другой трубе.

***

Мальчик просит папу:

-- Пап, купи мне велосипед!

-- Зачем он тебе? Я ж тебе ручки и ножки отрезал!?

-- А я на него смотреть буду.

Отец, выставляя два пальца вперед:

-- Ути-ути, глазастенький ты мой!

***

Бабуся входит в электричку с тортом в коробке. Не достает до верхней полки и просит:

-- Сынок подсоби -- поставь на верх коробочку.

Мужик ставит ее наверх, а там уже стоит одна -- дамочка какая-то едет, тоже тортик везет. Короче перепутали они эти коробки, дамочка вышла, а бабуся как стала подъезжать к своей остановке просит коробочку-то снять. Ей снимают. Она:

-- Ой, батюшки, коробочка-то не моя!!

-- Да ладно, бабуля, какая разница, чего убиваешься, ну, подумаешь, съешь другой торт.

-- Да у меня, сынок, там не торт был. Мурзика я своего на дачку хоронить везла...

***

Диалог на похоронах.

-- Скажите, отчего он умер? От рака?

-- Нет.

-- От сердечного приступа?

-- Нет.

-- От СПИДа?

-- Да нет же, от гриппа.

-- От гриппа? Ну, это не страшно.

***

Маленькая беленькая девочка гуляет на улице. Платьице на ней беленькое, бантик беленький, туфельки беленькие. Навстречу бабушка:

-- Внученька, какая же ты красивая, какая нарядная, какие косички у тебя красивые, какие туфельки на тебе чистенькие, какое платье на тебе беленькое, только что это за желтенькое пятнышко у тебя на платьице?

-- Да, блевала я (басом).

***

Сидит в песочнице девочка. Мимо идет мужик:

-- Ой, какая прелестная девочка! Как тебя зовут?

-- Пошел ты, мужик на ***!

-- А ремешком по попке?

-- А лопаткой по е**у?

***

Стоит гаишник на посту, посреди перекрестка. А ветер на улице, а потому у него ремешок на фуражке опущен под челюсть. Подходит к нему маленькая девочка и спрашивает, тыча пальчиком:

-- Дяденька, а что это у вас на подбородке?

Мент важно отвечает:

-- Это, девочка, чтоб фуражку ветром не сдувало!

-- А я-то думала, чтоб е**ом не щелкал!

***

Жила-была девочка, и была у нее синенькая кофточка. И когда девочка надевала кофточку, кофточка начинала душить девочку. Пошла девочка к маме и рассказала ей обо всем. Мама выслушала ее и купила ей другую кофточку. И в самом деле, нельзя же одну кофточку носить десять лет.

***

Мужик пришел на бал-маскарад, одевшись во все красное и набрав в рот майонезу. К нему подходит тетка в костюме бабочки и говорит:

-- Я бабочка, а ты кто?

Мужик (выплевывая ей в лицо майонез):

-- А я прыщ гнойный.

***

-- Какие вкусные грибочки! -- хвалит муж жену. -- Где ты взяла рецепт?

-- Из какого-то криминального романа.

***

Мама приходит домой и говорит своей дочке:

-- У меня для тебя 2 новости, плохая и хорошая. Плохая новость: завтра мы переезжаем в другой город. Хорошая новость: там будет полным-полно новых мальчиков, которые не видели, как тебя стошнило в кафе неделю назад...

***

Рассердился старик на старуху и крикнул:

-- Сейчас тебе как врежу! Закройся подушкой, а то больно будет.

***

Разговаривают двое.

-- Знаешь, на состояние моего здоровья влияет Нептун. Я родился под его знаком.

-- А на мое -- Уран.

-- Ты что, родился под его знаком?

-- Нет, я в Чернобыле работал на четвертом блоке.

***

Девочка разглядывает беременную женщину.

-- Что это у вас? -- показывает пальчиком на живот.

-- Это мой ребеночек! -- улыбается будущая мама.

-- А вы его любите?

-- Конечно, очень люблю!

-- Тогда зачем же вы его съели?!

***

Зима. Новый год. В дверь звонок. Маленький мальчик открывает дверь -- за ней стоит громадный амбал в костюме Деда Мороза, с мешком посохом и прочими атрибутами. Амбал:

-- Знаешь, кто я?

-- Да-а-а, ты -- Дед Мороз...

-- Да, я Дед Мороз, раздаю детям подарки. Только тебе надо рассказать какой-нибудь стишок.

-- Травка зеленеет, солнышко блестит, ласточка с весною... с весною... с весною... э-э-э...

-- Ты что? Забыл, что ли?

-- Агааа...

-- Ну ести твою мать!

***

Шторм. Все пассажиры собрались в кают-компании. Одна дама толкает в бок своего мужа:

-- Посмотри на лицо женщины, которая сидит напротив. Купи мне платье такого же нежно-зеленого цвета.

***

-- Ты зачем кинул кирпич дяде Мише по голове?

-- Я больше не буду...

-- А ему больше и не надо...

***

Дама ведет на поводке болонку. Неожиданно болонка цапнула за ногу прохожего. Тот порылся в кармане, достал конфетку и протянул ее болонке. Дама удивленно:

-- Надо же, собачка его укусила, а он ей конфетку дает!

-- Ну да, как же, дам я ей конфетку. Я хочу узнать, где у нее морда, и по зад пнуть.

***

Мужик прибегает к врачу с вилкой в животе:

-- Доктор, помогите!

-- Не могу! У меня прием закончился.

-- Доктор, ну хоть чем-нибудь.

Доктор, вытягивает вилку и втыкая в глаз:

-- Иди к глазнику -- он до 9 вечера.

***

-- К вас есть средство от блох?

-- Да, платите в кассу.

-- А вы заверните его покрасивее, подарок все-таки!

***

-- Мама, помнишь, я один раз вел себя плохо, и ты меня закрыла одного и ушла?

-- Нет, не помню!

-- Не помнишь?!! Как же так? А я до сих пор сижу и мучаюсь.

***

-- Мама, мышка прыгнула в бидон с молоком!

-- Ты вытащил ее?

-- Нет, я бросил туда кота.

***

Цирк. На арене выступают дрессированные львы. Один говорит другому:

-- Что-то публика заскучала. Клетка не высокая -- давай развеселим...

***

-- Старуха, что ты там пишешь?

-- Пишу детям, что тебе уже лучше. Кстати, как правильно пишется: «похороны» или «похароны»?

***

-- Вы 20 лет тому назад сделали аборт и плод выбросили в унитаз?

-- Да.

-- Так здравствуй, мама!!!

***

Идет мужик по лестнице, видит маленький мальчик на ступеньках сидит. Ну, мужик ему и говорит:

-- Мальчик, вынеси водички!

-- Иди на х**, дяденька, я ишо ходить не умею!

***

-- Мальчик, мальчик! Ну чего же ты так горько плачешь?

-- Мама всех котяток утопила...

-- Ну ладно, это большое несчастье, но ты не расстраивайся...

-- Да, всех до одного утопила, ни одного мне утопить не дала...

***

-- Почему у вашей детской кроватки такие высокие ножки?

-- Чтобы мы могли проснуться от шума, когда ребенок из нее выпадет.

***

Муж бросил курить и умер, жена бросила курить и умерла, собака не курила вовсе -- и тоже умерла. Они разбились на машине.

***

Сексуальный маньяк вблизи театра лилипутов поймал мальчика лет 8. Сделал дело. Потянуло на разговор.

-- Кто твои родители?

-- Они умерли.

Маньяку стало жалко пацана.

-- Так ты, сирота, один живешь?

-- Нет, с правнучкой.

***

-- Хочу предложить вашему предприятию последнее свое изобретение. Это автомат для бритья. Клиент опускает монеты, просовывает голову в отверстие, и две бритвы автоматически начинают его брить.

-- Но ведь у каждого человека индивидуальное строение лица...

-- В первый раз да!

***

Пошли отец с сыном в баню мыться. Ну, отец моется спокойно, а сын, дите еще, бегает по бане. Тут поскользнулся, но ухватился за отцовский член, устоял на ногах и дальше побежал. Отец, задумчиво:

-- H-да... Вот была бы дочь, мылась бы с матерью -- разбилась бы...

***

Садист с мазохистом по договоренности зашли в сарайчик. Садист приковывает мазохиста цепью к столбу и достает пилу.

-- Пилить будешь? -- доверчиво спрашивает мазохист.

-- Пилить ты будешь. А я пошел сарай поджигать.

***

Садист и мазохист разговаривают:

-- Садист, помучай меня...

-- Мучайся...

***

Журналист берет интервью у садиста:

-- Скажите, как на самом деле, тяжело быть садистом?

Садист задумался, не глядя, машинально начал окурок об глаз журналиста тушить:

-- Ну, как вам сказать, думаю, наверное, не тяжелее, чем, скажем, журналистом...

***

Сидят в камере наркоман, пожарник и садист. Наркоман вздыхает:

-- Эх, сейчас бы цигарку с марихуаной покурить.

Пожарник:

-- А потом её потушить...

Садист:

-- Об твою задницу...

***

Медведь поймал двух охотников и говорит:

-- На первое-второе рассчитайся!

***

Идет как-то панк с детской колясочкой по Арбату, а навстречу ему старушка:

-- А что это у тебя, милок, ребеночек такой синенький?

-- Мертвенький, вот и синенький!

***

Разговор соседок на скамейке:

-- Я не знаю никого, кто сильней бы любил животных, как Клава: она топит своих котят только в теплой воде.

***

Попал это маленький мальчик в рождественскую сказку. Идет он по зимнему лесу и выходит на большую заснеженную поляну. Посреди поляны стоит дед мороз и, держа Снегурочку за косу, размахивает ею над головой.

-- Дедушка, -- говорит мальчик, -- отпустите ее, ей больно!

-- Ей не больно, -- устало отвечает дедушка, -- она мертвая!

***

Прекрасный солнечный летний день. Три дамы расположились за городом на красивой лужайке и весело болтают. Рядом сумки, в которых все нужное для пикника. Одна дама посмотрела на солнышко и сказала:

-- Вот почему мы отложили похороны на завтра:

***

На скамейке сидит слепой мальчик. Проходящий мимо сердобольный дядечка обращается к нему:

-- Мальчик! Хочешь поиграть на губной гармошке?

-- Хочу...

-- На, поиграй, -- и протягивает ему бритву.

По мере игры на гармошке улыбка мальчика становилась все шире и шире.

***

Мальчик приходит домой весь в слезах:

-- Мама, меня избил один старшеклассник!

-- Боже, а ты смог бы его узнать?

-- Теперь его узнает любой. У меня в кармане его ухо...

***

Сидит в песочнице 5-летняя девочка, притом глаза, как у рака на ниточках болтаются, пасть порвана, тело потрескалось, волосы повылезали, в общем, мрак. К девочке подходит дядя и спрашивает, мол, что случилось с тобой. А она в ответ:

-- Ну и чихнула же я.....

***

Идет мужик по улице, а на шее у него болтаются две вилки, связанные веревкой. К нему подбегает мальчик и спрашивает:

-- Дяденька, а что это у вас на шее?

-- Бинокль, мальчик, бинокль! Хочешь в него посмотреть?

-- Хочу...

После чего мужик втыкает две вилки ему в глаза.

-- Ой, дяденька, а мне ничего не видно!

-- Ничего, я сейчас тебе резкость наведу... (начинает вращать вилки)

***

Идет мужик ночью по кладбищу, видит: еще один мужик сразу двух женщин трахает. Ну, завидно ему стало, он и просит:

-- Слушай, друг, зачем тебе две, дай мне хоть одну...

-- Дай, дай, возьми да накопай...

***

В самолете блюет пассажир. Все смеются. Стюардесса видит что скоро потечет через край пакета и побежала за вторым. Когда вернулась, видит, что все блюют, а один смеется.

-- В чем дело?

-- Они думали, что у меня через краю польется, а я взял да отхлебнул

***

Катаются девочки на перилах. Едут значит, едут, и не заметили что в самом низу из перил гвоздик торчит. Ну и первая девица распахала себе все хозяйство. Приходит к врачу и говорит:

-- Тетенька, сшейте мне пожалуйста...

-- А тебе какого размера оставить?

-- Ну, как у вас....

-- Э, девочка, тогда пойди еще покатайся!

***

Зима, холод. Встречаются на улице два мужика, один из них с большой такой собакой, и говорит первому:

-- Согреться хочешь?

-- Хочу.

-- Фас!

***

Огромная овчарка набросилась на прохожего.

-- Не бойтесь, не бойтесь, -- закричала хозяйка, -- ей уже сделали укол против бешенства.

***

Родился мальчик, и был он от рождения совсем слепой. Он было уже совсем смирился с тем, что никогда не увидит солнечного света, как однажды в семилетнем возрасте проснулся и нащупал у себя на глазах ватно-марлевую повязку

-- Что это? -- спросил он у мамы.

А мама ему объяснила, что пока мальчик спал, приходил дядя доктор и сделал ему очень сложную операцию, так что мальчик скоро начнет видеть

-- Мама, можно я сниму повязку прямо сейчас?

-- Ну, конечно, можно, сынок!

-- И я увижу солнечный свет?

-- Конечно, увидишь!

Мальчик снял повязку, но его окружала темнота.

-- Почему? -- спросил он у мамы.

-- С первым апреля тебя, сынок! -- ответила мама.

***

-- Петров, 15 шагов вперед!

-- Есть. Раз, два, три, четыре, пять, шесть... Товарищ лейтенант, а дальше нельзя, дальше стена.

-- А дальше и не надо. Рота, пли-и-и-и!

***

Сидит мужик дома, телевизор смотрит. Вдруг звонок в дверь, подходит мужик, открывает. Смотрит -- никого, хотел уже закрывать. Смотрит -- на пороге стоит такой маленький, зелененький. Мужик:

-- А ты кто, собственно?

-- Твой п***ец, -- сказал маленький зелененький тоненьким голоском.

-- А что тебе надо-то?

-- Да вот, пришел...

***

-- Хорошо, сынок, что ты плакать перестал.

-- Я не перестал, я только отдыхаю.

***

Учительница в школе спрашивает детей кем работают их родители.

-- Мой папа шофер.

-- Мой папа инженер.

-- А мой папа умер.

-- А что он делал перед тем как умер?

-- Стонал.

***

-- Как себя чувствует ваш муж? Он все еще страдает лунатизмом?

-- Нет, с этим, слава богу, покончено.

-- Неужели вылечился?

-- Нет. Он в конце концов свалился с крыши.

***

-- Какие у вас красивые зубы, фрекен!

-- Это наследство моей матери.

-- Как здорово, что они вам подошли!

***

После сражения могильщик подбирает убитых. Офицер кричит ему:

-- Что ты делаешь?! Бросаешь в яму человека, а он еще что-то шепчет!!

-- Господин капитан, если слушать, что там каждый из них шепчет, вообще убитых не будет.

***

"Эк тебя разнесло-то», -- укорял Сидор Марфу, в которую угодил артиллерийский снаряд.

***

К тонущему мужику подъезжают на лодке спасатели и пытаются вытащить мужика за волосы. После нескольких неудачных попыток сделать это, а мужик был лысый, один из спасателей бьет тонущего веслом по голове со словами:

-- Так ты еще издеваться вздумал!

***

Палач задумчиво отрывает лепестки у ромашки. У него спрашивают:

-- Гадаешь?

-- Гадаю? Да ее пытаю.

***

Палач приходит домой, за спиной мешок, в нем что-то шевелится. Жена спрашивает:

-- Что в мешке-то?

-- Да так, халтурку на дом принес.

***

У палача юбилейная 100-я казнь. Он так тщательно наточил топор, что лезвия вообще не видно -- такое тонкое. Подвели приговоренного, палач опустил топор ему на шею. Приговоренный:

-- Что, уже?

-- Да!

-- А почему я ничего не чувствую?

-- А ты кивни!

***

Палач заносит топор над головой осужденного и спрашивает:

-- Вам как, куском или порезать?

***

-- Выше голову! -- сказал палач осужденному.

***

Перед казнью осужденный обращается к палачу:

-- Я отказываюсь класть голову на эту плаху, сделайте ее в два раза ниже.

-- Что же вас не устраивает? -- удивляется палач.

-- Дело в том, что если моя голова рухнет с такой высоты, то не избежать сотрясения мозга!

***

Идет панихида. В зал вбегает взмокший человек, подходит к гробу и что-то сует в ноги покойнику.

-- Что это ты? -- спрашивает знакомый, когда тот встал рядом.

-- Весь город обежал. Нигде цветов нету. Так я ему шоколадку...

***

-- Великолепный букет! Для кого вы его купили?

-- Для мисс Браун.

-- Вот она обрадуется.

-- Не думаю, сегодня ее похороны.

***

-- Представьте себе, мой муж скончался на пятый день после свадьбы.

-- Ну что ж, недолго мучился...

***

-- Наконец-то моему бедному мужу повезло.

-- Как? После смерти?

-- Когда стали рыть ему могилу, наткнулись на нефть.

***

Американский матрос изнасиловал негритянку и говорит ей:

-- Гордись, я подарил тебе лучший гонконгский сифилис.

На это негритянка отвечает, гнусавя:

-- Посмотрим, чей сильнее.

***

-- Петрову опять повезло!

-- Он получил повышение по службе?

-- Нет, его похоронили на Ваганьковском.

***

Москва. Октябрь 1993 года. Время 22:55. По улице идут два омоновца. Вдруг мимо них пробегает мужик. Один из омоновцев вскидывает автомат и короткой очередью снимает мужика. Второй омоновец говорит:

-- Ты что! Еще 5 минут до комендантского часа!!!

-- Я знаю, что он далеко живет -- все равно бы за 5 минут не добежал.

***

-- Что легче разгрузить: вагон картошки или вагон грудных детей?

-- Детей. Картошка сквозь вилы проваливается.

***

Семья переезжает на новую квартиру. Им объясняют:

-- Здесь раньше жил и работал известный химик. Он проводил здесь свои опыты.

-- А это его портрет? -- спрашивает глава семьи, показывая на потолок.

-- Нет, это сам химик.

***

Два мужика спорят о качестве товаров. Первый:

-- Вот у нас как-то мужик с 20 этажа навернулся, в метре от земли подтяжками зацепился: и жив остался, и подтяжки целы.

-- Так это фигня, у нас вот один с 8 этажа навернулся: сам вдребезги, а валеночки, как новенькие!

***

Деревня, покосившийся дом, на пороге старушка. По дороге идут два панка.

-- Ребятки, помогите поросенка забить, а то я старая, сил уже нету.

-- Давай бабка, где свинья?

-- Там, в сарайчике.

Зашли панки в сарай, оттуда -- визг, крики, грохот. Через некоторое время выходят, все в дерьме и соломе.

-- Ну что, ребятки, забили?

-- Не, мать, забить не забили, но попинали изрядно...

***

Приехал мужик к своему другу в деревню. Как положено, выпили, закусили студнем. Вышли на крыльцо покурить. Мужик смотрит -- поросенок на протезах ходит. Удивился очень и у хозяина спрашивает:

-- Слышь, Вань, а чего это у тебя поросенок на протезах?

-- Стану я из-за двух тарелок студня скотину резать!

***

Два льва бредут по лесу и набредают на прикорнувшего под деревом рыцаря. Тогда один лев другому рычит:

-- Блин! Опять консервы!

***

Пошел мальчик в лес погулять, заодно пописал. Потом увидел медведя, заодно покакал.

***

-- Ваша собака подпускает к себе чужих людей?

-- Конечно, иначе как бы она могла их укусить?

***

Приближается Рождество. Гусь в птичнике:

-- Друзья, а к чему это мне всю ночь яблоки снились?

***

Ползут два партизана в разведку, руками так загребают. Первый:

-- Блин! Я в говно вляпался! -- И руку поднимает.

Второй громко смеется. Первый зажимает ему рот рукой

-- Да тише, ты!!!

***

В купе едут два пассажира. Они пристально смотрит на другого, а потом и говорит:

-- Если бы не усы, вы были бы очень похожи на мою жену.

-- Но у меня нет усов.

-- У моей жены есть.

***

Едет Ромео на коне -- ну весь в дерьме. Плащ, шляпа, шпага, сапоги, конь -- и тот в дерьме. Едет он по дороге, а дорога -- ну одно дерьмо по колено. Подъезжает к замку. А замок просто утопает в дерьме. Кое как пробирается, заходит в двери, а ему навстречу Джульетта -- ну вся в дерьме. Морда, руки, волосы, платье -- все дерьмом покрыто. И говорит ей Ромео:

-- Джульетта, а где у вас тут можно покакать?

-- ??!!

Хирурги

***

Тост хирурга-патологоанатома: «Чтобы нам пришлось встречаться только за таким столом».

***

Мед. поговорка: хорошо зафиксированный больной в анестезии не нуждается.

***

Из медицинского заключения: «Вскрытие показало, что смерть наступила в результате вскрытия».

***

Оттуда же: «Вскрытие показало, что больной спал».

***

-- Ну чего орешь, как резаный? -- сказал хирург пациенту, оперируя его без наркоза.

***

Когда хирург сказал, что надо мужаться, больной начал материться.

***

К рубашке больного, которого привезли на «скорой» в больницу, приколота табличка: «Доктор! Это эпилепсия, а не аппендицит. Аппендицит мне уже вырезали трижды!»

***

Врач больному:

-- Успокойтесь, рана на голове была довольно тяжелой, но главное нам удалось избежать ампутации.

***

Записи в историях болезни:

1. Больной был обследован, был прооперирован, был хорошим товарищем...

2. После приема лекарств умерший почувствовал легкое недомогание.

3. Больной повел себя плохо, почему и был прооперирован второй раз.

***

В реанимацию привозят раненого с ножом, торчащим между лопатками. Врач спрашивает:

-- Больно?

-- Только когда смеюсь, доктор!

***

-- Что со мной произошло? -- пробормотал человек, приходя в сознание после операции.

-- Вы попали в автокатастрофу и вас оперировали.

-- Значит, я в больнице?

-- Да, большей частью.

***

-- Что делать, профессор, все готово к операции, а пациента еще нет.

-- Это ничего, начнем без него.

***

-- Ну что, больной, как ваша рука?

-- Да ничего, доктор, лежит себе под кроватью, и есть не просит.

***

Больной отходит после наркоза.

-- Доктор, я что-то не могу нащупать свои ноги.

-- Видите ли, нам пришлось ампутировать вам обе руки.

***

Трое суток врачи боролись за жизнь больного. Когда тот очнулся, первыми словами его были:

-- Марья! Рассолу!!!

***

Диалог двух эскулапов:

-- Что ты скажешь об этом больном?

-- Я в шоке! Сделал ему две операции, а он все еще жив!

***

Хирург говорит пациенту, которого готовят к операции:

-- Вам совершенно нечего бояться. Это моя шестнадцатая операция, так что должна же она когда-нибудь получиться!

***

-- Я, несомненно, сделал свою последнюю операцию вовремя.

-- Вовремя? Что ты хочешь этим сказать?

-- Если бы я не сделал ее в тот же день, он бы поправился на следующий день без всякой операции,

***

-- Поздравляю, коллега, операция прошла хорошо. Жаль только, что больной об этом так и не узнает.

***

Врача вызвали к пациентке по поводу острых болей. Он приехал, прошел к ней в комнату. Минуту спустя вышел и попросил дать молоток. Еще через пару минут -- зубило. Потом -- клещи, отвертку, плоскогубцы... В тревоге муж спрашивает:

-- Доктор, да что вы там делаете с моей женой?

-- С вашей женой ничего, я не могу открыть чемоданчик с инструментами.

***

Жена спрашивает у доктора о здоровье мужа после операции:

-- Доктор! Есть надежда ?!

-- Смотря на что вы надеетесь...

***

Операционный зал. Хирург говорит студенту-практиканту:

-- Я знаю, старик, что у тебя это первая операция. Конечно, пройдет она не очень здорово, но, когда вскроешь больного, не нажимай слишком сильно на скальпель, можешь повредить стол.

***

Старый хирург наставляет молодого:

-- Итак, коллега, сегодня у вас первая самостоятельная операция. Будьте предельно сосредоточены и внимательны, иначе можете порезать себе палец.

***

Пациент спрашивает хирурга:

-- Моя операция опасная?

-- Операция, которая стоит двести долларов, не может быть опасной.

***

-- У вас была когда-нибудь операция аппендицита?

-- Да, меня действительно оперировали, но я так до сих пор и не знаю, связано ли это было с аппендицитом или с профессиональным любопытством...

***

-- Мне очень жаль, -- говорит хирург своему клиенту, -- но сделанная вам операция по пересадке обезьяньих яичек не дала должного результата. Так что не удивляйтесь, когда при виде хорошенькой женщины у вас вместо эрекции возникнет непреодолимое желание погрызть земляных орешков.

***

Хирург, давая наркоз кассиру, просит его считать до ста. Тот считает:

-- ... 95, 96, 97, 98, 99, рубль...

***

Хирург оперирует больного:

-- Скальпель.

-- Пожалуйста.

-- Ножницы.

-- Пожалуйста.

-- Лопату.

-- А лопату зачем?

-- Закапывать.

***

-- Вас уже оперировали? -- спросил врач.

-- Да.

-- Ну и как?

-- Три тысячи долларов.

-- Я имею в виду, что у вас было?

-- Только одна тысяча.

-- Вы опять не поняли. Я спрашиваю, на что вы жалуетесь?

-- Плата слишком высокая.

***

Беседуют хирург и больной:

-- Обстоятельства таковы, что я должен сделать вам операцию...

-- А в чем проблема?

-- Три последних операции закончились смертью оперируемого!

-- А какова статистика?

-- Обычно умирают двое из десяти...

-- Тогда делайте...

***

Перед операцией:

-- Ну, что доктор?

-- Не беспокойтесь. При нашем уровне жизни вы ни чем не рискуете.

***

Врач говорит больному:

-- Вас надо немедленно оперировать.

-- Не согласен. Лучше я умру, чем буду оперироваться.

-- Одно другому не мешает.

***

Беседуют два хирурга:

-- Знаешь, -- говорит один, -- когда я впервые в жизни ампутировал ногу, от волнения даже допустил ошибку.

-- Надеюсь, не серьезную?

-- Нет, просто перепутал ногу.

***

-- Доктор, операция прошла успешно?

-- Какой доктор? Я апостол Петр!

***

-- Каково состояние больного?

-- Два миллиона долларов!

-- Ну, тогда начнем операцию.

***

Хирург после операции признается пациенту:

-- У вас в животе забыли ножницы, придется резать снова...

-- Раз надо -- режьте, только сделайте в этот раз живот на пуговицах.

***

Мать ждет около операционной, когда прооперируют ее сына. Дверь операционной раскрывается, выходит усталый хирург. Мать спрашивает:

-- Ну что, как прошла операция?

Хирург, удивленно:

-- Операция?! Вообще-то я делал вскрытие.

***

Начинается хирургическая операция. Пациент -- боксер. Хирург:

-- Ну вот, сейчас вам маску с хлороформом на лицо, считайте до десяти и уснете.

Боксер закрывает глаза. Вдруг резко вскакивает. Хирург, укладывая боксера обратно:

-- Нет, вы лежите, лежите.

Боксер вскакивает через несколько секунд опять.

-- Да что с вами?!

-- Не могу я! На восьми вскакиваю!

***

Операционная. Идет операция. Из-под операционного стола: «Мяу!».

Хирург: «Брысь!»

Из-под стола снова: «Мяу!»

Хирург: «Пошла вон!»

Снова: «Мяу!»

Хирург, отрезая что-то у пациента и бросая под стол: «Да на, подавись!»

***

Хирург:

-- Если операция окажется необходимой, вы сможете за нее заплатить?

-- А если я не смогу заплатить за операцию, окажется ли она необходимой?

***

После операции хирург спрашивает пациента:

-- Как вы себя чувствуете?

-- Сейчас лучше, но сначала у меня было такое чувство, как будто меня ударили поленом по голове.

-- К сожалению, так оно и есть. Именно когда вас привезли на операцию, у нас кончился наркоз.

***

Во время операции:

-- Зажим!.. Скальпель!.. Тампон!.. Почему больной храпит?! Дайте мне много тампонов!.. Вот, теперь хорошо.

***

Врач только что закончил операцию по удалению аппендицита у красотки.

-- Доктор, -- с беспокойством спрашивает девушка, -- а шрам у меня будет виден?

-- Это будет зависеть от вас, мадемуазель.

***

Мужчина на приеме у хирурга:

-- Доктор, у меня жизнь -- одна мука, член вымахал ниже пяток, укоротите до нормальных размеров.

-- Хорошо, в операционную.

Уложили, привязали, ввели снотворное, но забыли спросить, где резать.

Пригласили женщину-хирурга. Ходит вокруг стола, головой качает и охает.

-- А знаете что, мальчики, зачем вещь портить, давайте лучше ноги ему нарастим.

***

Мужик приходит к врачу, и, не разжимая рта:

-- Доктор, мне фтото мефает говорить.

-- Э, батенька, да у вас член в подбородок упирается, сейчас мы его..

Раз и отрезал. Мужик радостный домой побежал. На следующий день прибегает снова:

-- Доктор, скорее пришейте мне мой член обратно -- жена на порог не пускает...

-- Пофдно, бафенька, я его уфе фыкинул.

***

Пациент приходит к хирургу.

-- Доктор, сделайте мне пожалуйста кастрацию.

-- Да вы что?

-- Доктор, я вас очень прошу. Мне очень надо.

После операции хирург обращается к пациенту:

-- Зачем вы это сделали? Вы такой молодой, красивый мужчина, в полном расцвете сил. У вас вся жизнь впереди, у вас могло быть столько женщин. Скажите мне, зачем вам это было нужно?

-- Видите ли доктор, я женился на еврейке, а у них такой обычай.

-- Так может быть вам надо было сделать обрезание?

-- А я вам как сказал?

***

-- Доктор! У меня яйцо посинело!

-- Нужна ампутация.

Ампутировали.

-- Доктор!! У меня второе яйцо посинело!

-- Срочная ампутация!

Ампутировали.

-- Доктор!!! У меня член посинел!

-- Немедленная ампутация!

Ампутирует и думает: « А может у него джинсы линяют?»

***

Приходит раз мужик к врачу.

-- Доктор, у меня яйца болят.

Доктор посмотрел и говорит:

-- Необходимо удалить, но я вам поставлю протезы: один деревянный, другой металлический. Будут, конечно, греметь и детей не будет, но ничего.

Прошло некоторое количество времени. Приходит опять мужик. Врач:

-- Ну, как дела?

-- Все хорошо, не гремят и дети есть.

-- Как?!

-- Да, доктор. Буратино в третьем классе, Терминатор в девятом.

***

При первом посещение врача Иванов пожаловался, что у него болит горло, и ему немедленно удалили миндалины. Во второй раз он сказал, что у него болит живот, и ему тотчас же вырезали аппендикс. Когда он пришел на прием в третий раз и врач спросил: «Ну, на что жалуетесь?» -- Иванов отвечать отказался: у него болела голова...

***

Врач говорит пациенту, очнувшемуся от наркоза:

-- Операцию вы перенесли хорошо, а вот перед ней вы вели себя просто невозможно: вырывались, кричали. А ваш знакомый с соседней койки вел себя еще хуже!

-- Еще бы! Ведь нас в клинику послали окна мыть.

***

Врач на обходе говорит больному:

-- У меня для вас есть три новости: плохая, хорошая и великолепная. С какой начать?

-- Начните с плохой.

-- Мы вам отрезали правую ногу вместо левой.

-- А хорошая?

-- Хорошая новость в том, что мы и левую ногу не должны были резать.

-- А великолепная?

-- Пациент из соседней палаты уже согласился купить ваши ботинки.

***

Больница. Идет врач, за ним санитар с топором. Подходят к больному.

-- Иванову ампутация правой руки.

-- Тюк!

Подходят к следующему:

-- Сидорову ампутация левой руки.

-- Тюк!

Далее еще к одному:

-- Петрову ампутация правой ноги.

-- Тюк!

-- Я сказал -- правой!

-- Тюк!

-- Я сказал -- ноги!

-- Тюк!

-- Я сказал -- Петрову!

-- Тюк!

***

Больной аппендицитом перед операцией.

-- Доктор! А я на скрипке после операции играть смогу?

-- Сможете.

-- Честно смогу?

-- Сможете, сможете.

-- Ни фига себе операция, раньше никогда не играл, а теперь смогу.

***

Знаменитый хирург говорит больному:

-- Это очень простая операция. Через полчаса вы сможете уже двигать ногами. Через час будете бегать вокруг кровати. А вечером пойдете пешком до дома.

-- А можно мне хоть во время операции немножко полежать?

***

Два хирурга стоят у койки пациента и спорят:

-- Да, дело дрянь, придется ампутировать ему левую ногу, -- говорит один.

-- Обе, обе! -- настаивает другой.

-- Нет, одну!

-- Обе!

-- Ну ладно, не будем ссориться по пустякам!

***

Больной приходит в себя после операции:

-- Слава Богу, все уже позади!

-- Не будь самоуверенным, -- заметил сосед справа. -- Они забыли во мне салфетку и вынуждены были опять резать.

-- И меня тоже разрезали повторно, -- сказал сосед слева, -- забыли там какой-то инструмент.

В это время в дверях палаты показалась голова только что оперировавшего хирурга:

-- Никто не видел моей шляпы? -- спросил он.

Новичок потерял сознание.

***

В клинике идет операция по омолаживанию. Оперируют без наркоза. По мере того, как идет время, больной начинает вести себя все беспокойнее и наконец громко плакать. Врач успокаивает его:

-- Операция уже кончается, через минутку боль прекратится.

-- Я плачу не от боли, -- отвечает пациент. -- Я боюсь опоздать в школу!

***

Урологическая операционная. Лежит больной, подготовленный к операции. Молоденькая сестричка. Входит хирург, с вымытыми руками, в стерильных перчатках:

-- Сестра, поправьте член.

-- Хмм..., -- поправляет.

-- А теперь больному!

***

-- Я совершенно не понимаю, что творится в этой больнице, -- говорит один пациент другому. -- Когда я сюда лег, один врач сказал, что у меня аппендицит, а второй, что камни в желудке.

-- И чем все кончилось?

-- Они сыграли в «орла» и «решку» и удалили мне гланды.

***

У хирурга.

-- Сестра, что у нас сегодня?

-- Два легких случая: автокатастрофа и производственная травма. И один тяжелый -- муж, отказавшийся мыть посуду.

Чукчи

***

Новый чукча-москвич встречает родственников.

-- Ну как ты, однако, живешь?

-- Да вот, квартир трехкомнатный купил, однако.

-- Зачем так много комнат тебе надо?

-- Как, зачем? -- В первой чум поставил, во второй тоже, и в третьей тоже.

-- А туалет где?

-- Как где, за чумом, однако. А еще красный пиджак купил. Еле на шубу налез. Токмо один проблема есть, однако. Лайки не хотят «Мерседес» таскать...

***

-- Знаете, чем отличается новый чукча от обычного?

-- ??!

-- Малиновыми лыжами! А еще шестисотым оленем с откидными копытами.

***

Чистосердечное признание чукотского взяточника: «Наша взяла...»

***

Приходит чукча в магазин:

-- У вас цветные телевизоры есть?

-- Есть

-- Мне парочку зелёных.

***

Чукча в книжном магазине просит продавщицу:

-- Дайте мне книгу про умного чукчу.

-- Идите в отдел фантастики.

***

Чукча поскользнулся, упал, ударился головой о лед.

-- Однако, -- говорит чукча, потирая шишку, -- была бы мозга, стряхнул бы.

***

В одном НИИ был проведен эксперимент: чукче сделали имплантацию жопы. Через двенадцать часов жопа отторгла чукчу.

***

-- Как сделать чукчу счастливым на весь день?

-- Написать на ленте бумаги с двух сторон: «Смотри на обороте»

***

-- Почему чукчи не пьют кипячёного молока?

-- Потому что у коровы рога в розетку не влезают!

***

Чукча в зашел в трамвай:

-- А я на этом трамвае до конечной доеду?

***

Объявление на вокзале:

-- Товарищи чукчи! Электросани «Москва-Домой» отправляются с третьего и четвертого рельса...

***

Чукча умер и завещал двум сыновьям похоронить его в океане. Оба сына утонули, копая могилу.

***

Уговорили чукчу взять на охоту американского туриста. Зашли они глубоко в тайгу, вышли на берлогу.

-- Твоя смотреть, чукча не мешать, -- говорит чукча.

И стал чукча прыгать у берлоги, кричать, палкой тревожить хозяина тайги. Проснулся медведь и на обидчика двинулся. Чукча на лыжи и бежать. Видит американец, догоняет чукчу медведь. Выстрелил, сразил медведя. Подбегает к нему чукча:

-- Зачем стреляла? Совсем плохой охотник! Как тушу будем к чуму тащить?

***

Чукчу спросили:

-- Живут люди под землей?

-- Да.

-- Почему ты так думаешь?

-- Ну ведь редиску кто-то красит.

***

Чукча говорит русскому:

-- Отгадаешь, сколько у меня оленей, обоих отдам!!!

-- Два.

-- УУУХХХХ!! Шаман!!!

***

Чукча-охотник хвастает подвигами на охоте в Африке:

-- Иду я по тропинке, вдруг гляжу -- лев! Вытащил я нож, кинулся к нему и сразу хвост отрубил!

-- Почему хвост, а не голову?

-- А голову до меня отрезали...

***

Чукча звонит в справочное бюро аэропорта:

-- Сколько летит самолет до Нарьян-Мара?

-- Минуточку, -- отвечают в справочном.

-- Спасибо, -- говорит чукча и вешает трубку.

***

Чукча приходит в парикмахерскую.

-- Как будем стричься, -- спрашивают, -- нулевка, полубокс, канадка?

-- Однако, нулевка.

Постригся, смотрит в зеркало:

-- Однако, плохо, давай канадка.

***

Чукча поймал такси, садится. Таксист говорит:

-- Десять рублей за посадку.

-- Нет, дорого.

Тормозит следующую машину и кричит:

-- Проезжай, проезжай, я на ходу заскочу!

***

Сидит русский на вокзале, напротив его чукча. Русский смотрит: чукча надевает перчатки, достает что-то из кармана, съедает, снимает перчатки. Русский заинтересовался:

-- Чего это ты, чукча, сожрал?

-- Хомяка, однако.

-- А почему в перчатках?

-- Поганый, однако.

***

Чукча, женившийся на русской, собирается разводиться:

-- Больно грязный баба попался, -- говорит он, -- каждый день моется, никак отмыться не может.

***

Идут двое чукчей по тайге. Передний придерживает ветку и отпускает. Ветка заднего чукчу хлоп, тот упал и говорит:

-- Спасибо, что придержал, а то вообще убила бы.

***

Чукча сажает ночью картошку, его спрашивают:

-- Почему ночью?

-- Чтобы колорадский жук не увидел.

***

Приехал к чукчам фотограф. Всех сфотографировал, смотрит, а они все на одно лицо. Он и отпечатал все фотографии с одного негатива. Раздал фотографии. Один чукча смотрит и удивляется.

-- Лицо моя, а рубашка -- нет.

***

Сидят чукчи у моря.

-- Смотри, самолет полетел!

-- Да-а-а! Наверное правительственный.

-- Нет, мотоцикла впереди нету!

***

Чукча к другу в чум заходит, смотрит: тот перебинтованный весь, в гипсе лежит.

-- Что, однако, случилось? -- спрашивает.

-- Да вот, всю неделю готовился к олимпиаде, тренировался с десятиметровой вышки в воду прыгать...

-- А-а... Ты, наверное, забыл лунку во льду сделать!

-- Да нет, чукча умный, чукча не забыл.

-- Так в чем же дело?

-- Лунку сверлишь, пока на вышку забираешься и с нее прыгаешь, вода опять замерзает, однако.

***

Экзамен в чукотской школе.

-- Вася, что такое чернила?

-- Черное, чем мы пишем.

-- А что такое чернильница?

-- Это куда чернила наливают.

-- Молодец, один класс вперед пойдешь.

***

Призвали как-то чукчу в армию. Думают, опасно, однако, ему оружие давать. Дали ему деревянную гранату и сказали, мол, сейчас танк из-за холма выедет, ты его сразу и взорви. Ну, однако, танк выезжает, чукча гранату бросил. «Бабах!» -- говорит. Из танкового люка вылезает другой чукча и отвечает: «Бдыщщ!»

***

Диалог двух чукчей.

-- Твоя взяла.

-- Ничего моя не брала.

***

Чукча уезжает в Москву и спрашивает у детей

-- Дети что вам привести.

-- Черемши.

-- Ах вы мои сладкоежки.

***

Пришел чукча в гости, сидит за столом, чай пьет. Захотелось ему пирожок съесть, а ему говорят:

-- Ты пей, пей чай без церемоний.

Он руку назад отдернул. Сидит пьет, пьет, а потом и говорит:

-- А можно я одну церемонку съем?

***

Берег речки в тундре в районе полярного круга. Поиздержавшийся в пути, голодный и злой геолог натыкается на чукчу, сидящего с удочкой рядом с горкой свежей рыбы. Голод побеждает неловкость, и происходит примерно такой диалог:

-- Чукча, угости рыбкой?!

-- Не могу, однако. Главный начальник не велит.

Пауза. Геолог нашелся:

-- Слушай, чукча, а кто в этих краях главный начальник?

-- Однако, я...

-- Начальник, разреши рыбки взять!

-- Бери, однако, и кушай на здоровье, сколько хочешь!

***

Женился, чукча на русской. Вечером спать ложатся... Чукча:

-- Ты, жена мне на ночь поставь стакан с водой и стакан без воды!

-- А зачем же еще без воды?

-- Глюпый ты женщина, я же когда проснусь, могу захотеть пить, а могу и не захотеть.

***

Однажды геолог угостил чукчу пельменями. Тому очень понравилось, даже рецепт попросил. Через год экспедиция снова приехала, и на этот раз чукча угостил геолога пельменями собственного изготовления. Геолог наелся и спрашивает:

-- Какие вкусные пельмени. А ты почему не ешь?

-- Мясорубка болит, однако...

***

Поехал чукча в Москву, приезжает, и родственники давай его расспрашивать:

-- Говорят, что в Москве все курят.

-- Курят, однако.

-- И ты курил?

-- И я курил.

-- «Астру» курил?

-- Курил.

-- И «Космос» курил?

-- И «Космос» курил.

-- Ну и как «Космос»?

-- Вначале куришь фильтр, а потом как «Астра», однако.

***

Чукча возвращается из армии. Соседи прикалываются:

-- Что, самый глупый в полку был, да?!

-- Не, был один еще глупее, два года меня за женщину принимал!

***

Чукча купил машину. Едет-едет и врезался в дерево. Вылез из-под машины, взял в руки фару и говорит:

-- Такие большие глаза, а ничего не видят.

***

Пришел чукча к своему другу эскимосу. Видит на полу лежит шкура белого медведя с разинутой пастью. Спрашивает эскимоса:

-- Ты сколько раз в него стрелял?

-- Десять.

-- А сколько раз попал?

-- Ни одного.

-- А от чего же он умер?

-- От смеха...

***

Выдали чукче паспорт. Через день приходит опять и просит новый.

-- Зачем тебе второй-то?

-- Однако, чукча курит.

***

Чукчи всерьез кинематографией занялись. Сняли они еще один фильм про войну. Приведу краткую выдержку из фильма:

-- Тук, тук, тук. Олега Кошевая дома?

-- Нет, в тундре листовки расклеивает.

-- Передайте, что гестапо, приходило, шибко ругалось.

***

Чукчу посадили, а он сидит и целыми днями поет. Его спрашивают:

-- Ты о чем все поешь?

-- Однако, что вижу, то пою.

Охране надоело, выключили свет, а он опять поет.

-- Ну а теперь-то ты что видишь?

-- Однако, темнота вижу.

***

Едет чукча домой, настроение хорошее! Песню поет:

-- Неба чистая сицас, нету облачка нигде -- Ууу-ааа!

-- Быстра мой олень бежит, скоро буду я домой -- Ааа-уу!

-- Завтра я возьму ружье, на охоту я пойду! Хоросо!

-- Медведя я подстрелю, буду мяса много есть! Хоросо!

-- Вот и чум мой вдалеке, и жена моя стоит...

(Пауза)

-- Аднаха, падла, какую песню испортила! А?

***

Раздается звонок в Кремле.

-- Вам генеральный секретарь нужен? -- спрашивает чукча.

-- Ты что, больной? -- интересуется трубка.

-- Да, да, -- соглашается чукча, -- больной и очень, очень старый.

***

Франция. Гастроли Якутского балета. Постановка «Лебединое озеро». Колоссальный успех! Корреспондент спрашивает у балетмейстера:

-- Как долго вы репетировали?

-- Шесть месяцев и две недели...Репетировали мы собственно две недели, а шесть месяцев я пытался объяснить танцорам, что такое лебедь...

***

Летит чукча на самолете. Заходит стюардесса:

-- Господа, у нас отказал один двигатель, поэтому мы прилетим на час позже.

Немного погодя снова стюардесса:

-- Господа, у нас отказал второй двигатель, но ничего, долетим на одном, только прилетим на три часа позже, приносим свои извинения.

И еще немного погодя:

-- Господа, примите наши извинения, но у нас отказал последний двигатель...

Чукча с места недовольно:

-- Ну вот, однако, всю ночь летать придется...

***

Пошли русский с чукчей на охоту. Поставили капканы, утром пошли проверять. У чукчи в капканах полно зверей, у русского ни хрена. На следующий день тоже самое. На третий день русский встал пораньше,

зверей в свои капканы пересадил, а в чукчин капкан презерватив положил. Пошли проверять капканы, русский, довольный, зверей вынимает, а чукча гандон взял и говорит:

-- Какой хитрый зверь, сам убежал, а шкурку оставил!

***

Чукча устраивается на работу. а листе бумаги вместо подписи он ставит три крестика.

-- Это еще что такое?

-- Имя, фамилия и ученая степень.

***

Едет чукча в трамвае. Водитель объявляет:

-- Следующая остановка «12 Сентября».

Чукча начинает метаться по трамваю:

-- А что, раньше никак нельзя?!

***

Чукча прогуливается по зоопарку. Вдруг останавливается у обезьянника:

-- Говорили же тебе: «Бригадира, не воруй!»

***

Полярная ночь. Тундра. Северное сияние. Едут нарты. В упряжке двое чукчей. На нартах сидят собаки, стреляют из ружей, воют и лают кто во что горазд. Один чукча говорит другому:

-- Это была твоя идея -- собакам водки дать.

***

Чукча устроился на работу инспектором ГАИ. Останавливает машину и спрашивает шофера:

-- Анекдоты про чукчу знаешь?

-- Знаю.

-- Ваши права.

Шофер дает ему вместо прав календарь. Чукча достает компостер.

-- Январь ездить не будешь, -- пробивает дырку на январе, феврале и так до конца года. Затем переворачивает календарь. Там написано: «Госстрах». Чукча делает еще одну дырку, -- И страховку не получишь.

***

Русский говорит чукче:

-- Скажи :"лук»

-- Лук.

-- Тебе по лбу стук.

Чукча решил отомстить:

-- Скажи :"чеснок»

-- Чеснок

-- Тебе лопатой по спине -- на!

***

Чукча спускается по трапу с самолета со спущенными штанами, стюардесса ему кричит:

-- Вы что, с ума сошли, оденьте штаны!

-- Вот ты меня замучила, сама же говорила: то застегните ремни, то расстегните ремни.

***

Едет чукча в такси по Москве. Впереди пьяный. Водитель пытается его объехать, но куда бы в сторону он ни повернул, пьяный туда же клонится, но вот почти проскочил таксист мимо пьяницы, тут чукча открыл дверцу машины и сшиб пьяницу:

-- Совсем плохой охотник, -- говорит чукча таксисту, -- не будь чукча, ушел бы мужик.

***

Англичанин, американец и чукча проходят испытание на выживание: кто больше дней продержится без еды. У каждого комната, в которой тумбочка, кровать и телефон.

Англичанин позвонил через три дня, американец -- через пять дней. Чукча молчит десять дней, двадцать. Решила комиссия проверить: как там чувствует себя победитель. Заходят, видят -- сидит чукча на коленях перед телефоном и умоляет:

-- Телефон, телефон, чукча кушать хочет.

***

По реке плывет лодка. На корме сидит чукча и курит трубку. Жена гребет против течения.

-- Хорошо ей, греби себе да греби. А мне думать надо, как дальше жить...

***

Как называется драка двух французов на шпагах? -- Дуэль.

А драка двух чукчей на ножах? -- Резьба по дереву.

***

Лесник поймал на озере браконьера-чукчу:

-- Почему бьешь утку?

-- Моя стреляет селезня, -- отвечает чукча.

-- Как ты отличаешь утку от селезня? -- спрашивает лесничий.

-- Моя попала -- значит, селезень, моя промазала -- значит, утка.

***

Встречаются два чукчи, и один другому говорит:

-- Слышь, а твоя жена гуляет...

-- А-а, пусть гуляет, она тепло одета!

***

Чукча пришел в московский универмаг, увидел на прилавке трусы, спрашивает продавца:

-- А это, однако, зачем?

Продавец, смутившись, отвечает:

-- Ну, знаете, тепло и гигиенично...

Чукча трусы купил, приехал домой, сел по надобности под куст. Наделал в трусы. Восхищается покупкой:

-- И правда, тепло!

Оглянулся под куст -- чисто.

-- И гигиенично!

***

Прибыл чукча с Чукотки в Москву. Поселился в гостинице. Приходит к нему в номер проститутка:

-- Хочешь?

-- Хочу!

-- Чем платить будешь?

Чукча открывает чемодан и достает соболиные шкурки. «О-о-о». Ну, он ее отымел. Она собирается уходить, а шкурок-то еще хочется, и спрашивает:

-- Еще хочешь?

-- Конечно!

Он ее еще имеет и забирает назад шкурки. Она в шоке.

-- Чукча хочет -- чукча платит, чукчу хотят -- чукче платят!

***

Чукча плывет в лодке. Навстречу ему два мужика, тоже в лодке.

-- Чукча, не видал человека, который кричал?

-- Нет.

-- Увидишь, нас позовешь.

-- Ладно, -- плывет дальше.

Смотрит -- в воде барахтается кто-то, кричит:

-- Помогите! Тону!

Чукча ему -- бах! -- веслом по голове.

-- Мужик, прячься, тебя там ищут!

***

Чукча уснул в лифте. Его будят грабители:

-- Снимай шубу!

-- Однако, долго спал, до самого лета...

***

Чукча первый раз попал в большой город. Зашел в городской парк в тир и поразил все мишени. Ему дали приз -- живую черепаху. Пошел, попил пивка, закусил. Опять пошел в тир. Опять поразил все мишени. Ему дают приз -- плюшевого медвежонка.

-- А нельзя опять такой пирожок с мясом и хрустящей корочкой?

***

Сидят трое чукчей у костра:

-- Стальной стрекозел полетел, -- сказал один, показывая на вертолет.

-- Стальной тюлень проплыл, -- сказал другой часа через два, провожая взглядом подводную лодку.

-- Стальной олень ползет, -- сказал третий, показывая на вездеход, ползущий в гору. -- С твоей женой живет, с моей женой живет, с его женой живет. Экспедиция называется.

***

Чукча получил квартиру в девятиэтажном доме на последнем этаже.

-- Ну как живете? -- спрашивают его.

-- Однако, ноги болят, пешком наверх моя ходит.

-- А что, лифт не работает?

-- Работает. Но тама написано, что рассчитано на четырех человек. Шибко долго еще троих ждать.

***

Сидит чукча на берегу, ловит рыбу. Вдруг всплывает американская подводная лодка:

-- Хелло! Вы не видели, куда советская подлодка поплыла?

Чукча указал пальцем.

-- Норд-вест! -- скомандовал капитан.

Через полчаса всплывает советская подлодка:

-- Товарищ, не видел, куда американцы поплыли?

-- Норд-вест, -- ответил чукча.

-- Ну ты, -- сказал капитан, -- хватит умничать, пальцем покажи!

***

Чукча получил новую квартиру. К нему приходят друзья. Чукча им показывает:

-- Это -- ванна, это -- спальня, это -- кухня.

Показывает на газовую плиту.

-- Это -- я не знаю, что такое, но зато каждый вечер я прихожу сюда, открываю кран и балдею!!!

***

Пропал дельтапланерист. Спрашивают у чукчи, не пролетал ли он.

-- Нет, -- говорит чукча, -- такой не пролетал. Большой орел пролетал. Все патроны расстрелял, пока он человека из когтей выпустил.

***

Приходит русский к чукче.

-- Дай взаймы сто грамм золота. Отдам через год с наваром.

Дал ему чукча золото, ждет. Через год опять приходит русский.

-- Слушай, извини, не вышло пока, дай еще столько же, отдам через год сразу все.

Дал ему чукча золото. Через год видит русского, возвращающегося к нему и говорит жене:

-- Однако русский идет, опять взаймы просить будет. Я под лежак спрячусь, а ты скажи, что я на дальних пастбищах.

Приходит русский.

-- А где чукча-то.

-- А на дальних пастбищах.

-- Жаль, я ему долги отдать хотел да с наваром. Ну ладно, доставай еду, спирт.

Выпили, закусили, легли трахаться. Лежит чукча под ними и думает: «Вот ведь беда однако, деньги надо забирать, русский убивать, жена морда бить, а я на дальних пастбищах».

***

Купил чукча автомобиль. Поставил в чум. Все сели вокруг и рассматривают. Один смотрел, смотрел и говорит:

-- Красная.

Все одобрительно закивали головами. Второй потрогал и говорит:

-- Железная.

Опять все кивают. Третий пощупал выхлопную трубу и говорит:

-- Самец, однако.

***

Чукча заболел и пошел к врачу.

-- Бок у меня болит, -- говорит он.

-- Который бок? -- спросил врач.

Чукча подумал немного и говорит:

-- Однако, тот, которым я по ночам к стенке поворачиваюсь.

***

Однажды идет чукча из магазина и несет холодильник. Его спрашивают:

-- Чукча, зачем вам холодильник, вам же его даже включить некуда?

-- Однако, чукча не дурак! Чукча розетку тоже купил!

***

Заблудились двое чукчей в лесу. Один говорит:

-- Постреляй, может кто услышит.

Один раз выстрелил чукча, ничего. Другой раз выстрелил -- тишина, третий раз стреляет, никто не слышит.

-- Стреляй еще, -- говорит товарищ.

-- Не могу, -- отвечает стрелок, -- стрелы кончились.

***

Ставят чукчи спектакль про Цезаря в трех действиях.

Первое действие: выходит чукча, стучит кулаком в грудь: «Я -- Цезарь!», потом уходит.

Второе действие: выходят двое чукчей. Первый: «Я -- Цезарь!». Второй -- «А я -- Брут!». Оба уходят.

Третье действие: выходят трое чукчей. Первый: «Я -- Цезарь!». Второй: «А я -- Брут!». Третий: «И я -- Брут!». Первый и второй хором: «И ты Брут!!??». Конец. Занавес.

***

В юрте лежат папа-чукча ростом 1.50, мама-чукча ростом 1.40... Заходит сын-чукча ростом 1.30 и говорит:

-- Папа, жениться хочу, благословение дай.

-- Ну, веди свою невесту, покажи.

Сын заводит невесту ростом 1.20. Папа говорит:

-- Нет, запрещаю, с такими темпами мы до мышей дотрахаемся...

***

Таксист довез чукчу с Казанского до Ленинградского вокзала.

-- Сколько платить надо? -- спрашивает чукча.

-- Три двадцать пять, -- не моргнув отвечает водитель.

Чукча достает бумажник, отсчитывает деньги:

-- Раз двадцать пять, два двадцать пять, три двадцать пять!

***

Чукча на сессии Верховного Совета требует осудить династию Романовых:

-- Зачем Аляску продала, а Чукотку оставила?

***

Чукча в Москве потерял жену. Пришел в милицию, просит, чтобы ему помогли ее отыскать.

-- Какая она, -- спрашивает дежурный, -- приметы опиши.

-- Какая еще примета?

-- Ну, вот, -- поясняет дежурный, -- моя жена стройная, высокая, голубоглазая.

-- Моя старая, кривоногая, -- говорит чукча, -- лучше давай твою искать.

***

Чукча идет по улице, на шее у него полотнище намотано, на плече висит огромная бас-труба, а за собой он тянет на веревке двух коров.

-- Чукча, куда это ты собрался? -- спрашивает прохожий.

-- Чукча в баня звали.

-- А труба и корова тебе зачем?

-- Мне сказали, в баня пойдем с телками гудеть.

***

Идет мужик, смотрит -- чукча ставит столб и лезет на него. Упадет, снова ставит и лезет. Мужик его спрашивает:

-- Ты что делаешь?

-- Высоту столба измеряю.

-- Так ты положи его и измерь.

-- Так это, однако, длина будет, а мне высота нужна.

***

Чукча пришел в «Березку», осмотрелся и попросил политического убежища.

***

Чукча женился на француженке. Приятель его спрашивает:

-- Ну, как ты с ней?

-- Все холосо.

-- А с языком у нее как?

-- Все холосо. Только, однако, очень секотный.

***

Командиру полка докладывает дежурный по роте:

-- За время дежурства никаких происшествий рота не случился. Дежурный по рота рядовой Иванов!

-- Иванов!

-- Так точно!

-- А кто ты по национальности?

-- Чукча, однако.

-- А почему Иванов?

-- Так в уставе записано.

***

Чукча попал в погранвойска. Ну, его послали в заставу подальше от границы (боец он был тот еще...). Вдруг он возвращается.

-- Товарищ командир! Я нарушителя встретил, застрелить пришлось!

-- Как!? А ну, рассказывай!

-- Ну сижу я в засаде, вдруг вылезает здоровый такой мужик с рюкзаком за плечами. Я его спрашиваю: «Ты кто?». Он говорит: «Начальник партии». Я его сразу шлепнул, я то знаю, кто у нас начальник партии!

***

Чукча вызывает мастера и говорит:

-- Что-то у меня телевизор сломался, надо звук починить, однако.

-- А как сломался?

-- Да ни с того, ни с сего -- сижу, отверткой в ухе ковыряю, вдруг раз звук пропал...

***

Два чукчи подстрелили оленя и тащат его домой. Тащат за хвост.

1 чукча: -- однако тяжело оленя тащить.

2 чукча: -- однако яранга все ближе и ближе.

Повстречали русского, а он и говорит им:

-- Что это вы оленя за хвост тащите, за рога ведь удобнее.

Послушались чукчи, дальше тянут за рога.

1 чукча: -- однако за рога тащить много удобнее, чем за хвост.

2 чукча: -- однако яранга все дальше и дальше.

***

Началась Вторая мировая война. Чукчу в армию забрали. Идет бой, вокруг снаряды рвутся, пули свистят, товарищи гибнут. Вот остался чукча один в окопе. Фашисты окружают и кричат:

-- Рус! Стафайся, рус!

-- Рус нету! Чукча есть! Нада?!

***

Отправила жена мужа-чукчу на охоту, а он вернулся через минуту и говорит:

-- Слушай, жена, я только что подстрелил на столбе орла, да так, что когти полетели в одну сторону, а пассатижи в другую.

***

Идет суд. На скамье подсудимых сидит чукча и рядом переводчик.

Судья: Спросите у него, сколько оленей он продал?

Переводчик: Тебя спрашивают, сколько оленей ты продал?

Чукча: Я продал 500 оленей.

Переводчик: Он продал 500 оленей.

Судья: Спросите у него, сколько он денег получил?

Переводчик: Тебя спрашивают, сколько денег ты получил?

Чукча: Я получил

Переводчик: Он получил

Судья: Спросите у него, где он спрятал деньги?

Переводчик: Где ты спрятал деньги?

Чукча: Не скажу!

Переводчик: Он не говорит.

Судья: Скажите ему, что его расстреляют.

Переводчик: Тебя расстреляют, если ты не признаешься.

Чукча: Я спрятал деньги под юртой.

Переводчик: Он сказал, что ему все равно...

***

Чукчи объявили войну китайцам, те долго искали на карте их местонахождение, нашли какую-то неизвестную точку и решили туда поехать. Приезжают и видят: стоят три юрты. Заходят и спрашивают:

-- Вы чукчи?

-- Да, мы чукчи.

-- Это вы нам войну объявили? Так нас же миллиард!

-- Да, зря мы объявили. Где мы вас хоронить будем?

***

Самолет терпит аварию в тундре. Выбирается пилот:

-- Люди! Люди...

Из-за куста вылезает чукча.

-- Ага! Как в тундре, так люди, а как в Москве, так чукчи!

***

Чукча выиграл в лотерею «Волгу». Жена говорит:

-- Черную не бери, бери только белую.

Чукча два раза ходил в магазин -- нету белых. Жена говорит:

-- Ну если и сейчас не будет, бери деньгами.

Чукча приходит -- нету. Идет в кассу:

-- Гоните назад мои пятьдесят копеек!

***

Чукча бегает вдоль поезда и стучит по вагонам.

-- Чукча, ты что делаешь?

-- Мягкий вагон ищу.

***

Сидит чукча, читает Гегеля. Прибегает к нему сосед.

-- Твоя оленя в прорубь упала!

Чукча задумчиво смотрит на соседа и продолжает читать. Через несколько минут -- опять сосед.

-- Твоя другая оленя в прорубь упала!

Чукча еще более задумчиво смотрит на соседа и опять углубляется в Гегеля. Через несколько минут -- опять сосед.

-- Твоя вся оленя в прорубь упала!

-- Однако, тенденция...

***

Чукчи обиделись на Москву за анекдоты и решили послать туда ракету. Взяли сосну, выдолбили, набили порохом, поставили, подожгли и смылись. На полянке -- ад. Из-за дерева вылезают двое чукчей:

-- А представляешь, что сейчас в Москве творится!

***

Чукотские денежные единицы: один чук -- три гека, а десять чуков -- один каюк.

***

Почему чукчи не едят шоколадных конфет? Изжога от фольги.

***

Двое братьев-чукчей пошли в армию. Один стал десантником, прыгает на учениях с парашютом. Вдруг видит -- ему навстречу брат летит.

-- Привет! Ты что это мне навстречу летишь?

-- Да я минер!

***

Чукча садится в такси и говорит таксисту:

-- Вези меня в принцип!

-- ???

-- Да мне говорили, что в Москве в принципе все есть!

***

Чукча подходит к справочному бюро:

-- Скажите, пожалуйста...

-- Пожалуйста.

-- Спасибо...

***

Чукчу спрашивают:

-- Сколько вам ложек сахара положить?

-- Восемь, но только не размешивайте, а то очень сладко будет!

***

Чукчу спрашивают на суде:

-- Вот зачем ты убиваешь оленя?

-- Как, мясо нужно!

-- Вот зачем ты убиваешь медведя?

-- Как, шкура нужна!

-- Ну зачем ты геологов убил!?

-- Как, соль, спичка нужна!

***

Дерутся русский и чукча. Подходит мент и спрашивает:

-- Из-за чего деремся?

-- Да вот, -- говорит русский, -- никак не можем выяснить, кто хозяин Чукотки.

Ну посадили их в одну камеру, дескать там и выясните. На следующее утро их выпускают и спрашивают: «Ну что выяснили?»

-- Да, -- говорит чукча, -- разобрались. Он хозяин, я хозяйка.

***

Однажды чукча захотел стать генеральным секретарем ЦК КПСС. И стал.

***

Однажды у чукчи спросили: «Чукча, вы хотите стать Почетным академиком Академии Наук СССР?» Чукча подумал и сказал: «Однако, хорошо! По четным -- академиком, по нечетным -- рыбу ловить!»

***

Однажды чукча принес в редакцию свой роман. Редактор прочитал и говорит:

-- Понимаете ли, слабовато... Вам бы классику читать. Вы Тургенева читали? А Толстого? А Достоевского?..

-- Однако, нет: чукча -- не читатель, чукча -- писатель.

***

Чукча приехал домой из Москвы и говорит:

-- Чукча в Москве был, чукча умным стал, все знает. Оказывается, Карл, Маркс, Фридрих, Энгельс не четыре человека, а два, а «Слава КПСС» -- вообще не человек.» /вариант:...-не еврей."/, /вариант: «... поэтому скульптурную группу «Карл, Маркс, Фридрих, Энгельс» переименовываем в «Карл Маркс, Фридрих Энгельс и товарищи», а одноименное стадо оленей уменьшаем вдвое."/

***

Однажды русский говорит чукче:

-- Давай играть: Я загадываю загадку; отгадываешь -- я тебе даю рубль, нет -- ты мне.

-- Давай.

Играют.

-- Одна внутри красная, снаружи черная и блестящая.

-- Тюленя?

-- Нет.

-- Оленя?

-- Нет.

-- Тогда не знаю.

-- Одна галоша, -- чукча кладет рубль...

Ночь, сидят русский и чукча, играют.

-- 1689 внутри красных, снаружи черных и блестящих.

-- Тюленя?

-- Нет.

-- Оленя?

-- Нет.

-- Тогда не знаю.

-- 1689 галош.

-- Рубль...

***

Чукча вернулся из армии, а у его жены -- ребенок.

-- Однако, откуда ребенок: меня ведь не было?

-- Так ведь ты же фотографию присылал из армии, помнишь?

-- Однако, но ведь там же я до пояса...

***

Чукча говорит жене:

-- Не знаешь, почему про нас говорят, что мы такие? -- стучит по дереву.

-- Стучат.

-- Сиди, я сам открою.

***

Однажды чукча купил шкаф с внутренним зеркалом. Открывает его дома:

-- Жена, смотри, ко мне брат приехал!

-- И с ним баба какая-то. Вот страшилище!

***

Приезжает чукча в Госплан. «Однако, 3000 кирпичей надо.» -- «Зачем?» «Экономическая эксперимента.» Дали. Приезжает чукча через год. «Однако, 3000 кирпичей надо.» -- «Зачем?» -- «Экономическая эксперимента.» Дали. Приезжает чукча еще через год. «Однако, 3000 кирпичей надо.» -- «Зачем?» -- «Экономическая эксперимента.» Дали, но решили проверить, что он с кирпичами делает. Приезжают, видят: сидит чукча на берегу, кирпичи в воду кидает. «Что ты делаешь?» -- «Однако, думаю: почему кирпичи квадратные, а следы на воде круглые?»

***

Однажды посадили чукчу и обезьяну на необитаемый остров. Приезжают -- у чукчи огромные уши, а у обезьяны шишка на лбу. Повторили эксперимент. Приезжают -- опять то же самое. Опять повторили эксперимент и решили проследить. Смотрят: чукча оттопыривает ухо: «Это что шумит?» Обезьяна -- стучит себя по лбу -- «Во-до-пад!!!»

***

Однажды чукче в Москве таксист загадал загадку:

-- Кто сын моей матери, но не мой брат?

-- Однако, не знаю.

-- Я сам!

Вернулся чукча домой и рассказывает загадку:

-- Кто сын моей матери, но не мой брат?

-- Не знаем.

-- Московский таксист, однако!

***

Чукча получил новую квартиру и показывает гостям. Первая комната: «Здесь у меня тундра.» Вторая комната: «Здесь у меня тундра.» Кухня: «Здесь у меня тундра.» Туалет: «Здесь мой чум.» Его спрашивают: «А куда же ты в туалет ходишь?» -- «В тундру!»

***

Получил чукча квартиру и хвастается друзьям:

-- Квартира хорошая, только умывальник странный: я нажимаю ручку, начинает литься вода; руки помыть еще успеваю, а зубы почистить -- нет.

***

Однажды чукча пришел в магазин:

-- Однако, сколько эта гармошка стоит?

-- Мы чукчам гармошки не продаем .

Чукча пошел, переоделся под хохла.

-- Скильки буде гармошка стоить?

-- Мы чукчам гармошки не продаем.

Пошел, переоделся под грузина.

-- Па-ачем этот гармошка?

-- Мы чукчам гармошки не продаем.

-- А как вы каждый раз узнаете, что я -- чукча?

-- А только чукча может назвать гармошкой батарею парового отопления.

***

-- Скажите, как проехать на Харитоновскую?

-- Сядешь на 36-й трамвай и проедешь 3 остановки.

-- Спасибо. 1-й трамвай, 2-й трамвай, 3-й....

***

Однажды чукча зашел в магазин:

-- Однако, шампуня есть?

-- Есть только «Яичный»

-- Однако, жаль. Я весь хотел помыться.

***

Однажды чукча купил холодильник. Его спрашивают:

-- Чукча, зачем вам холодильник?

-- Однако, зимой греться: зимой на улице -40, а в холодильнике -- ноль.

***

Приезжает чукча в стойбище в вельветовых джинсах. Его спрашивают:

-- Зачем тебе вельветовые джинсы?

-- Однако, чтобы каждая вошка по своей дорожке бегала.

***

Чукча тонет и кричит:

-- Однако, воду пью! Однако, много пью! Однако, на ночь здесь останусь!

***

Однажды чукча ехал в поезде. Приезжает -- весь в синяках и в ссадинах.

-- Чукча, что с вами?

-- Однако, на верхней полке ехал, все время вниз падал.

-- Так что же вы не поменялись с тем, кто на нижней полке ехал?

-- Однако, поменяться не мог -- там никого не было.

***

Однажды чукча подходит к кассам поездов дальнего следования.

-- Скажите, а поезд 975 идет на Беркакит?

-- Нет.

-- А поезд 1007 идет на Беркакит?

-- Нет.

-- А поезд 911 идет на Беркакит?

-- Нет.

-- А куда?

-- На х..!!!

-- А это через Беркакит?

***

Однажды чукча ехал в одном купе с девицей. Чукча зажал в зубах металлическую пластинку и сидит играет на ней: «Дззинннь!..Дззинннь!..Дззинннь!..» Девица: «Перестань!» Чукча отложил свой музыкальный инструмент и стал смотреть в окно. Через некоторое время девица вышла, переоделась, вернулась и села весьма соблазнительно. Чукча стал смотреть на нее. Девица: «Хочется?» -- «Хочется.» -- «Ну давай, только быстро!» Чукча схватил зубами пластинку: «Динь -- динь -- динь -- динь -- динь!»

***

Однажды чукча вернулся из Москвы и рассказывает:

-- Однако, Москву видел. Лозунг «Все во имя человека, все для блага человека» видел, и человека этого видел.

***

Бежит чукча по улице и кричит: «Свободу Горбачеву! Свободу Горбачеву!» Его останавливают.

-- Чукча, вы с ума сошли?

-- Однако, только что по радио слышал: «В заключении Михаил Сергеевич Горбачев сказал...!»

***

Чукча рассказывает своей жене: «Перестройка -- это как у нас в тайге в ураган: вверху шум, внизу темнота и шишки падают.»

***

По просьбе своих соплеменников поехал Чукча в Москву узнать, когда будет коммунизм. Приходит чукча на прием к Горбачеву и спрашивает:

-- Когда будет коммунизм?

-- Вот смотри: видишь, стоит моя «Волга», «Волга» Лукьянова, «Волга» Лигачева. Вот когда будет рядом стоять твоя «Волга», тогда, считай, и будет коммунизм.

Вернулся чукча в стойбище.

-- Узнал?

-- Узнал. Вот видишь, стоят мои унты, твои унты и еще унты. Вот когда рядом будут стоять унты Горбачева, тогда, считай, и будет коммунизм.

***

Два чукчи смотрят в небо.

-- Однако, самолет летит! Правительство!

-- Однако, вряд ли: когда правительство, тогда еще вокруг мотоциклы: «тр-р-р-р!».

***

Однажды гуляет чукча по Красной площади. Остановился, смотрит на часы на Спасской башне. Подходит мужик.

-- Нравятся?

-- Нравятся.

-- Хочешь?

-- Хочу.

-- Давай тысячу рублей и жди меня здесь, я за лестницей сбегаю.

Взял деньги и убежал. Через несколько часов чукча понял, что его обманули. Приехал домой, все рассказал. Приехал его брат в Москву. Стоит на Красной площади, смотрит на часы. Подходит мужик:

-- Нравятся?

-- Нравятся.

-- Хочешь?

-- Хочу.

-- Давай тысячу рублей и жди меня здесь, я за лестницей сбегаю.

-- А, нет! Чукча не дурак! Жди ты меня, я сам сбегаю!

***

Поехал чукча на машине путешествовать. Все стойбище его провожало. Через некоторое время приходит телеграмма: «Приехал нормально, вернусь такого-то.» Все стойбище высыпало его встречать. Ждут чукчу -- нет его. День ждут, два ждут. Через месяц приезжает. Его спрашивают, отчего такая задержка?

-- Однако, туда -- три скорости, а обратно -- одна, и голова устает задом наперед за дорогой следить.

***

В тайге замерзал геолог. Его нашел чукча, привел к себе домой, накормил, напоил, со своей женой спать уложил. Геолог в порыве благодарности пригласил его к себе в гости, в Москву. И вот через некоторое время получает от чукчи телеграмму: «Еду, встречай.» Геолог думает: «Ну, накормлю, напою, но не класть же его с моей женой!» Сбегал к трем вокзалам, нашел там «девочку» и уговорил ее за десятку переспать с чукчей. А чукче сказал: «Ты хороший друг, так что же я тебя со своей повседневной женой уложу? Я тебя уложу со своей парадной женой.»

Чукча вернулся из Москвы, рассказывает: «Хороший город Москва! Хороший друг геолог! А жена парадная у него такая хорошая! -- до сих пор с... капает!»

***

Однажды приходит беременная чукчанка ко врачу. «Доктор, живот раздуло,» -- «Да ты ж беременна!» -- «Однако, быть не может -- муж в тайге,» «А ты, наверное, с другими мужчинами спала,» -- «С мужчинами -- нет, с геологом спала, так ведь он предохранялся,» -- «А как?» -- «Однако, тряпку мне на морду кидал.»

***

Сидят в чуме два чукчи. Один читает газету; через некоторое время он изрекает с умным видом: «Что-то меня беспокоит Гондурас,» -- «Я же говорил тебе, -- отвечает второй чукча, -- не тереби его.»

***

Однажды у чукчи родился шестой ребенок. Вот чукча и заполняет метрику: национальность отца -- чукча, национальность матери -- чукча, национальность ребенка -- китаец. Его спрашивают: «Как же китаец, если вы, родители -- чукчи?» -- «Однако, чукча газету читал, а там написано, что сейчас каждый шестой на Земле -- китаец.»

***

Однажды чукчи захотели породниться с евреями. Приходят свататься.

-- Однако, у вас дочка, у нас сын, хотим породниться с вами. Однако, юрта у вас старая, новую надо, -- кладут на стол пятьдесят тысяч.

-- Однако, оленей у вас нет, много надо, -- кладут еще пятьдесят тысяч.

-- Однако, дочка у вас бедно одета, богато надо, -- еще пятьдесят тысяч.

Старый еврей говорит своей жене:

-- Сара, не кажется ли тебе, что наши новые родственники больше похожи на японцев?

***

Пришла делегация чукчей в приемную комиссию Верховного Совета СССР и жалуется:

-- Не хотим называться чукчами: сплошные про нас анекдоты и остроты ходят.

-- Хорошо, учтем.

На следующий день в газетах вышло постановление: «Отныне вместо «чукча» следует говорить «еврей -- оленевод».

***

Чукчи обратились в ЦК КПСС чтобы их перестали называть чукчами: обидно. И ЦК КПСС издало постановление называть Чукчей просто «народами крайнего Севера».

Первомайская демонстрация. Комментатор передает: «Идет делегация народов крайнего Севера. Они несут транспаранты: «МИР!», «ТРУД!», «МАЙ», «ИЮНЬ», «ИЮЛЬ», «АВГУСТ!». Нет! Все-таки это чукчи!»

***

Приходит чукча ко врачу и говорит:

-- Что это у меня такое, что меня все чукчей называют?

Врач вскрыл ему черепушку и видит: две параллельные извилины. Он взял да и положил их крест накрест. Наутро чукча встает, подходит к зеркалу:

-- Ой, ну який же я гарний хлопець!

***

Идут два чукчи по лесу. Один тащит телефонную будку, а второй -- бревно.

-- Тебе зачем телефонная будка?

-- Однако, если волк нападет, я в нее спрячусь. А тебе зачем бревно?

-- Однако, если волк нападет, я его брошу и мне бежать легче будет.

***

Однажды один чукча идет и видит: другой чукча выкопал яму по пояс и сидит в ней.

-- Зачем ты залез в эту яму?

-- Однако, сфотографироваться надо по пояс.

Через некоторое время идет первый чукча обратно и видит: второй чукча еще одну яму копает.

-- Зачем ты еще одну яму копаешь?

-- Однако, в двух экземплярах надо.

***

Однажды чукча стоит на посту. Кто-то идет мимо. Чукча:

-- Пароля!

-- Пошел на ...!

-- Однако, сколько лет стою, а пароль не меняют.

***

Однажды чукчу послали в разведку и сказали ему:

-- Если патруль тебя услышит, закричи каким-нибудь зверем, например кошкой.

Чукча пополз. Все разведал, ползет обратно, тут его часовой и услышал.

-- Стой! Кто идет?

-- Однако, мы, кошки, домой ползем!

***

Почему чукчи не едят болгарские помидоры? Голова в банку не пролезает.

***

Как чукча проверяет спички в коробке? Достает спичку и чиркает ею. Если спичка плохая -- не зажигается с первого раза, -- он ее выбрасывает, если хорошая -- зажигается с первого раза, -- он ее гасит и снова убирает в коробок.

***

Однажды чукча ехал в метро и держался за поручень.

-- Однако, «Проспекта Маркса» в эту сторону?

-- Нет.

-- Спасибо, -- сказал чукча, поворачиваясь кругом и берясь за другой поручень.

***

Пошел как-то чукча на охоту, увидел зайца и пальнул по нему, но промахнулся.

-- Эх, совсем косой стал, -- а потом посмотрел, что рядом никого нет и сказал, -- Да и раньше такой был.

***

Однажды чукча стоял на Пушкинской площади и смотрел на памятник Пушкину:

-- Однако, кто это?

-- Пушкин.

-- Это который «Му-Му» написал?

-- Нет, «Му-Му» написал Тургенев.

-- Однако, странно: «Му-Му» написал Тургенев, а памятник Пушкину.

***

Приехал фотограф чукчей фотографировать. Сфотографировал, начал печатать, а они все на одно лицо. Ну, он недолго думая, взял один негатив, и с него напечатал фото. Приезжает к чукчам, раздал. Все смотрят радуются, а один смотрел, смотрел и говорит:

-- Странно, однако, лицо вроде моя, а рубашка Кешкина!

***

Съезд охотников за крокодилами в Конго. Выступает англичанин: «Я убил сто крокодилов.» Выступает Француз: «Я убил двести крокодилов.» Выступает чукча: «Я убил пятьдесят носеров.» Все удивились и решили подсмотреть, на кого охотится чукча.

Видят: подкрадывается чукча с винтовкой к кусту, из куста выскакивает перепуганный негр. Чукча: «Крокодила?» -- «No, sir!»

***

Однажды чукча пришел к шаману и спрашивает, какая будет зима -- теплая или холодная? Шаман подумал: «Если я скажу теплая, то он может не заготовить дров, а вдруг зима будет холодная? Скажу лучше, что холодная». И сказал. Потом ему стало стыдно и он пошел к метеорологам. Спрашивает:

-- Какая будет зима?

-- Холодная.

-- А почему?

-- А вон чукча за дровами пошел.

***

Однажды чукчу спросили:

-- Как часто вы моетесь?

-- Однако, раз в полгода.

-- Так редко? А вы себя не чувствуете грязным?

-- Однако, первые два месяца чувствую, а потом грязь сама отваливается.

***

Сидит чукча на дереве, рубит под собой сук. Проходит человек.

-- Чукча, вы упадете!

-- Однако, вряд ли!

Порубил, порубил и упал. Встал, посмотрел вслед человеку:

-- Колдун, однако!

***

Однажды вернулся чукча с охоты. Жена ему и говорит:

-- Что ты хочешь?

-- Однако, есть хочу.

Она его накормила.

-- Что еще ты хочешь?

-- Однако, пить хочу.

Она его напоила.

-- Что еще ты хочешь?

-- Однако, спать с тобой хочу.

Переспали.

-- Что еще ты хочешь?

-- Однако, лыжи снять хочу.

***

Проходит сельскохозяйственная конференция. Встает француз:

-- Мы сеем картошку 15 мая, а снимаем урожай 16 сентября.

Встает англичанин:

-- Мы сеем картошку 15 апреля, а урожай снимаем 16 августа.

Встает чукча:

-- Мы сеем картошку 15 июня, а снимаем урожай 16 июня.

-- Через день? А почему так рано?

-- Очень кушать хочется.

***

Сидит чукча в каяке, ловит рыбу. Вдруг рядом всплывает не наша подводная лодка. Чукча подумал

-- Однако, шпиона!

Постучал в лодку. Из люка выглянул некий человек. Чукча:

-- Однако, ду ю спик инглиш?

-- Yes, of course!

Чукча, грустно:

-- А фиги ж толку?

***

Однажды в Олимпийские виды спорта ввели новый: забивание гвоздей головой. Проходят соревнования. Выступает французский спортсмен. Два гвоздя забил -- и его унесли с разбитой головой. Выступает американский спортсмен. Три гвоздя забил -- и его унесли с разбитой головой. Выступает чукча. Забил пятьдесят гвоздей. Объявляют результат: первое место занял спортсмен США, второе место занял спортсмен Франции, третье место занял чукча. Тренеры чукчи обиделись и пошли выяснять почему только третье. «А ваш спортсмен вообще нарушил правила: он забивал гвозди шляпками вниз.»

***

Однажды послали в космос двух собак и чукчу. Пошел первый виток, с земли вызывают:

-- Белка!

-- Гав!

-- Нажми красную кнопку!

-- Гав! Гав!

Пошел второй виток.

-- Стрелка!

-- Гав!

-- Нажми белую кнопку!

-- Гав! Гав!

Пошел третий виток.

-- Чукча!

-- Гав!

-- Ты что гавкаешь, мать твою так! Накорми собак и смотри -- ничего не трогай!

***

Чукча приехал из Москвы и рассказывает:

-- Однако, апельсины ел! Вкус -- прямо как...

-- Тюленя?

-- Нет...

-- Оленя?

-- Нет, вкус... как... сношаться!

***

Однажды друзья прислали чукче новогоднюю посылку: мандарины и красную икру. Чукча пишет в ответ письмо:

-- Посылку получили, за мандарины большое спасибо. А клюкву мы выбросили, рыбой пахнет.

***

Однажды у чукчи спросили:

-- А вы у себя на Чукотке слушаете вражеское радио?

-- Да.

-- Ну и что они говорят?

-- Да все больше пугают.

-- А как пугают?

-- А вот так: у-у-у-у!

***

Однажды у чукчи спросили каких он знает послов. «Однако, знаю «посол Чрезвычайный», знаю «посол Уполномоченный» и знаю «посол на...»

***

Сидит чукча и приговаривает:

-- Устал сегодня чукча, ох, устал!

-- Почему устал?

-- Однако, думал сегодня. Очень устал.

-- А почему очень устал?

-- Однако, сегодня целых три раза думал.

***

Сидят два чукчи, пилят бомбу. Проходит мимо мужик:

-- Эй, вы что делаете, она же взорвется!

-- Однако, ничего, у нас еще одна есть!

***

Идет чукча, на нем кепка с четырьмя козырьками. Его спрашивают:

-- Чукча, ну, козырек впереди и козырек сзади, это понять можно, но зачем козырьки по бокам?

-- Однако, чтобы лапшу на уши не вешали!

***

Прибыли солдаты в Афганистан. Ну и среди них чукча. Ну им и говорят -- за голову убитого душмана -- вознаграждение. Короче, все собираются, автоматы берут, пулеметы, гранаты. Чукча сидит и точит здоровенный ножик. Ушли на задание. Возвращаются кто с двумя головами, кто с тремя. Чукча приходит и вываливает целый мешок отрезанных голов наземь. Ему:

-- Чукча, ты где так резать научился?

-- Тайга ходил.

-- Так там же нет никого...

-- И здесь никого не будет...

***

Чукчам подарили вагон. Через месяц интересуются, как в нем им живется? Те отвечают -- ничего, только вот на дверях в туалете надпись «Во время стоянки пользоваться запрещается», так что как кому приспичит, так всем чумом этот вагон по тундре туда-сюда толкать приходится...

***

Стоит чукча на посту, В кустах шорох. Он спрашивает, как положено:

-- Пароль?

-- Черное небо!

-- Неправильно, пароль -- белая земля, проходи, в следующий раз не ошибайся.

***

Стоит чукча на посту, навстречу идет другой чукча. Первый говорит:

-- Скажи пароль!

-- Пароль!

-- Проходи!

***

-- Чему с первых шагов учат эскимосы своих детей?

-- Желтый снег нельзя есть. Никогда не ешь желтый снег.

***

Встречаются двое чукчей. Один другому:

-- Салют, козел!

-- Сам ты салют, -- обиделся другой.

***

Идут двое чукчей по тундре -- видят б---ь русскую. Захотелось им ее, говорят: «Давай мы тебя любить будем». Она говорит -- «Ладно, только презервативы оденьте, чтобы у меня детей не было.»

Через два месяца. Идут чукчи по тундре, один говорит другому:

-- Слушай, тебе моча в голову ударила?

-- Да! А тебе?

-- И мне! Давай резину снимем, пусть у нее дети будут!

***

Чукча приходит с жалобой в ЖЭК:

-- Отрегулируйте, позалиста, унитаз. Вода очень быстро течет, мыться не успеваю.

***

Чукча приезжает из Москвы к себе в село и, собрав всю свою родню, начинает хвастаться:

-- Большой город Москва, а меня там все знают!

-- Не может быть -- не верят ему.

-- Может! Есть там такая штука, метро называется. Народу там -- тьма. И ехскалатор там ездеет. Так вот я на такой ехскалатор пошел, а мне навстречу по нему люди вверх поднимаются, толкают меня и кричат: «Эй! Розенбай! Куда ты прешь!?

Цирк

***

На арене натянут канат. Мужик на канат ставит стакан, на стакан ставит нож, на нож ставит стул, взбирается на него одной ногой, другой крутит обруч и играет на скрипке. И тут в тишине раздается: «Марта, пойдем отсюда, это не Ойстрах...»

***

Приходит мужик к директору цирка. Говорит:

-- У меня чудесный номер.

-- В чем же он заключается?

-- Я играю на контрастах.

-- А поподробней?

-- Ну, это -- вывозят на арену бочку с дерьмом, потом взрывают, весь цирк в дерьме. И тут появляюсь я -- во всем БЕЛОМ...

***

С передвижным цирком случилась беда: рухнула крыша шапито. Директор цирка вне себя от злости:

-- Какой идиот подсунул нашему слону нюхательный табак?!

***

Посетитель входит в цирковой вагончик и говорит:

-- Я ищу карлика.

На кровати лежит тип ростом метра в два, который отвечает:

-- Это я. А что вы хотите?

-- Как? -- недоуменно шепчет посетитель. -- Это вы-то карлик?

-- А что? Нельзя уже и потянуться?

***

В кабинете к директору цирка приходит мужик и говорит:

-- У меня есть замечательный номер: прыжок из-под купола цирка вниз головой на бетонную плиту.

-- А ну покажи!

Мужик показывает, с ним заключают бешеный контракт, аншлаг каждый вечер. Через две недели мужик снова приходит к директору:

-- Нет, не буду больше выступать. Больно все-таки!

***

К директору цирка приходит артист и показывает номер. На манеже ставят большую бутылку с узким горлышком. Артист залезает на трапецию, делает пару кульбитов и бросается вниз. «Ап!» -- и он в бутылке.

-- Хорошо, -- говорит директор, -- заключаем с вами контракт на год. Только ради Бога намекните, как вы это делаете?

-- Понимаете, когда я подлетаю к бутылке, я незаметно для публики вставляю в нее воронку.

***

В кабинете директора цирка:

-- Примите меня, у меня есть номер!

Посетитель втаскивает два чемодана, открывает один, и начинает вытаскивать оттуда шлакоблоки и разбивать себе об голову.

-- Великолепно! А в другом чемодане тоже шлакоблоки?

-- Нет, там анальгин.

***

В цирк приходит человек:

-- Вам не нужны подражатели птиц?

-- Нет, что вы, у нас таких навалом...

-- А жаль, -- сказал посетитель и выпорхнул в форточку.

***

Потрясающий номер в цирке: крокодил играет на пианино, а бегемот поет романсы. Бешеный успех. Директор цирка доверительно говорит автору номера:

-- Ну скажите честно, ведь не может быть такого, чтоб крокодил играл на пианино, а бегемот пел. Скажите мне, это останется между нами, в чем секрет номера?

-- Вы правы, -- отвечает автор, -- Конечно, такого не может быть. На самом деле, бегемот только открывает рот, а крокодил и поет, и играет.

***

Отец с сыном пошли в цирк. Перед ними выступают фокусники, акробаты, жонглеры и прочие эквилибристы. Очередной номер, конферансье объявляет: «Смертельный трюк! Прыжок из-под купола цирка в бочку с водой! Фантастическая точность!..» и т.д. Артист забирается под купол и прыгает вниз, попадает точно в бочку. Оркестр играет туш, зрители аплодируют. Мальчик обращается к отцу:

-- Пап, я что-то не понял, «смертельный трюк», а никто не умер... Пап! Пап, ты чего?!!

***

-- Папа, знаешь, какое чудесное представление было сегодня в цирке? Там наездник прыгнул на ходу лошади ей на спину, проскользнул под животом, уцепился за хвост и закончил это тем, что вскочил ей на шею задом наперед.

-- Ну и что тут особенного? Я тоже все это проделал, когда в первый раз сел на лошадь...

***

Идет цирковое представление, гимнасты совершают головокружительные прыжки, львы прыгают через горящие кольца и тут посреди представления раздается голос с первого ряда:

-- Ты, мля, посмотри, как у них все хреново выходит!

И тут все пошло из рук вон плохо: звери на дрессировщиков бросаются, гимнасты падают, но тут конферансье объявляет: «Смертельный номер! Человек прыгает с купола цирка в тазик с водой на арене!» Свет в цирке гаснет. Все затаивают дыхание и тут раздается голос с первого ряда:

-- Ты, мля, посмотри, эй, куда это вы меня тащите?!

***

В цирке выходит на конферансье и объявляет:

-- А сейчас, мальчик с феноменальной памятью выпьет ведро воды!

Выбегает мальчик, выпивает ведро воды и убегает. Через некоторое время опять конферансье:

-- А сейчас, мальчик с феноменальной памятью выпьет ведро воды!

Выбегает мальчик, выпивает ведро воды и убегает. К окончанию представления снова выходит конферансье и торжественно объявляет:

-- А сейчас, мальчик с феноменальной памятью описает всех, кто сидит в первом ряду! Предупреждаю сразу -- убегать бесполезно -- у него феноменальная память!

***

В один американский цирк пришел наниматься артист.

-- Что вы умеете делать? -- спросил его директор.

-- Во время своего выступления я съедаю сто куриных, сто гусиных и пятьдесят страусиных яиц. Мое прозвище Яичный Король.

-- Но в воскресные дни у нас по четыре представления.

-- Согласен.

-- Да, но скоро начнутся рождественские праздники. И мы будем давать представления через каждый час.

-- Но когда же я буду обедать?

Дантисты

***

Совет стоматолога:

-- Берегите швои жубы ш молодошти!

***

-- Что вы делаете доктор? Мне нужно было выдернуть совсем другой зуб!

-- Успокойтесь (зевая), уважаемый, постепенно я и до него доберусь!

***

Женщина в пятый раз обращается к дантисту с просьбой подогнать вставную челюсть.

-- Хорошо, -- говорит дантист, -- я ее переделаю, но в последний раз. Не вижу причин, чтобы она не подходила к вашему рту.

-- При чем тут рот? Она не входит в стакан!!!

***

Зубной врач, перевязывая палец, выходит из кабинета и говорит матери маленького пациента:

-- Я ему только что поставил пломбу. Не позволяйте ему кусать никого другого по крайней мере еще полтора часа!

***

-- Доктор, зубы, которые вы мне вставили, очень болят.

-- Отлично! Это служит лучшим доказательством того, что зубы -- как настоящие!

***

Зубной врач обращается к пациенту, сидящему в кресле:

-- Как только я начну сверлить вам зуб, кричите, пожалуйста, погромче.

-- Зачем?!

-- Там в приемной ожидает приема целая толпа больных, а через десять минут начинается матч на кубок по футболу.

***

-- А мне сегодня вырвали зуб.

-- Болит?

-- Не знаю, он остался у стоматолога.

***

Стоматолог, осматривая пациента, произнес:

-- Ну и дупло! Ну и дупло! Ну и дупло!

-- Почему вы повторили эту фразу трижды? -- спрашивает пациент у доктора.

-- Я сказал только один раз. Два раза повторило эхо.

***

-- Встречала ли ты когда-нибудь мужчину, одно прикосновение которого бросало бы тебя в дрожь?

-- Вчера я встретилась с таким мужчиной...

-- Кто он?

-- Зубной врач.

***

Однажды у зубного врача заболел зуб. Ну, естественно, лечить самому себе зубы опасно. Идет к коллеге. Тот, усаживая его в кресло, говорит:

-- Ну-с, приступим.

-- Ну-с, приступим.

-- Вы о чем это? Ведь лечить-то вас собираюсь я?

-- Лечите, лечите, а я вас в процессе буду критиковать!

***

Скелет приходит к зубному врачу и просит посмотреть зубы. «Да, -- думает врач, -- зубы в полном порядке, но мне не нравятся его десны».

***

-- Бездушный тип, -- упрекает своего сына зубной врач. -- Транжирить мои деньги, не задумываясь, с какими человеческими страданиями они связаны.

***

Зубной врач-женщина -- пациенту, настраивая бормашину:

-- А помнишь, Федя, в школе ты сидел за мной и без конца колол меня булавкой?

***

-- Доктор, мне будет больно?

-- Не беспокойтесь, живыми, пока еще, отсюда выходили все...

***

-- Пациент, какой вы нервный!

-- А что я могу сделать -- вы все время меня за нерв дергаете!!!

***

-- Это у вас что, циркулярная пила или бор... (пациент с ехидством)

-- Нет, скорее монтажный пробойник с победитовым наконечником...

***

-- Какое чудесное пение сейчас передавали по радио!!!

-- Да нет же, это в соседнем кабинете удаляли зуб у пациента...

***

-- Я случайно наблюдал, как зубной врач копался в своем автомобиле. Очень интересно.

-- Что же интересного?

-- Он взял плоскогубцы и сказал: «Потерпи, дружок, сейчас будет немножко больно».

***

-- Пациент, вы слишком много едите мяса!!!

-- Как вы узнали об этом?!!

-- Элементарно -- по костям, застрявшим в ваших зубах...

***

К дантисту приходит пациент. Врач говорит, что больной зуб придется вырвать.

-- Сколько это будет стоить? -- спрашивает пациент.

-- Видите ли, поскольку я врач начинающий и опыта в удалении зубов у меня пока нет, я беру только 100 рублей в час.

***

Звонок. Зубной врач открывает дверь. Перед дверью стоят десять мальчиков.

-- Мне нужно вырвать зуб, -- говорит один из них.

-- А твои друзья?

-- Они пришли послушать, как я буду орать.

***

-- Бокс -- великолепный вид спорта! Я на нем здорово зарабатываю.

-- Вы, наверное, известный боксер?

-- Избави боже. Я -- зубной врач!

***

Зубной врач говорит пациентке:

-- Не нужно так широко раскрывать рот.

-- Но вы же сами сказали мне, что должны ввести туда зеркальце и инструменты.

-- Но сам-то я останусь снаружи!

***

-- Что же вы так кричите, больной! Я и не прикоснулся к вашему зубу!

-- Вы мне наступили на мозоль...

***

В кабинете дантиста пациент вытаскивает бумажник.

-- Но вы мне сегодня не должны платить.

-- Я и не собираюсь платить. Я просто хочу пересчитать деньги перед тем, как вы дадите мне наркоз.

***

Пациентка пришла к стоматологу, села в кресло и крепко схватила его за яички.

-- Черт подери, что вы делаете? -- закричал он.

-- Доктор, мы же не собираемся причинять боль друг другу?

***

Дантист возвращается в приемную после обеда.

-- Есть кто-нибудь?

-- Да, -- говорит ассистентка. -- Есть один. В кабинете.

-- Почему же вы не готовите инструментарий?

-- Понимаете, он заперся изнутри и никого не пускает.

***

Звонок в зубную клинику.

-- Я звоню чтобы записаться к доктору.

-- Извините, сегодня мы закрыты.

-- А когда вы будете закрыты опять?

***

Рабинович пришел к дантисту с женой.

-- Слушайте, доктор -- я хочу выдернуть зуб, но у меня мало времени: опаздываю в синагогу. Так что не надо новокаина, дергайте побыстрее.

-- Восхищен вашей храбростью. Какой зуб будем рвать?

-- Сара, золотко, открой рот и покажи доктору свой больной зуб.

***

Приходит девушка к стоматологу, осмотрел он ее и говорит:

-- Да, зуб ваш, пожалуй, придется вырывать.

-- Ой, доктор, я так боюсь... Честно говоря, я бы лучше родила, чем зуб вырывать.

-- Ну, тогда раздевайтесь.

***

-- Оба зуба у вас воспалены, придется их удалить.

-- И сколько это будет стоить?

-- Сто пятьдесят долларов

-- Сто пятьдесят за две минуты работы?

-- Ну, если вам нравится, я могу тащить их медленно.

***

-- Знаете я так иногда мечтаю стать дантистом... Только они могут заставить женщину закрыть рот.

***

-- Пациент, у вас рот открыт.

-- Я знаю, я его сам открыл...

***

-- Ну что вы так кричите, больной? Я пока даже не дотронулся до вашего зуба.

-- Как?! Вы еще собираетесь и трогать его?

***

-- Доктор, зубная боль не дает мне спать всю ночь! Что делать?

-- Найдите себе ночную работу.

***

-- Зачем вы мне удалили два зуба?

-- Но вы же принесли две курицы.

***

К зубному врачу, трясясь от страха, заходит больной.

-- Придется удалить зуб, -- говорит врач.

Больной трясется еще сильнее. Врач наливает ему стопку спирта:

-- Выпейте для храбрости.

Больной выпивает и перестает трястись.

-- Ну как, набрались храбрости?

-- Ого! Пусть теперь кто-нибудь попробует тронуть мой зуб.

***

-- Девушка, когда вы улыбаетесь, у меня возникает большое желание пригласить вас к себе.

-- Какой вы донжуан.

-- Что вы, я зубной врач.

***

-- Весьма сожалею, мадам, но я вынужден потребовать у вас 50 франков за этот зуб, что я вытащил у вашего сына.

-- 50 франков? Но вы же сказали, что это будет стоить 10!

-- Да, конечно, но ваш паренек так кричал, что из приемной сбежало четверо пациентов.

***

В поликлинике в дверь с надписью «СТОМАТОЛОГ» просовывается женская голова:

-- Скажите, доктор, где здесь аборты делают?

-- Проходите, садитесь в кресло...

-- Как, ведь Вы же дантист!

-- Да какая разница, метр выше, метр ниже....

***

Приходит девушка к стоматологу, садится в кресло и снимает трусы. Стоматолог:

-- Что?!?!

-- Доктор, у меня там какие-то маленькие завелись, так вырвите им зубы, а то очень больно кусаются!

***

Зубной врач зашел в фотоателье и попросил сфотографировать его на карточку, которую он собирался подарить своей любимой. Фотография вышла ужасной. Дантист, затаив обиду, решил отомстить фотографу, но никак не мог придумать, каким образом. Наконец представился случай: фотограф явился к нему поставить коронку. Дантист энергично принялся за работу, и, когда фотограф взвыл от боли, он отступил от него на пару шагов, критически оглядел его и торжественно промолвил:

-- Так, так, а где же ваша улыбка?

***

-- Ну же, мой маленький, открой ротик и скажи «А-а-а», чтобы этот гадкий доктор смог вынуть свой палей из твоего ротика.

***

Зубной врач никак не мог получить деньги от своего клиента, которому он сделал вставные челюсти еще год тому назад. Посылая ему счета чуть ли не каждый месяц, врач не получал никакого ответа.

-- А почему бы тебе не встретиться с ним лично и не потребовать деньги?

-- Потребовать деньги? -- рассердился доктор. -- Да он не только отказался мне платить, но и нахально бросил в меня теми самыми зубами, что я ему изготовил!

***

Встречаются двое:

-- Привет! Чего такой грустный???

-- Зуб болит!

-- Так сходи к стоматологу!

-- Да боюсь я их!

-- Ну, тогда иди на станцию, привяжи нитку к зубу и к поезду. Поезд дернет, и нормально!

Через пару дней встречаются опять:

-- Ну, как дела? Как зуб?

-- Сесть стук оторвал!

-- Шесть зубов?!?!?!

-- Нееее! Сесть вагонов! А субы мне усе масынист повыбивал!

Дети

***

Дети вносят в семью дружбу: если в бездетных семьях муж и жена бьют друг друга, то в семьях с детьми они дружно бьют детей.

***

Сын:

-- А зачем у мостика заборчик?

Одновременно мама: -- Это чтобы ты случайно туда не упал.

Папа: -- Это чтобы ты сдуру туда не прыгнул.

***

-- Папа, а что значит «каменный век»?

-- Ну, тогда все делали из камня.

-- Как, и телевизоры тоже?

***

Идет мальчик с папой по улице. Вдруг видят -- две собачки любовью занимаются. Мальчик-сын и спрашивает папу:

-- Папа, а что собачки делают?

Папа, задумался, как малышу объяснить? И говорит:

-- Понимаешь, сынок, у одной собачки лапки болят, а вторая собачка добрая, вот и несет ее.

-- Понятно, -- отвечает сын. А через некоторое время спрашивает:

-- Папа, а почему добрых все время ебут?

***

-- Сергунька, почему твой маленький братик так кричит?

-- Если бы у вас не было зубов, волосы не росли, ноги и руки не слушались, вы бы еще не так кричали...

***

Малыш потерялся и просит на улице прохожего позвонить к нему домой из телефонной будки.

-- Сейчас позвоню, -- говорит дядя, -- а какой у вас телефон?

-- Черненький такой, а цифры беленькие.

***

Идет отец с дочкой.

-- Пап, купи кедики!

-- Вот еще!

-- Ну купи кедики!

-- И не подумаю!

-- Купи!

-- Какие кеды, ты еще коньки не сносила!

***

Хозяйка дома нанимает новую няню.

-- А почему вам отказали от прежнего места?

-- Я однажды забыла выкупать ребенка.

Голос из детской:

-- Мы берем ее, мамочка!

***

-- Мама, можно я пойду поиграю с Петей?

-- Нет, он плохой мальчик...

-- Тогда можно я пойду и побью его?

***

-- Мой ребенок -- вылитый портрет своего отца.

-- Это не страшно, главное чтоб он здоров был.

***

-- Мамочка, а откуда берутся дети?

-- Ты знаешь, это очень длинная история, я тебе ее как-нибудь потом расскажу.

-- Ну, мамочка, хотя бы самое начало...

***

-- Дети, кто может привести пример удивительного совпадения?

-- Я! У моего папы и моей мамы свадьба была в один и тот же день!

***

Девятилетний сын, шмыгая носом, вошел в кабинет отца.

-- В чем дело? -- потребовал объяснений родитель.

Сын, подавляя рыдания:

-- Твоя жена только что закатила мне сцену!

***

В современной интеллигентной семье мать упрекает десятилетнюю дочь:

-- Ты опять курила наши сигареты?

-- Мама, я взяла только две штуки, -- оправдывается девочка.

-- Так вот, в наказание ты сегодня пойдешь спать без капли виски!

***

-- Дядя, дядя большое спасибо за ту трубу, которую вы мне подарили.

-- Да не за что, мальчик, она всего-то 60 копеек стоит.

-- Но зато мне каждое утро папа и каждый вечер мама дают по 10 рублей, чтоб я не дудел!

***

Сынишка спрашивает у отца, моющего посуду:

-- Папа, а сколько лет ты уже служишь у мамы?

***

-- Ты почему не ешь? -- спрашивает мать сына. -- Ты же сказал, что голоден, как волк.

-- А ты видела, чтобы волки питались морковкой?

***

-- Папа, Сережа меня ударил.

-- Ну, дай ему сдачи.

-- Дал, еще до того.

***

Пятилетний мальчик становится по стечению обстоятельств свидетелем родов. Увидев, как акушерка шлепает ребенка по заднице, чтобы он задышал, мальчик говорит:

-- Вот и правильно, всыпь ему еще, чтобы не лез туда, откуда сам вылезти не может!

***

Малыша угостили конфетой. Он быстро хватает ее и жует. Мама делает ему замечание:

-- Что надо сказать?

-- Дай еще!

***

-- Наш папа очень смелый . У него даже есть орден «За отвагу»!

-- А наш -- трусишка. Когда мамы не бывает дома , он даже спать уходит к соседке

***

Маленькая девочка идет с мамой по улице, навстречу им -- бульдог.

-- Мам, -- говорит девочка, -- как он похож на дядю Альфреда.

-- Тс-с! Как тебе не стыдно!

-- Ты думаешь, собака услышала?

***

Муж приехал из командировки. Хочет побыть с женой, а маленький сынишка с рук не сходит. Тогда придумали игру в паровоз: сына посадили отцу на спину, а сами занялись делом. Но в самый разгар сын падает со спины:

-- Я знал, что этим все кончится. Дальше трахайтесь без трубы.

***

У Джимми заболела мать. У нее сильный насморк. Звонит ее подруга:

-- Джимми, как себя чувствует твоя мама?

-- Изображение неплохое, вот только звук неважный.

***

-- Папа, а можно я солнышко нарисую?

-- Конечно... Постой, да ты вместо солнышка нарисовал голую женщину!

-- А что, не греет?..

***

Мальчик Валера в толпе потерял маму и, плача, спрашивает:

-- Вы не видели женщину без маленького мальчика, который очень похож на меня?

***

-- Ну и что вы с Катей решили по поводу Нового Года? -- Мы решили -- пусть наступает.

***

-- Ты почему мне грубишь, мальчишка! Я тебе отец или не отец?

-- Ну ты задаешь ребусы, старик! Я-то откуда знаю?

***

Сидит за столом мальчик с ручкой и пишет: «Здравствуй мама. Пишу тебе письмо медленно, потому что знаю -- быстро читать ты не умеешь».

***

-- Внучек, прикрой дверь, я мерзну.

-- Какой же ты, дедушка, мерзавец!

***

Гость, не застав дома взрослых, начал разговор с ребенком:

-- Сколько тебе лет, милый мальчик?

-- Шесть лет дома, семь в школе и четыре года в автобусе.

***

Бабушка говорит внучке:

-- Ты мне, деточка, объясни по научному, почему я сначала молнию вижу, а потом гром слышу?

-- Да здесь все понятно, бабушка. Глаза-то у тебя впереди, а уши -- сзади.

***

Мама купила девочке платье. Девочка приходит к бабушке:

-- Угадай, какого цвета платье, цвет на букву «В»?

-- Вишневый?

-- Нет, в клеточку!

***

-- Гена, почему ты не выходишь во двор к нам поиграть?

-- Не могу, у меня очень строгий отец. Когда он делает мои домашние задания, я должен находится при нем неотлучно!

***

-- Мама, можно мне пописать?

-- А ты уроки сделал?

***

-- Бабушка, а почему Земля вращается?

-- Ах ты, негодник! Ты опять выпил отцовский ром!

***

Мама говорит сыну:

-- Сынок, если ты съешь еще один кусок торта, ты лопнешь!

-- Дай мне торт и отойди подальше.

***

-- Дети, тетя уходит. Что нужно сказать ей на прощание?

-- Слава Богу!

***

-- Я знаю, заявил Эрик, -- что надо сделать, чтобы не было войны.

-- Что? -- заинтересовался отец.

-- Надо, чтобы собрались все хорошие и убили всех плохих!

***

В гости пришла соседка, и мать говорит маленькому сыну:

-- Поцелуй тетю.

-- Не хочу!

-- Почему?

-- Потому что, когда ее поцеловал папа, она дала ему пощечину.

***

Маленький сынишка ходит вокруг матери, рассматривая ее со всех сторон. Наконец ей это порядком надоело и она раздраженно говорит:

-- Что ты ходишь вокруг меня кругом?

-- Я просто хочу убедиться в том, правду ли сказал отец. Ведь он всегда говорит нашей служанке: «Нам нужно быть осторожными, милочка. У моей жены и на затылке есть глаза».

***

-- Мамочка, а что, люди рождаются из земли?

-- С чего ты взяла, доченька?

-- Я слышала, как дядя спросил у папы: «Где ты выкопал такую бабу?»

***

Гость:

-- Ты любишь читать стихи, мой юный друг?

Малыш:

-- Терпеть не могу, но мама каждый раз заставляет меня это делать, когда хочет, чтобы гости поскорее разбежались.

***

В переполненном автобусе маленький малыш оживленно разговаривает со стоящей рядом монашкой -- матушка малыша при выходе из автобуса благодарит монахиню за то, что она проявила такое отношение к ее малышу и спрашивает:

-- Он вас, надеюсь, не обидел ничем?

-- Да нет, что вы! У вас прекрасный малыш! Только объясните ему, пожалуйста, что я не пингвин, мне, к сожалению, это не удалось...

***

Мама спрашивает Олечку:

-- Сколько будет три и четыре?

-- Семь,

-- А семь и четыре?

-- Не знаю, мы до одиннадцати еще не проходили.

***

Во время медосмотра в школе врач спрашивает у первоклассника:

-- У тебя есть какие-нибудь жалобы на уши и нос?

-- Есть. Они мне мешают, когда я надеваю свитер.

***

-- Какой ты ужасный мальчик! -- закричал рассерженный отец. -- Без конца задаешь вопрос за вопросом. Что было бы, если бы я в твоем возрасте задавал взрослым такое количество вопросов?

-- Может быть, ты смог тогда ответить хотя бы на один из моих, -- вздохнул мальчик.

***

-- Мамочка, можно мне сейчас искупаться?

-- Ни в коем случае, волны слишком большие.

-- Но папочка же купается.

-- Папе можно: он застрахован.

***

-- Папа, откуда дети берутся?

-- Ах, сынок, если бы я знал это тогда!...

***

-- Папа, мне приснилось, что ты мне дал пять рублей

-- Оставь их себе сынок.

***

Бабушка нянчит внука:

-- Лешенька, как мычит теленочек?

-- Му-у-у!

-- А как мама-корова?

-- Му-у-у!

-- А как папа-бык?

-- Му-у-у, твою мать!

***

-- Ирочка, папа вчера пришел трезвым?

-- Не знаю, он только попросил у меня зеркало, чтобы посмотреть, кто пришел.

***

-- Мама, это правда, что люди, как и машины, состоят из деталей? -- спросил маленький сын.

-- Конечно, нет, -- ответила мать. -- Где ты услышал эту глупость?

-- А то вчера папа сказал: «Я так ввинтил своей секретарше, что до сих пор в разобранном состоянии».

***

Маленький сын смотрит, как отец взбирается по стремянке, чтобы покрасить окно. Мать говорит ему:

-- Вырастешь, сможешь папе помогать.

-- А разве он не закончит к тому времени?

***

-- Петя, почему ты стоишь под дождем, ты же промок насквозь?

-- Это я от мамы прячусь, она меня купать хочет!

***

-- Папа, это правда, что люди происходят от обезьян?

-- Конечно, сынок.

-- Значит, вы с мамой меня усыновили?

***

-- Петя, вы держите дома каких-нибудь животных?

-- Держим. Собаку, кошку и мороженную скумбрию.

***

-- Видишь, Элен, у этих бедных детей нет ни папы, ни мамы, ни бабушки, ни дедушки, ни дяди, ни тети... Давай, подарим им что-нибудь?

-- Давай! Подарим им тетю Терезу, а?

***

Сынишка электрика приходит домой с распухшей щекой и слезами на глазах.

-- Что случилось, детка? -- спрашивает мамаша.

-- Это все оса, -- хнычет мальчик. -- У нее один конец оказался незаизолированным!

***

Во время ужина маленькая Елена отказалась от второй порции мороженого, сказав вежливо, но сожалеюще:

-- Нет, спасибо!

-- Да не упрямься, возьми еще немного, -- стала уговаривать ее хозяйка.

-- Мне мама сказала, чтобы я говорила: «Нет, спасибо!» -- наивно ответила малышка. -- Но она, наверное, не предполагала, что первая порция может быть такой маленькой.

***

-- Мама, а что такое «пи»?

-- Ну, это из математики. Потом учить будешь. А где ты слышал?

-- Да стишок вот: «И днем и ночью кот ученый все ходит поц. И пи кругом».

***

Мальчика привозят в больницу. Доктор его спрашивает:

-- Что тебя беспокоит?

-- Меня ничего. А дедушку беспокоит, что я проглотил часы.

***

-- Мама, смотри: у дяди нет ни одного волоска на голове!

-- Тише, детка, а то он услышит.

-- А разве он этого сам не знает?

***

Минни приходит из школы и заявляет матери с важным видом:

-- Сегодня у нас был первый урок по сексуальному воспитанию.

-- Ну и что же вам рассказывали?

-- Что? -- переспрашивает Минни, пожимая плечами. -- Да ты все равно этого не поймешь, мамочка.

***

Незадолго до Рождества:

-- Если ты будешь слушаться, перестанешь капризничать, то Санта-Клаус подарит тебе башенный кран.

-- Здорово! Значит, у меня будет целых два башенных крана!

-- Почему же два?

-- А второй я нашел у тебя под кроватью.

***

Отец-коммерсант спрашивает сына:

-- Сколько будет дважды два?

-- Шесть.

-- Неправильно, сынок, четыре.

-- Я знаю, просто хотелось поторговаться.

***

-- Папа, почему ты вместо подписи в моем дневнике ставишь крестик?

-- Чтобы твой учитель не подумал, что у такого интеллигентного человека, может быть такой тупой сын.

***

-- Дядя, подвезите меня до школы.

-- Я еду в другую сторону.

-- Тем лучше!

***

-- Папочка, кто такой массажист?

-- Это человек, который получает от женщин деньги за то, за что другие мужчины получают по морде.

***

Мама спрашивает сына:

-- Что ты будешь делать, пока я буду ходить по магазинам?

-- Буду играть с няней или железной дорогой, -- отвечает сын. -- Зависит от того, что выберет себе папа.

***

-- Сколько тебе лет?

-- Скоро восемь, а пока три.

***

-- Мама, правда, что люди от обезьяны произошли?

-- Правда.

-- То-то я смотрю, обезьян так мало стало.

***

-- Наташа, кого хоронят?

-- Не поймешь: их много, и все шевелятся.

***

-- Папа! Что такое диалог?

-- Это разговор двух людей.

-- Это так ты разговариваешь с мамой?

-- Нет -- это монолог.

***

Трехлетняя дочь сапожника, гуляя в садике больницы, увидела, что какая-то женщина несет ребенка в приемный покой, и сказала понимающим голосом:

-- Починять понесли девочку.

***

-- Дядя Билли, мне нужно вам что-то сказать.

-- Только коротко и ясно.

-- Сто долларов.

***

Маленький Ганс спрашивает отца:

-- Папа, почему ты женился на маме? Отец с торжествующей улыбкой обращается к жене:

-- Вот видишь, даже ребенок удивляется!

***

-- Мама, на кого я похожа? -- спрашивает у своей матери девочка-подросток.

-- На меня.

-- А ты на кого?

-- На твою бабушку.

-- А бабушка на кого?

-- На прабабушку.

-- Так что же мы, как матрешки, все на одно лицо?!

***

По телевизору маленький мальчик увидел, как индейцы наносят боевую раскраску. Спрашивает папу, что это они делают.

-- Так они готовятся к войне, сынок.

-- А с кем это каждый день воюет наша мама?

***

Сын спрашивает у отца:

-- Папа, а электрические лампочки кушают?

-- Что ты, сынок! Нет, конечно!

-- А почему ты вчера сказал маме: «Туши свет, бери в рот»?

***

Американский мальчуган затеял свой бизнес -- пек и продавал пирожки по 5 центов. Мало-помалу дела шли. Один прохожий все время бросал пареньку 5 центов, но пирожок не брал. И вот однажды мальчуган позвал этого прохожего:

-- Сэр!

-- А, мальчик, ты, наверное, хочешь знать, почему я каждый день даю тебе 5 центов и не беру пирожок?

-- Нет, сэр! С сегодняшнего дня пирожок стоит 10 центов!

***

Беседуют два маленьких приятеля:

-- Ты где родился?

-- В больнице.

-- Не может быть! А что у тебя было?

***

-- Сын, у тебя будет сестричка. Как ты к этому относишься?

-- А вы всегда ставите меня перед свершившимся фактом.

***

-- Сынок, хочешь иметь сестричку?

-- Нет! Думаю, и папа будет против. Помнишь, как он злился, когда я притащил домой котенка?

***

Муж, жена которого должна вот-вот родить, готовит к этому событию маленькую дочь:

-- В наш дом скоро прилетит аист.

-- Ой, только бы маму не испугал!

-- Почему?

-- А ты не знаешь, как беременные женщины остро на все реагируют?

***

-- Петя, почему ты ходишь такой лохматый?

-- У меня нет расчески.

-- Попроси маму, чтобы купила.

-- Ну да, а потом будет заставлять причесываться!

***

Мама готовится к приему гостя. Маленький сын спрашивает:

-- Опять этот дядя придет?

-- Да.

-- И снова мне придется спать на полу в кухне?

-- Да.

-- Ох и надоела мне эта половая жизнь!

***

Холодно. Стоит паренёк, руки в карманах штанов, весь трясется от холода. Подходит мужик, спрашивает:

-- Что, замёрз, малыш?

-- Нет. Только я сам замёрз, а малыша я руками грею.

***

-- Папочка, а почему жених и невеста держатся за руки, когда идут к венцу?

-- Таков обычай, сыночек. Например, боксеры перед боем тоже пожимают друг другу руки...

***

-- Маша, а чего ты делала?

-- В куклы играла с Олей.

-- И кто выиграл?

***

-- Папа, дедушка бил тебя, когда ты был маленьким?

-- Ну, конечно.

-- А папа дедушки бил его, когда тот был маленьким?

-- Разумеется.

-- А с твоей помощью мы могли бы покончить с этим наследственным садизмом?

***

Широко раскинув обе руки, Олег рассказывает отцу -- любителю рыбной ловли:

-- Папа, я сегодня во-о-о-т такую пятерку получил!

***

-- Не капризничай, -- говорит бабушка внучке, -- а то домой отведу.

-- Чем вы ее пугаете? -- спрашивает ее другая бабушка-няня.

-- Обоями.

***

-- Моя мама очень меня любит, -- хвастает малыш.

-- Почему ты так думаешь?

-- Отцы у меня меняются каждый месяц, а меня она всегда оставляет.

***

-- Папа, кто такой Какулик?

-- ???

-- Ну просто, Какулик!

-- Ну, это, наверное, тот, кто какает много... А где ты это прочитал?

-- Да там на кинотеатре афиша была: «ТЕЛО КАК УЛИКА».

***

-- Ты от кого слышал это ужасное слово? -- набрасывается мать на сына.

-- От Деда Мороза, мама.

-- Не может быть!

-- Может! Он сказал это, когда Петька залепил ему снежком в глаз!

***

-- Сыночек, вот тебе серебряная ложечка. Будешь класть ее в стакан с чаем. Серебро убивает микробов.

-- Так что, я буду пить чай с дохлыми микробами?

***

-- Где ты так научился ругаться, малыш?

-- Этому нельзя научиться, это дар природы.

***

-- Папа, зачем нам старая калоша? -- спрашивает сынишка.

-- Да с чего ты взял, что у нас есть это старье?

-- Вчера мама говорила по телефону: «Господи, куда бы деть эту старую калошу?!»

***

Дедушка пришел навестить своих внуков. Один из них сидел и читал книжку по авиации.

-- Кем ты хочешь стать, когда будешь взрослым, внучек?

-- Летчиком.

-- Ну а ты кем хочешь стать? -- спросил дед у другого внука.

Мальчик оторвал взгляд от последнего номера «Пентхаус» и произнес:

-- Взрослым, дедуля, просто взрослым...

***

-- Как зовут твою маму?

-- Не знаю.

-- Ну, а как ее папа зовет?

-- Иди сюда.

***

-- Бьет ли тебя отец, Макс?

-- Нет, я самый младший из братьев -- пока до меня очередь дойдет, у отца уже нет сил.

***

Малыш приготовился смотреть «Спокойной ночи, малыши». Мать:

-- Сегодня передачи не будет.

-- Почему?

-- Брежнев умер...

-- А это кто? Хрюша или Степашка?

***

-- Папа, а тетя Клава кем работает?

-- Она музыковед.

-- Нет, музыковед -- это дядя, а она -- музыковедьма!

***

Дети принесли кота кошке, чтобы появились котята. По телефону им звонит подружка:

-- Ну, как дела?

-- Никак, они даже не целуются.

***

-- Пап, а почему орел так долго парит на одном месте?

-- Наверное, бензин кончился!

***

В детском саду один говорит другому:

-- Ты девочками интересуешься?

-- Нет.

-- Импотент, значит.

***

Мальчик набедокурил, и отец решил его выпороть.

-- Ты можешь меня бить, папа, но предупреждаю: я все вымещу на твоих внуках!

***

Мальчик разбил стекло у соседа в окне. Мать его пугает:

-- Пока отец привезет из города стекло, тебе придется голой задницей закрывать дыру в окне.

Сын сквозь слезы говорит:

-- Мам, а ты меня на обед подменишь?

***

Маша спрашивает лысого дедушку:

-- Дедушка, а почему у тебя голова пустая?

***

-- На кого похож малыш? -- спрашивает соседка молодую маму.

-- Копия папаши: все время спит, а когда проснется, тянется к бутылке!

***

Сидят 3 мальчика в песочнице. Первый мальчик говорит:

-- А меня мама в капусте нашла.

-- А меня в магазине купили.

-- А меня аист принес.

Рядом с ними прыгает девочка через прыгалки и говорит:

-- Можно подумать, можно подумать в этом доме не кто не трахается!!

***

Мать с дочерью стоят перед статуей Венеры Милосской:

-- Вот видишь, -- говорит мама, -- так бывает с каждой девочкой, которая грызет ногти.

***

Читает бабушка сказку внуку:

-- Сорока-ворона кашку варила, деток кормила, этому дала, этому дала...

-- Бабушка, а что она б***ью была?

***

В магазин игрушек зашел мальчик и попросил завернуть ему легковой автомобильчик. Потом он протянул кассиру игрушечные деньги. Кассир засмеялся.

-- А чего вы смеетесь? -- не понял малыш. -- Автомобиль тоже ведь не настоящий!

***

В детском саду:

-- Ты ревнуешь меня зря! Мужчина с которым ты видел меня вчера, -- это мой папа.

***

-- Мамочка, кто такие ангелочки?

-- Это примерные детки, у которых вырастают крылышки. А есть еще вредные детки, у них на голове растут рожки.

Мальчик испуганно хватается за голову, ощупывает ее и облегченно вздыхает:

-- Нет, еще не выросли.

***

В детском саду повариха спросила малышей, какую яичницу они хотят на обед.

-- Мне... с открытыми глазами! -- заявил один.

-- А мне -- с прищуренными! -- поддержала его бойкая девочка.

-- А мне... а мне -- совсем сонную! -- нашелся третий.

***

-- А мой папа твою маму заборет!

-- Ой да, ой да! А моя мама ка-аак даст твоему папе!..

***

Бабушка рассказывает сказку. Говорит очень тихо.

-- Бабушка, включись погромче.

***

-- Дедушка, я эту сказку слышала, расскажи другую, современную.

-- Ну, слушай. На балу принцесса была неотразима в своей мини-юбке, да еще с разрезом...

-- Дедушка, продолжая, продолжай, не отвлекайся. Дверь в бабушкину комнату я закрыла.

***

Подходит к нему шестилетняя дочка и говорит:

-- Пап! А я знаю почему Баба-Яга говорила, что чует, когда русским духом пахнет!

-- И почему?

-- А вот в книжке написано, что пока Иван-царевич шел, сносил шесть пар сапог. И нигде не написано, что он портянки менял!

***

-- Что ты получил на день рождения?

-- Электрический поезд и подзатыльник от отца, потому что я не хотел дать ему поиграть.

***

-- Пап, что такое литр?

-- То же самое, что и метр, только в жидком виде!

***

Мама поинтересовалась у своего сынишки:

-- Что бы ты хотел получить на день рождения?

-- Лошадку, пистолет и три дня не умываться!

***

Маленькая девочка в магазине:

-- Дайте мне шоколадную фигурку за рубль, пожалуйста.

-- Тебе какую: мальчика или девочку?

-- Конечно, мальчика, там шоколаду больше!

***

Мама:

-- Кто съел грушу?

Дочка (испуганно):

-- Не знаю!

-- А еще хочешь?

-- Хочу!

***

Вечером из гостей возвращаются муж, жена и маленький мальчик.

-- Пап, а папа! А почему луна такая большая?

-- А? -- вздрагивает задремавший отец. -- А хрен ее знает.

-- А почему звезды такие маленькие?

-- Звезды? А хрен их, сынок, знает!

-- Пап, а папа! А почему......

-- Хватит, Петя! Дай папе отдохнуть! Видишь, он устал! -- вступает мать.

-- Ничего! -- отвечает отец. -- Пусть спрашивает, кто ж ему, кроме отца, все объяснит?!

***

У Тото сильный насморк. Он беспрестанно чихает и утирает нос пальцами.

-- У тебя случайно нет носового платка? -- спрашивает соседка.

-- Есть, мадам, -- отвечает Тото, -- но, извините, его никому не одалживаю.

***

Девочка спрашивает у мамы:

-- А правда, что все люди произошли от обезьян?

-- Правда.

-- И я?

-- И ты.

-- И ты?

-- И я.

-- А у тебя фотографий не осталось?

***

Девочка пришла к соседке и говорит:

-- Мама очень заболела и хочет клубничного варенья.

-- О боже! А во что тебе положить? Ты взяла стакан или блюдце?

-- Да ничего не нужно. Я тут съем.

***

Милиционер задержал машину, нарушившую правила уличного движения. Сынишка владельца машины, с ужасом наблюдая, как милиционер бранит папу и составляет на него какой-то АКТ, высовывается из машины и говорит:

-- Дяденька, отпустите нас! Мы -- за мир!

***

Мальчик с папой идут по дороге. Мальчик видит -- дядя варит трубы. Мальчик спрашивает у папы:

-- А что это дядя делает?

-- Это дядя варит трубы.

-- А с чем их едят?

***

-- Мама, почему холодильник трясется? Он что, мерзнет?

***

-- Дедушка, а ты был маленьким?

-- Был, внучек.

-- Ну и смеялись, наверное, ребята над твоей бородой и лысиной!

***

Мать -- шестилетнему сыну:

-- Опять ты упал в лужу в новых штанишках!

-- Мамочка, я упал так быстро, что не успел их снять.

***

Отец, крепко наказав сына, спрашивает:

-- Ну, ты понял, за что тебе попало?

-- Видишь, какой ты, -- отвечает сын. -- Сначала врежешь, а потом у меня же спрашиваешь, за что!

***

Бабушка и внучка сидят на кухне.

-- Да, в наше время музыка была гораздо мелодичнее.

-- Бабушка! Ведь это миксер работает.

***

Ребенок никак не засыпает. Мама спрашивает мальчика:

-- Может, тебе спеть колыбельную?

-- Мама, разве я заслужил такое наказание? Ты сначала поговори со мной по-хорошему.

***

Маленький мальчик с мамой пришел на пляж. Видит малыш -- рядом дядя лежит, а из-под плавок до колена хрен торчит. Заинтересовал этот факт малыша. Толкая маму в бок, спрашивает:

-- Мам! А что это у дяди?

-- Пися, -- невозмутимо отвечает мама.

Малыш, не удовлетворенный ответом, спрашивает у дяди:

-- Дядя, а что это у тебя? -- и тычет пальцем в сторону органа.

-- Хрен!

-- А мама сказала, что пися!

-- Пойди и скажи своей маме, что она зажралась.

***

Парнишка мчался по улице и, запыхавшись, остановился перед незнакомым пешеходом, шедшим в том же направлении.

-- Дяденька, скажите, вы не потеряли монету в пол-доллара? -- спросил он.

-- Да, да, мне кажется, что я потерял, -- ответил пешеход, ощупывая свои карманы. -- А ты что, нашел ее?

-- О, нет, -- ответил парнишка. -- Я просто хотел узнать, сколько таких моет было сегодня потеряно. Ваша будет уже пятьдесят пятая.

***

Маленький мальчик осматривает с бабушкой экспонаты в палеонтологическом музее.

-- Представляю, бабушка, как ты должна была бояться этих чудовищ, когда была маленькой.

***

Маленький сын врача поехал с отцом на машине, а потом рассказывал приятелям:

-- Сначала папа обгонял все машины, а потом нас догнал какой-то дядя на мотоцикле. Он остановил нас и выписал папе рецепт.

***

-- Том, я утром оставила два кусочка торта в буфете, а теперь там только один. Как же так?

-- Ну, мамочка, как же ты не понимаешь, было очень темно, и я не заметил второго кусочка.

***

-- Что случилось, Петенька? Ты не заболел? Такой бледный.

-- Просто меня сегодня мама вымыла.

***

-- Ты прочитала мою книгу со стихами, что я прислал тебе вчера?

-- Разумеется! Стихи просто замечательные. Не помню только, куда я положила книжку?

Маленький братишка:

-- Ты положила ее под ножку стола, чтобы он не шатался.

***

-- Вот тебе десять конфет, половину отдай братику.

-- Я ему отдам три штуки.

-- Ты что, не умеешь считать?

-- Я-то умею, а вот он нет.

***

-- Что ты скажешь о новом братике, которого ты получил в подарок?

-- Что есть много других вещей, в которых мы нуждаемся гораздо больше.

***

Дети спрашивают отца:

-- Это правда, что Бог заботится о нас?

-- Да, правда.

-- И к вам нас принес аист?

-- Да.

-- А подарки раздает Санта-Клаус?

-- Да.

-- Тогда зачем с нами живете вы?

***

Маленький племянник спрашивает у своего пожилого дяди:

-- А вы что, в лесу родились?

-- Почему ты так думаешь?

-- Да папа сказал: «Опять к нам приперся этот старый пень!»

***

Сияющий папа вернулся из клиники и объявил Жоржу:

-- Вот, дорогой, теперь у тебя будет маленькая сестренка.

-- Но это же нечестно, папа, ведь ты обещал щенка!

***

В детском садике:

-- Твои родители мультфильмов боятся?

-- Нет!

-- А мои боятся. Только мультики начнутся, они залезают под одеяло и трясутся, трясутся...

***

-- Папа! -- спрашивает перед сном малыш. -- А почему у тебя все сказки начинаются по-разному: «В некотором царстве...» или «Жили-были...», а заканчиваются все одинаково: «Хр-р-р...»?

***

-- О, дорогой! -- радостно восклицает жена, встречая мужа с работы. -- Ты должен быть очень довольным, сегодня наш мальчик произнес сегодня свое первое слово «папа»!

-- Ну надо же! А как это произошло?

-- В зоопарке, возле клетки с гориллой!

***

Внучек приходит на день рождения бабушки с букетом роз.

-- Спасибо, милый внучек! -- растрогалась бабушка. -- Какие красивые розы и так похожи на те, которые растут в саду.

-- Уже не растут...

***

-- А как узнать, что мальчик уже стал мужчиной? -- интересуется мама.

-- Очень просто, -- говорит врач. -- Если при виде лужи он обходит ее стороной, а не прыгает в нее обеими ногами, значит, он уже стал взрослым.

***

Маленькая дочка спрашивает:

-- Мама, а как бывает, чтобы голубь превратился в свинью.

-- Это, дочка, только в сказках бывает.

-- Да нет, когда папа шел на работу, ты говорила: «Возвращайся, мой голубь», а когда он пришел поздно, то ты сказала: «Вот свинья, опять напился!»

***

В автобусе сидит красивая женщина с маленьким мальчиком. У нее сердитый вид. Мужик спрашивает мальчика:

-- Какая у тебя мама красивая. А почему она сердитая?

-- Да она устала и писать хочет.

***

Мальчик спрашивает отца, откуда он появился?

-- Понимаешь, сынок, скакала по лесу козочка. А из чащи вышел козел, ну ты и появился.

Сыночек пошел к маме с расспросами, откуда он появился на свет.

-- Сказала по лесу козочка, а навстречу благородный олень...

-- А папа сказал, что это был козел.

-- Сыночек, это был благородный олень. А твой папа как был козлом, так им и остался.

***

В кабинете у невропатолога мама и четырехлетний сын. Врач:

-- Мальчик, скажи пожалуйста, а сколько у киски лапок?

-- Четыре.

-- А сколько у киски ушек?

-- Два.

-- А сколько у киски глазок?

-- Два.

-- А есть ли у киски хвостик?

-- Мама, этот идиот никогда не видел кошек?!

***

Старший брат говорит младшему о родителях:

-- Сначала они нас учат ходить и говорить, а потом заставляют сидеть и молчать.

***

Сидят на концерте камерной музыки бабушка с внучкой. Играет виолончелист. Внучка спрашивает бабушку: «Бабушка, а когда дядя распилит свою коробку, мы пойдем домой?»

***

Восьмилетний мальчик предлагает своей семилетней подружке выйти за него замуж.

-- Боюсь, что у нас ничего не выйдет. В моей семье все выходят замуж за ближайших родственников: мама замужем за папой, бабушка за дедушкой, а тетя за дядей.

***

На пляже встречаются маленький мальчик и маленькая девочка. Мальчик:

-- Оторвали?

-- Не...

-- Потеряли?

-- Не...

-- Так и было???

-- Ага...

-- Странная конструкция...

***

Шестилетний мальчик спрашивает:

-- Слушай, а почему львы едят только сырое мясо?

-- Потому что готовить не умеют, -- отвечает восьмилетняя сестра.

***

-- У вас два сына-близнеца. Вам, наверное, трудно справиться с двойней, ведь они так шумят.

-- Ничего, один шумит так, что второго не слышно.

***

Малышка, проснувшись в три часа ночи, просит:

-- Мамочка, ну расскажи какую-нибудь сказку.

-- Сейчас, придет наш папочка и расскажет сказочку нам обеим.

***

-- Мама, крапива кусается?

-- Да.

-- А как она лает?

***

Два внука к своей бабушке подходят. Один спрашивает:

-- Бабушка, а ты можешь нам сына родить?

-- Нет, внучок, не могу, -- отвечает бабушка. Внук поворачивается к другому и говорит ему:

-- Я ж тебе говорил, что она самец!

***

Мальчишки смотрят в дырку забора на женский пляж. Старушка, проходящая мимо:

-- Цыц! Ослепнете, охальники!

-- Черт с ним! Рискну одним глазом!

***

Сидит маленькая девочка в песочнице. Нарядная такая, в лаковых туфельках, в белых колготках, с бантиком, и нервно что-то запихивает в рот. Мимо идет мужчина и спрашивает:

-- Девочка, девочка, а что ты ешь?

-- Не знаю, оно само приползло.

***

-- Приходи к нам в гости, малыш!

-- Обязательно, как только поднимется ветер.

-- А при чем тут ветер?

-- Папа говорит, что вы на него деньги бросаете...

***

-- Ваш сын стрелял во время урока из рогатки, -- жалуется учитель матери ученика.

-- Ах! Этот шалун опять потерял кольт, который я подарила ему ко дню рождения.

***

Папа позвал сыновей:

-- Ребята, вызовите врача. Я заболел. Пальцем не могу пошевелить.

Старший тут же шепчет младшему:

-- Самое время признаться, что мы разбили окно!

***

Мать -- сыну:

-- Ты что, сломал все игрушки, которые тебе купил папа!

-- Нет! Остался еще молоток!

***

Маленький американец заявился к врачу:

-- Послушайте, док, мне кажется, я заболел корью. Однако могу никому об этом не говорить. -- Будьте благоразумны, -- продолжал он, увидев изумление на лице врача. -- Дайте мне 10 долларов, я пойду в школу и распространю болезнь на остальных учеников.

***

-- Папочка, -- хвалится сын, -- я сам себе сделал скрипку.

-- Я рад, что у меня такой талантливый сын. А откуда у тебя струны?

-- Из пианино...

***

Как-то зашел разговор о будущих профессиях. Хильда сказала, что она хочет стать стюардессой.

-- А ты знаешь, чем должна заниматься стюардесса? -- спросила ее учительница.

-- Стюардесса подает пассажирам еду и напитки, -- ответила Хильда, -- а когда им плохо, она выводит их на свежий воздух...

***

-- Я мечтаю стать детским врачом, лечить щенков и котят.

***

-- Билл, кем ты хочешь стать, когда вырастешь?

-- Полицейским.

-- А ты, Джон?

-- Гангстером, чтобы мы опять могли играть вместе.

***

-- Я буду дворником, когда вырасту.

-- Почему?

-- Тогда целый день буду на улице гулять.

***

У шестилетнего мальчугана спросили:

-- Кем бы ты хотел быть?

-- Продавцом.

-- Но для этого ты еще слишком мал.

-- Ничего. Я мог бы торговать из-под прилавка.

***

Мальчик и девочка играли в доктора, после чего разгневанная мама девочки притащила мальчика за ухо к его родителям.

-- Что вы так волнуетесь? -- стал успокаивать отец мальчика. -- Сексуальное любопытство в этом возрасте естественно.

-- Лучше бы он ее трахнул, -- взревела мамаша. -- Ваш маленький негодяй вырезал у моей дочери аппендицит!

***

-- Мадам, ваш сын бросил нам в окно кирпич.

-- Пожалуйста, верните нам его, мы с мужем сохраняем все эти маленькие напоминания о шалостях мальчика.

***

Братик с сестрой спорят:

-- У меня кукла.

-- У меня мяч.

-- У меня детская посуда!

-- У меня мяч!!

-- У меня прыгалки!

-- А ты на стену писать не умеешь!!!

***

-- Алеша, что ты так согнулся?

-- Я -- старик.

-- А куда ты идешь?

-- На пенсию!

***

Петя беседует с другом:

-- Ты знаешь, я очень боюсь. Когда папа купил новую машину, он продал старую.

-- Ну и что?

-- А теперь мне сказали, что мама собирается купить нового мальчика.

***

-- Послушай, мамочка, я почти забыла свои ощущения, когда летала по воздуху!

-- Но ты ведь никогда еще не летала. Не надо фантазировать.

-- Как не летала? Ты же сама говорила, что меня принес аист.

***

На морском пляже обычная кутерьма: смех, игры, брызги. Но один мальчик печально сидит на берегу.

-- Почему ты не купаешься?

-- Плавать я не умею, а писать не хочу...

***

-- Папа, неженатый мужчина называется женихом? -- спрашивает сын у отца.

-- Да.

-- А женатый мужчина как называется.

-- Ты еще слишком мал, чтобы знать такие слова!

***

-- Почему у тебя под глазом синяк?

-- А пусть не лезут!

***

Маленький сын был с папой в зоопарке. У клетки со львом он спросил:

-- Папа, а если он съест кого-нибудь из нас, на каком номере автобуса мне ехать домой?

***

Городской мальчик впервые приехал к своим старикам на ферму. Бродя по территории, он нашел в траве несколько бутылок из-под молока, сложенных вместе. Прибежав домой, он закричал:

-- Послушай, бабушка, я только что обнаружил гнездо коровы!

***

Мать, ожидающая второго ребенка, решила посвятить в это своего первенца.

-- Послушай, Гарри, -- сказала она однажды, -- кого бы ты хотел -- братика или сестричку?

-- Видишь ли, мамочка, -- ответил малыш, -- если бы ты не слишком испортила свою фигуру, я предпочел бы пони.

***

Два малыша рассматривают картину, на которой изображены Адам и Ева в первые дни своего создания.

-- Какой из них муж? -- спрашивает маленькая девочка своего братишку.

-- А откуда я знаю? -- отвечает он. -- На них нет никакой одежды.

***

-- А почему дерево упало? Оно что, без сознания?

***

-- Разве так читают книжку сынок? Ты же пропускаешь по несколько страниц.

-- А эта книжка про шпионов. Я хочу их скорее поймать.

***

Женя смотрит по телевизору фильм про мальчика, которого все любили. Снисходительно говорит:

-- Если меня отмыть, я таким же буду!

***

После обеда мать идет на кухню, а дочь кричит ей вслед:

-- Нет, мама, я не хочу, чтобы ты в свой день рождения мыла посуду. Оставь ее на завтра.

***

Шестилетний мальчик учит азбуку. Мама спрашивает:

-- Какая это буква?

-- У-у-у.

-- А кто здесь нарисован?

-- Ундюк.

***

Мальчик увидел первый снег и рассуждает:

-- Сейчас холодно. Потом станет темно, и мы все вымрем, как мамонты.

***

Дети 3-х, 4-х и 5-ти лет жалуются на свою нервную систему. Пятилетний говорит, что, когда он родился, очень нервничал -- будет у мамы молоко или нет.

-- А когда я был у мамы в животе, думал и переживал, оставит меня мама или нет, -- сообщил второй.

-- А когда я был еще у папы, тоже переживал: к маме я попаду или к чужой тете?

***

Маленький мальчик сломал ногу.

-- Я жертва эротики, -- рассказывает он врачу.

-- Как это? -- не понял доктор.

-- У моего отца дурная привычка ставить развратные книжки на самую верхнюю полку шкафа. Я хотел достать одну из них и упал со стула.

***

-- Это не ваш мальчик зарывает в песок мою одежду, -- спрашивает Наталью Васильевну соседка.

-- Нет, это мальчик моей сестры. Мой набирает воду вашей шляпой.

***

-- Мальчик! Почему ты так поздно гуляешь, иди домой.

-- А зачем? Я ведь не женат.

***

-- Папа, а что такое евнух?

-- Это такой солдат, у которого отобрали личное оружие...

***

Маленькая девочка, впервые попавшая в деревню, вбегает в избу с криком:

-- Мама! Пойдем скорее, что я тебе покажу! Там в сарае пять маленьких поросят надувают одну свинью! Она уже стала большая-пребольшая.

***

Сын в четырехлетнем возрасте загадывает отцу загадку:

-- Что такое: «Дзинь-дзинь, мяу-мяу»?

-- Не знаю.

-- Это кошка в трамвае приехала. А что такое «Дзинь-дзинь, гав-гав»?

-- Это собачка в трамвае.

-- Нет, это мама с работы пришла...

***

Сын возвращается от зубного врача.

-- Ну, герой, зуб теперь не болит? -- спрашивает отец.

-- Не знаю, доктор оставил его себе...

***

Дочь учится на повара. Мать:

-- А вам разрешают есть то, что вы приготовили?

Дочь (сквозь слезы): -- Нас заставляют...

***

-- Мама, как называется эта станция, от которой мы только что отъехали?

-- Не знаю, не мешай, видишь, я читаю.

-- Как жаль, что ты не знаешь. А наш маленький Иржичек сошел там с поезда.

***

Мать говорит восьмилетнему сыну:

-- Дождешься, я расскажу о твоих проделках отцу!

-- О женщины, до чего же вы болтливы...

***

Отец спрашивает сына:

-- Что сегодня было на уроках?

-- На химии изучали взрывчатые вещества.

-- А что завтра будете делать в школе?

-- В какой школе, папа?

***

Малыш, развитый не по годам, принес из библиотеки книгу «Уход за детьми и их воспитание».

-- Боже мой, что ты будешь делать с этой книгой? -- воскликнула изумленная мать.

-- Как что? -- ответил маленький мудрец. -- Я хочу посмотреть, правильно ли вы меня воспитываете.

***

Сын получил хороший нагоняй от матери. Заливаясь горькими слезами, ребенок заявил:

-- Я вижу, мама, что ты меня больше не любишь...

-- Ты не прав, я люблю тебя по-прежнему.

-- Нет, нет, -- запротестовал малыш. -- Если бы ты меня любила, ты разговаривала бы со мной так же, как когда к нам приходят гости.

***

Сосед громко застучал в дверь и закричал:

-- Да что же это такое! Ваш сын опять разбил наше окно!

-- О, пожалуйста, простите, не обращайте на него внимания, он у нас сумасшедший...

-- Так почему же он не разбивает ваши окна?

-- Гм... видите ли, дело в том, что он еще не полностью сумасшедший, а только наполовину.

***

Два малыша разговаривают в детском саду.

-- Вов, ты знаешь, у нас новая нянечка. Молоденькая, ножки стройные, губки пухлые, талия узкая, а груди...

-- Хватит, Миш, и так уже писюн в горшок не влезает.

***

Вопрос первокласснице:

-Девочка, ты можешь сделать миньет за портьерой?

-Хм... А что такое портьера?..

***

Бобби вбежал в гостиную с криком:

-- Мама, мама, в детскую пробрался какой-то человек и целует нашу нянечку.

Мама уронила вязание и бросилась к лестнице.

-- Первоапрельская шуточка, -- захохотал Бобби. -- Это наш папа.

***

-- Владимир, у тебя мама весь день лежит в постели. Она что, больна?

-- Нет, боится, что папа пропьет кровать.

***

Возле магазина стоит детская коляска, а оттуда раздается:

-- И где она шляется, так ее раз этак, ее все нет, мать называется, -- и т.д. и т.п.

Тут к коляске подходит пожилой интеллигент и обращается к малышу:

-- Вот ты еще такой маленький, наверное, еще даже ходить не умеешь, а уже так ругаешься, нехорошо.

Малыш на секунду замолкает и спрашивает:

-- А ты ходить умеешь?

-- Да, я умею ходить.

-- Ну и вал-ли отсюда! И где она шляется...

***

-- Пап, ну пойдем в цирк?

-- Некогда, сынок, некогда.

-- А ребята говорят, там голая тетя на тигре скачет.

-- Скачет? Ишь ты! Ладно, пойдем, давно я тигра не видел.

***

Мать говорит отцу:

-- Кажется, у нас скоро будет маленький ребенок.

-- Ты что, мать, на старости лет с ума сошла?

-- Я -- нет! Ты посмотри на нашу тринадцатилетнюю дочь.

***

Отец и сын:

-- Вася, не стучи молотком по голове.

-- А что, очень слышно?

***

-- Почему ты так горько плачешь? -- спрашивает женщина мальчика. Между всхлипами мальчик говорит:

-- Потому что я иначе не могу.

***

-- Детка, сходи к мяснику и посмотри, есть ли у него свиные ножки.

Через час девочка возвращается:

-- Прости, мам, я ждала-ждала, но он так и не снял ботинки.

***

-- Папа, что такое загадочная улыбка?

-- Это такая улыбка, сынок, какая была сегодня утром на лице твоей матери, когда я сказал ей, что задержусь сегодня на работе по неотложному делу.

***

Отец удивленно спрашивает сына:

-- И как же у тебя могла разбиться скрипка?

-- Очень просто. Я разучивал упражнение, разучивал... Вдруг -- раз! -- и скрипка выпала из окна.

***

-- Знаешь, дорогой, нам следует быть осторожнее, когда мы говорим в присутствии Аленки. Она кое-что уже начинает понимать и задает щекотливые вопросы.

-- Например?

-- Например, почему я вышла за тебя замуж.

***

-- Отец! -- крикнул маленький Джонни, спускаясь в подвал. -- Ты можешь уже не затыкать дырку в трубе.

-- Отлично. Водопроводчик пришел?

-- Не совсем. Просто наш дом загорелся.

***

Жена говорит мужу:

-- Наш сынок все больше становится похожим на тебя.

-- Петька, ну-ка иди сюда! -- кричит отец. -- Ты что там снова натворил?!

***

Мать решила наказать Дика: если он опаздывает к обеду, то не имеет права сказать слова за столом. Дик в очередной раз опоздал.

-- Слушай, мам...

-- Ни слова, Дик!

-- Но, мама...

-- Еще раз говорю: ни слова!

После обеда мать спросила Дика, что он хотел сказать.

-- А, ерунда! Я только хотел сказать, что мой маленький брат в комнате наливает сгущенное молоко во все папины носки.

***

Маленькая Элси заканчивает свою вечернюю молитву словами: «А еще, милый Боженька, пошли немного одежды тем бедным голым девушкам в журнале, который читает папочка...»

***

Мать ругает своего маленького сына:

-- Посмотри на свои грязные руки! Мерзость! Быстро оближи!.. Быстро!..

***

Дедушка спит в кресле, громко посвистывая носом. Внук вертит пуговицу на его пиджаке.

-- Что ты делаешь? -- спрашивает бабушка.

-- Хочу поймать другую станцию!

***

-- Мама, я действительно произошел от обезьяны?

-- Не могу сказать тебе наверняка. Я ведь так и не застала в живых родителей твоего папы.

***

-- Мама, можно я возьму ещё кусочек торта?

-- Да ешь хоть весь! Только половину оставь мне.

***

Бабушка воспитывает внука:

-- Андрюша, когда кашляешь, надо прикрывать рот ладошкой.

-- Не бойся, бабушка, у меня зубы не вылетят.

***

Молодой папаша в автобусе ругает дочурку:

-- Света! Я тебе не разрешаю стоять на сиденье, сядь, негодная!

А дочка в ответ:

-- Да-а, а мама тоже тебе не разрешает писать в умывальник, но ты ведь не слушаешься!

***

Отец готовит маленького сынишку к ожидаемому прибавлению семейства:

-- Ты хочешь иметь маленького братика или сестричку?

-- Даже если бы не хотел, -- отвечает тот, -- все равно уже поздно.

***

Мальчик подходит к милиционеру:

-- Дядя милиционер, расколите орешек!

Хруп...

-- На!

Через пару минут та же история.

-- Дядя милиционер, расколите орешек!

-- Послушай, мальчик, принеси целый кулек, я тебе мигом их нащелкаю.

-- Хм, вы думаете, они на помойке кульками валяются?

***

Шестилетняя дочь врача открыла дверь.

-- Дома ли доктор? -- спросила посетительница.

-- Нет, мадам, он на операции, удаляет аппендицит.

-- Ну надо же, какие ты произносишь трудные слова. А ты хоть знаешь, что это такое?

Девочка утвердительно кивнула головой:

-- Конечно, мадам. Это означает тысячу долларов, не считая анестезии.

***

-- Мама, -- испуганно говорит маленький Пьер, глядя в окно, -- вон идет папа! Что мы ему сначала покажем, твое новое платье или мой дневник?

***

-- Папа, а что такое «кранты»?

-- Почему ты задаешь мне этот вопрос?

-- Мама звонила кому-то по телефону и сказала: «Я своего дурака накормила грибами и теперь ему «кранты».

***

Андрюша идет с мамой из сада:

-- А мне в саду сегодня почему-то дали половину яблока...

-- А другим, что ли, по целому?

-- Нет, всем по половине.

-- Значит, так положено.

-- Как это положено, если я могу целое съесть!

***

Детки в детском саду решили поиграть в прятки и один мальчик начал считалочку: «Вы-шел сни-керс из ту-ма-на, вы-нул там-пакс из кар-мана...», тут его перебивает девочка:

-- Вась, «Тампакс» не из кармана вынимают...

***

-- Хорошо, сынок, что ты плакать перестал, -- говорит мать капризному сыну.

-- Я не перестал, я только отдыхаю.

***

Сережа поторапливает маму:

-- Одевай меня скорее!

-- Куда же ты торопишься?

-- В садик. Там меня друзья ждут.

-- И что вы делаете с друзьями?

-- Деремся!

***

-- Вот видишь, и папа тоже может тебя выкупать, а ты думал, что без мамы не обойдемся.

-- Только мама всегда снимает с меня ботинки.

***

В детском саду дети обсуждают свою внешность:

-- А у меня папины глаза и мамины уши!

-- А у меня мамины волосы и папин нос!

-- А у меня бабушкины зубы и мамин подбородок!

-- А у меня штаны брата...

***

Милиционер стоит на посту и ругается матом, рядом с ним стоит мальчик.

-- Как вам не стыдно ругаться при ребенке! -- говорят смущенные прохожие.

-- А вы бы на моем месте не ругались? Он уже две недели ходит за мной и просит переспать с его сучкой, ему, видите ли, позарез нужна милицейская собака!

***

-- Мамочка, ты меня и вправду любишь?

-- Конечно, сыночек.

-- Так выйди замуж за того дядю, что торгует на углу мороженым.

***

Воспитательница в детском саду натягивает колготки на маленькую девочку. Натянула с огромным трудом. Девочка критически себя осматривает и говорит:

-- Это не мои колготки!

Воспитательница, скрипя зубами, стягивает колготки. Девочка:

-- Это колготки моего братика, но мама иногда их на меня одевает...

***

Десятилетний сын явился домой в ужасном состоянии: одежда разорвана, лицо в синяках.

-- О! -- воскликнула пораженная мать. -- Сколько раз я тебе говорила не играть с этим мальчишкой!

-- Мама, -- обиделся парень, -- разве у меня такой вид, будто я с кем-то играл?

***

-- Скажи, мамочка, у меня скоро день рождения?

-- Да, моя радость, скоро. А почему ты об этом спрашиваешь?

-- Просто хочу знать, не пора ли мне уже стать хорошей девочкой...

***

-- Мамочка, можно мне пойти погулять?

-- С грязными ушами?

-- Нет, с товарищами...

***

-- Мой мальчик, когда ты вырастешь, я желаю, чтобы ты был джентльменом.

-- Я не желаю быть джентльменом, папа! Я хочу походить на тебя.

***

-- А я знаю, отчего дети бывают, -- заявляет шестилетняя девочка семилетней.

-- Эка невидаль какая, -- говорит та, -- а я знаю, отчего не бывают.

***

Сын спрашивает у мамы:

-- Мам, а правда, что я родился ночью?

-- Да.

-- Надеюсь, я тебя не разбудил?

***

Папа остался с маленькой дочкой один и вечером никак не может уложить ее спать. Перепробовал все. Дочка говорит:

-- Пошепчи мне на ушко, как маме.

Папа что-то шепчет. Дочка, засыпая:

-- Нет, нет! Устала, как собака!

***

-- Мама, сегодня, когда пришли гости, я сделал доброе дело.

-- Какое?

-- Брат незаметно положил на стул гостю кнопку, а я подождал, пока он не начал садиться, и в этот момент убрал из-под него стул.

***

Маленькая дочурка сидит на коленях у отца. Рядом в кроватке лежит ее только что родившийся братик, которого она с удовольствием рассматривает.

-- Ты знаешь, лапочка, -- говорит отец, -- сегодня один человек предлагал кучу денег за твоего маленького братца. Не продать ли нам его?

Девочка отрицательно покачала головой.

-- Но подумай, сколько замечательных вещей мы сможем купить на эти деньги...

-- Нет, папочка, подождем, пока он станет повзрослее, тогда мы сможем продать его дороже...

***

Мальчик внимательно смотрит, как поят водой корову, потом говорит осуждающе:

-- Вот так молоко водой разбавляют...

***

-- Почему ты плачешь, малыш?

-- Мама сказала папе, что он слон. Папа ответил, что мама -- курица.

-- Ну и что?

-- А кто же тогда я?

***

Бабушка:

-- Кто разбил тарелку?

-- Мама. Но виноват папа. Он присел, когда тарелка летела в его голову.

***

-- Папочка, папочка, купи мне барабан!

-- Вот еще, мне и так хватает шума!

-- Купи, папочка, я буду играть на нем, только когда ты будешь спать!

***

Дама зашла к своей приятельнице выпить чашку чая, а пока хозяйка готовила угощение, вступила в активный разговор с ее семилетним сынишкой. Парнишке вскоре надоела эта беседа, он подошел к матери и что-то ей зашептал. Гостья возмутилась и решила сделать ему замечание:

-- Ведь ты знаешь, что неприлично шептаться в обществе.

-- Я знаю, но еще неприличнее сказать это вслух.

***

Ни фотограф, ни мать не могли успокоить четырехлетнее создание, чтобы его снять. Наконец фотограф высказал мысль о том, что «славный малютка» успокоится, если мать выйдет из комнаты на несколько минут. И действительно, в ее отсутствие все прошло нормально и он его сфотографировал. По дороге домой мать спрашивает:

-- Так как же ему удалось тебя успокоить?

-- Знаешь, мама, как только ты вышла, он сказал: «А ну-ка успокойся, маленькая дрянь, не то я расшибу твой паршивый котелок вот этой треногой!» Что мне оставалось делать?

***

Продавец в магазине маленькому мальчику:

-- Ты действительно уверен, что тебя послали купить четыре килограмма конфет и двести граммов картошки?

***

Маленькая девчушка подошла к матери и пожаловалась, что у нее болит животик.

-- Он болит у тебя, наверное, потому, что он пустой. Сейчас мы его наполним, и боль пройдет.

На следующий день ее отец, преуспевающий адвокат, стремящийся в большие политики, пришел домой с сильной головной болью. Дочка подошла к тому креслу, где он сидел, глянула на него и вымолвила:

-- Папочка, может быть, голова у тебя болит потому, что она пустая. Наполни ее чем-нибудь, и боль пройдет.

***

Жена послала мужа погулять с ребенком во дворе, а сама занялась стиркой. Немного погодя с улицы донесся крик малыша.

-- Эй, что там происходит с ребенком? -- крикнула она из окна.

-- Не знаю, что с ним делать. Он выкопал яму, а теперь хочет занести ее домой.

***

-- Петя, где ты вчера был?

-- С папой корову к быку водили.

-- А что, папа сам не смог бы?

-- Смог, но бык лучше.

***

Девочка сидит в метро. К ней подходит бабушка:

-- Девочка, уступи место старой бабушке. У меня ножки больные...

-- Бабушка, а ты когда была молодой, всегда место уступала?

-- Да, а что?

-- А не фиг было уступать, сейчас бы ножки не болели...

***

Бабушка говорит трехлетней внучке, которая игнорировала дневной сон:

-- Как ты можешь целый день не спать! Я бы на твоем месте уже давно спала.

На что внучка резонно отвечает:

-- На моем месте ты не поместишься.

***

Внучка спрашивает у бабушки:

-- Бабушка, а кто такой любовник?

Бабушка хватается за голову:

-- Ах!

Открывает шкаф, а оттуда вываливается скелет.

***

На улице плачет маленький мальчик, отставший от родителей.

-- Как тебя зовут, мальчик? -- спрашивает милиционер.

-- Как папу.

-- А как зовут папу?

-- Точно так же, как и меня!!

-- А как же зовут вас обоих?

-- Одина-а-ково-о-о!!!!!

***

-- Послушай, выпить ложку хлористого кальция очень легко. Ты должен прибегнуть к самовнушению и сказать: «Он сладкий, он сладкий». Ну, почему ты не пьешь?

-- Я последовал твоему совету, мама. Я внушил себе: «Я его выпил, я его уже выпил».

***

Крошка сын приходит к отцу и спрашивает:

-- Пап, а где Альпы?

-- Спроси у мамы, это она все с место на место переставляет.

***

Опять крошка сын приходит к папе и спрашивает:

-- Пап, а что такое симпеляция диструбных гентронов?

-- Сынок, а где это ты такое прочитал?

-- Я не прочитал, я это написал!

***

Отец:

-- Придется мне тебя выпороть, хотя, можешь поверить, мне это неприятно.

Сын:

-- В таком случае, кому ты хочешь доставить удовольствие?

***

-- Если ты не будешь кушать манную кашу, то я позову Бабу-Ягу.

-- Ма, неужели ты думаешь, что Баба-Яга будет есть ЭТУ кашу?

***

После новогодней елки в детском саду отец говорит сыну:

-- Сынок, ты уже большой, должен понимать, что никакого Деда Мороза нет. Это был я.

-- Да, я знаю. Ведь аист -- это тоже ты.

***

-- Папа, а правда, что детей аист приносит?

-- Если бы тот аист, из 15 квартиры был жив, я бы ему все крылья пообламывал!

***

-- Ну, что тебе сказал отец, когда узнал, что ты разбил нашу машину?

-- Ругательства пропустить, мама?

-- Конечно.

-- Он промолчал.

***

Восьмилетний сын все время выпрашивает у отца деньги на карманные расходы.

-- Послушай, сынок, -- вкрадчиво говорит отец, в жизни есть вещи поважнее денег...

-- Я знаю, папа. Но когда я веду эти важные вещи куда-нибудь погулять, это стоит денег...

***

Отец:- В твоем возрасте Наполеон был первым в классе!

Сын:- А в твоем, папа, он уже был императором...

***

Маленький мальчик возвращается с мамой из города. Над его головой большая связка воздушных шариков.

-- Зачем тебе столько? -- спрашивает отец. -- Разве мы с мамой не учили тебя, что деньги надо экономить?

-- А я их и не тратил! При каждой маминой покупке продавцы давали мне шарик бесплатно...

***

-- Маленький развратник! -- возмутилась мамаша и влепила пару пощечин своему юному сыну. -- Только попробуй еще когда-нибудь меня сфотографировать в таком виде! И успел же подглядеть, когда я шла в душ!

-- Напрасно ты так волнуешься, мама! -- оправдывается сын. -- Я совсем не собирался разглядывать тебя голой. Я делаю снимки для того, чтобы потом их продать!

***

Маленькая девочка никак не засыпала ночью. Мама пришла и начала ее успокаивать, спрашивает, что же ей не спится. А дочурка и отвечает:

-- Я боюсь.

-- Чего?

-- А нам воспитательница в садике сказала, что Ленин жив и....очень любит маленьких детей.

***

-- Вы сказали своей маленькой дочери, чтобы она меня не дразнила?

-- Да, я ей сказала, чтобы она перестала строить из себя дурочку.

***

Внучка спрашивает бабушку:

-- А детей аист приносит?

-- Да, дитятко.

-- А кто аиста трахает?

***

Решил гомосек кого-нибудь изнасиловать. Думает: «Положу на землю сторублевку, кто-нибудь увидит, нагнется -- тут я и того...». Положил, за углом спрятался -- ждет. Идет пионер. Остановился и во все горло:

-- Чьи деньги?!!

Мужик стоит, нервничает. Пионер опять:

-- Чьи деньги?!!

Мужик не выдержал, выскакивает:

-- Мои, мои... Дай, подниму... У-у-а-а!!! А еще пионер называется!!!

***

Отец повел сына в зоопарк:

-- Вот это -- страус, это -- жираф, а это -- слон...

-- А что это у него между ног такое?

-- Э-э-э... Это у него что попало...

Через пару недель сын там же с матерью:

-- Мамочка, вот это -- страус, это -- жираф, а это -- слон, а между ног у него -- что попало.

-- Кто тебе это сказал???

-- Папа!

-- Это у папы твоего -- что попало, а у слона -- что надо!!!

***

Прохожий разнимает дерущихся мальчишек.

-- Как вам не стыдно! -- говорит он. -- Разве можно драться со своими товарищами!

-- А мы не товарищи! -- кричит один из них. -- Мы родные братья!

***

Две девчушки играют на тротуаре. Одна из них, одетая в траурное платье, говорит с печальным превосходством:

-- А мой папа и мама отправились в рай!

-- Ну и что, -- отвечает вторая с вызовом, -- мои тоже туда скоро отправятся.

***

Маленький мальчик ушел в лес и пропал. Мама ждет его, бегает вокруг дачи, зовет... Наконец он появился.

-- Ты где пропадал? Ушел на полчаса, а пришел через два.

-- Мама! Там в лесу так интересно было! На полянке голый дядя бегал за голой тетей.

-- Вот и не надо было на них смотреть, это сумасшедшие люди!

-- Ну, тетя может, и сумасшедшая, а дядя -- точно нет. Это наш папа...

***

Ученик приходит в класс с распухшей губой. Товарищи спрашивают, что с ним.

-- Да в воскресенье катались по озеру с отцом на лодке, а мне на губу оса села.

-- Ты бы ее согнал!

-- Не успел. Отец ее веслом убил.

***

-- Тетя, скушай эту конфетку.

-- Спасибо, милый.

-- Вкусно?

-- Очень.

-- Странно, почему тогда и собака, и кошка ее все время выплевывали.

***

Городская девочка первый раз приехала в деревню к бабушке. Целый день играла во дворе. Вечером спрашивает бабушку:

-- А почему котенок маленький, а уже с усами? Корова большая, а ходит без лифчика?

***

-- Папа, к нам вчера девочка в мужской туалет зашла...

-- И вы ее пропустили?

-- Да, а некоторые даже по два раза...

***

Отец отчитывает пятилетнего сына:

-- Сколько раз я тебе говорил, чтобы ты не играл со спичками!

-- Я не играл... Я прикуривал...

***

Два паренька разговаривают:

-- Мой папа такой замечательный хирург, у него золотые руки! Когда у мамы была внематочная беременность, он сделал ей кесарево сечение и все прошло исключительно замечательно!

-- Это что, вот когда у моей мамы была внепапочная беременность, он ей сделал трепанацию!

***

Второклассник и второклассница вполголоса разговаривают о сексе в песочнице. Мальчик спрашивает:

-- А ты хотела бы попасть в публичный дом?

Девочка с испугом:

-- Нет!

-- А я бы хотел!!!

***

Маленький Роберт пришел к учителю музыки на очередной урок. Когда он открыл футляр своей скрипки, учитель в изумлении воскликнул:

-- Но ведь это же не скрипка! Это пистолет-пулемет!

Мальчик почесал затылок и покачал головой:

-- Черт побери, -- сказал он, -- а ведь и верно! Что же, интересно, папаша будет делать со скрипкой в банке?

***

Отец повел детей в зоопарк. Больше всего им хотелось увидеть живых обезьян.

-- К сожалению, -- сказал сторож, -- сейчас брачный период и обезьяны уединились.

Тогда отец предложил:

-- А если бросить в клетку что-нибудь вкусное, как вы думаете, они выйдут?

-- А вы бы вышли? -- спросил сторож.

***

-- Ваш сын стрелял во время урока из рогатки, -- жалуется учитель матери ученика.

-- Ах! Этот шалун опять потерял кольт, который я подарила ему ко дню рождения.

***

-- Папа, откуда берутся слонята?

-- Видишь ли, доченька...

-- Только не рассказывай мне про аиста. Аист его просто не поднимет!

***

Мать спрашивает сынишку:

-- Ну, что тебе понравилось в зоопарке?

-- Мне -- тигр, а папе -- кошечка.

-- Кошечка? Какая в зоопарке кошечка?

-- Я ее не видел, но папа сказал: «Что за миленькая кошечка здесь билеты продает!»

***

Отец был приятно удивлен, услышав, что его разговорчивая дочь закончила телефонный разговор всего за 20 минут. Обычно она разговаривала не менее часа.

-- Тебе подруга звонила? -- поинтересовался он.

-- Нет, это кто-то ошибся номером.

***

-- Папа, почему, если дунуть на пламя, оно погаснет?

-- Гм... потому что... Не дуй, дурак, вот и не погаснет!

***

Читает сын книгу и спрашивает отца-бухгалтера:

-- Папа, а «Ревизор» -- это комедия или трагедия, я что-то не пойму.

-- Если, сынок, ревизор свой, то комедия, а если чужой -- то трагедия.

***

В зоопарке к служащему подходит девочка.

-- Скажите, этот слон самец или самка?

-- Дитя мое, это должно волновать только другого слона.

***

Маленький мальчик пристрастился говорить при каждом удобном и неудобном случае «Черт побери!», что, конечно, очень не нравилось матери.

-- Послушай, милый, вот видишь десять центов? Я подарю их тебе, если ты пообещаешь мне больше никогда не произносить этих ужасных слов.

-- Хорошо, мама, -- ответил Джонни, беря десятицентовую монету, -- обещаю.

Положив монету в карман, мальчик хитро улыбнулся и сказал:

-- Мама, а я ведь знаю выражение, которое стоит целых пятьдесят центов!

***

Воспитательница:

-- Миша, почему ты же ты не даешь слону хлеб? Боишься?

-- Нет, но я не знаю, как дать: ведь у него с обоих сторон хвосты.

***

Едет мама с маленьким сыном в такси. Едут они мимо интуристовской гостиницы, сын замечает у входа проституток и спрашивает:

-- Мама, а чего эти тети, так поздно, делают на улице?

Мама отвечает:

-- Ну понимаешь, сынок, это бедные тети, которым негде переночевать, вот они стоят тут и ждут пока кто-нибудь сжалится над ними и пригласит к себе на ночлег...

Тут влезает таксист:

-- Да какие же это «бедные тети» -- это самые натуральные б...и!

Через некоторое время, мальчик опять спрашивает:

-- Мама, а у этих теть, то есть б...ей, дети бывают?

Таксист собирается открыть рот, но мама быстро отвечает:

-- Конечно бывают, иначе откуда же таксисты берутся.

***

Маленького Яся учили, что самое главное -- говорить правду. Однажды отец заметил, что Ясь вертит в руках коробку со спичками.

-- Сколько раз я тебе говорил, -- закричал отец, -- чтобы ты не играл со спичками!

-- Я не играю, я закуриваю.

***

Малыш прибежал, сияя, к матери:

-- Мама, а я съел все спагетти, что ты дала сестренке!

-- Прекрасно, мой хороший, а почему она не ела?

-- Я ей сказал, что это белые черви.

***

-- Идеальный возраст для мальчика -- десять лет. Он уже не плачет, но еще не водит мою машину.

***

-- Мама, можно мне немного поплавать?

-- Можно, только не намокни.

***

Отец сердится на сына:

-- Ты весь вывозился в грязи, как поросенок! Кстати, ты знаешь, кто такой поросенок?

-- Да, папа, это сын борова!

***

Сын явился в разодранном костюме.

-- Что с тобой случилось? -- строго спросил папа.

-- Я подрался с соседским мальчишкой.

-- Возмутительно! Теперь придется покупать тебе новый костюм.

-- Это что! -- гордо отвечает сын. -- Посмотрел бы ты на этого мальчишку. Его папе нужно покупать нового ребенка...

***

Просыпается ночью сынишка, топает в туалет и на обратном пути видит свет в приоткрытую дверь родительской спальни. Поглядел он немного и выдал:

-- И эти люди запрещают мне ковыряться в носу?!!

***

В одной комнате на двухъярусной кровати внизу спят двое детишек, сверху трахаются родители. Просыпается младший, будит старшего:

-- Это что, землетрясение?

Старший продирает глаза и поворачивается на другой бок:

-- Нет, это два идиота пытаются сделать третьего и угробить нас с тобой...

***

Один мужчина зашел в гости к своим друзьям, у которых был прелестный сын. Поговорили, посмеялись, и тут гость говорит малышу:

-- Подойди, лапонька, я подержу тебя немного на коленях.

-- Ничего не получится, там уже лежит твой живот...

***

Мальчик подходит к колонке с газированной водой, выпивает и протягивает продавщице рубль.

-- Напился? -- спрашивает продавщица. -- Что надо сказать?

-- Где сдача?

***

На углу улицы стоит пацан лет 13 и лихо курит. К нему подходит молодая дама и спрашивает:

-- Скажи, а твои родители знают, что ты куришь?

-- А ваш супруг знает, что вы пристаете на улице к посторонним мужчинам?

***

Троллейбус. У билетной кассы стоит девочка лет трех и солидный папаша. Девочка крутит билеты. Папаша:

-- Оксана прекрати!

Никакой реакции.

-- Оксана, я кому сказал прекрати!!

Никакой реакции.

-- Оксана, почему ты не слушаешься!!!???

Оксана отрывает внимание от кассы и на весь салон:

-- А ты тоже маму не слушаешься!!!! Она тебе сколько раз говорила: «Не писай в раковину»!!!

***

В автобусе мужик спрашивает у малыша:

-- Мальчик, как тебя зовут?

-- Алкаша.

-- И я алкаш! А откуда ты едешь?

-- Из лагеля.

-- И я из лагеря! А куда ты едешь?

-- Я -- к бабе.

Мужик с удивлением:

-- Хм! И я к бабе!

-- К чьей?

-- К своей!

-- А-а-а! А я к чужой.

***

Мать, стращая ребенка:

-- Вот дядя возьмет тебя!

-- Где там! Он и своих бросил.

***

Мать ругает дочку. Девочка кричит сквозь слезы:

-- Мамочка, не ругай меня! Я очень хороший ребенок.

-- Почему ты так думаешь?

-- Потому что ни одна домработница не выдерживает у нас больше месяца, а я с вами шесть лет живу.

***

Встречаются две женщины на базаре и ну языком молоть -- друг перед другом хвалятся. Одна с гордостью говорит: «Вот у меня какой сын, что настоящий Карл Маркс -- все читает да пишет, читает да пишет...». А другая ей в ответ: «Это что, вот у меня сын, -- писаный Ленин, -- все по тюрьмам да ссылкам, по тюрьмам да ссылкам...»

***

Сын ест большое яблоко, потом спрашивает у папы:

-- Папа, а почему яблоко становится коричневым?

-- Понимаешь, когда ты откусываешь, у яблока выделяется сок. Так как в яблоке большое содержание железа, то, взаимодействуя с кислородом, оно окисляется и таким образом приобретает коричневый цвет.

Пауза. Потом сын говорит:

-- Папа, а с кем ты сейчас говорил?

***

Маленькая Машенька подбегает к маме, дергает ее за подол и спрашивает: «Мама, мама, у меня могут быть дети?». -- «Ну что ты глупенькая, ты же еще совсем маленькая, какие дети...». Убегает с криком: «Петя, мама сказала можно!!!».

***

-- Нынешнее поколение ничем не отличается от нашего, -- утверждал один французский психолог. -- Они тоже вырастают. Тоже идут в лицей. Тоже выкуривают свой первую сигарету. Тоже уходят из дома. Тоже женятся. Тоже рожают детей. Только в обратной последовательности.

***

Шестнадцатилетнюю дочь поучает мать:

-- Бери пример с меня. Мне сорок пять лет, я уже двадцать лет замужем и все время люблю одного и того же мужчину.

-- Вот будет скандал, когда папа об этом узнает!

***

-- Сынок, если будешь курить, то никогда не вырастешь!

-- Да, но вот дедушка курит, а ему уже 70 лет.

-- А если бы он не курил, ему уже давно бы было

***

Две старушки разговаривают:

-- У тебя, говорят, внучок приехал?

-- Да, уж недельку гостит...

-- Ну и как, дедушке помогает?

-- Да как не помогает, грех сказать. Вчера вот вместе дедушкину пенсию пропили.

***

-- Я мечтаю зарабатывать по десять тысяч долларов в месяц, как мой отец.

-- Твой отец зарабатывает десять тысяч долларов в месяц?

-- Нет, он тоже об этом мечтает.

***

Маленькая девочка спрашивает маму:

-- Мама, а что такое любовь?

-- На, возьми книжку почитай, что непонятно -- спросишь.

Девочка прочитала немного и спрашивает:

-- Мама, а кто такой любовник?

-- Это дядя, который помогает маме...

Девочка читает дальше...

-- Мама, а кто такая любовница?

-- А это воровка.

-- Она ворует то что плохо лежит?

-- Нет, то что хорошо стоит!!!

***

-- Папа, дай велосипед.

-- Не дам.

-- Папа, дай я тебя поцелую.(Целует). Папа, дай велосипед.

***

Девочка (семь лет) приходит в магазин и говорит:

-- Дайте мне восемь бутылок водки.

Продавщица:

-- Девочка, да ты же столько не унесешь!

-- Да я тоже так думаю, может две прямо шшас долбануть, а?

***

Мать сыну:

-- Почему ты мокрый?

-- Мы с приятелем играли в собаку.

-- И что?

-- Я был деревом.

***

-- Дети, тише! Вы знаете, у меня слабая голова, а я всю дорогу сидел против движения.

-- Папочка, ты же старый человек, надо было попросить, и кто-нибудь с тобой бы поменялся.

-- Они меня будут учить! Кого я мог попросить, если я был один в вагоне.

***

Мать купает маленькую Элен со своим братиком в ванне.

-- Мама, а почему у меня нет между ног такой штучки, как у Ива?

-- Терпение, дочь моя, терпение.

***

Племянник: «Благодарю вас, тетушка, за подарок»

Тетушка: «О! Не за что»

Племянник: «Я тоже так думаю, но мама сказала, чтобы я вас все равно поблагодарил»

***

-- Не понимаю, как ты за один день мог натворить столько глупостей?

-- А я встаю очень рано.

***

-- Когда же вы со мной поиграете? Папа с работы -- и сейчас же за книгу. Мама, барыня какая! -- сразу же стирать начала.

***

-- Что ли, ножик -- вилкин муж?

***

Поезд. Вагон. Купе. В этом купе едут мужчина средних лет, умудренный неким житейским опытом и женщина с ребенком младшего школьного возраста.

Мальчик -- Мам, мам, я есть хочу... Мам, мам, я пить хочу...

Мама -- Подожди, скоро станция, куплю тебе что-нибудь..

Мальчик -- Мам, мам, я есть хочу... Мам, мам, я пить хочу...

Картина повторяется в течении достаточно продолжительного времени и мальчик за это время успевает достать мужика до самой печени. На очередную просьбу мальчика мужик говорит женщине:

-- Знаете что, на станции купите ему арбуз, он и напьется, и наестся одновременно.

Женщина просто не знает как мужика отблагодарить за столь ценный совет, на станции попросила его посидеть с пацаном, а сама побежала за арбузом.

Мальчик -- Слушай, мужик, а ты трахаться вприсядку не пробовал??!!??

Мужик -???? (ошарашенно) Нет, а что???!!!

Мальчик -- Ну как? И нае--шься, и напляшешься одновременно....

***

Едет семья в автомобиле. Малыш с заднего сиденья:

-- Мама! Мама! Смотри река!

-- Мама! Мама! Смотри корова!

-- Мама! Мама! Смотри паровоз!

-- Папа! Папа! Смотри блондинка!

***

Сын подходит к отцу.

-- Папа! А зачем на руках по 5 пальцев?

-- Ну смотри, сынок: большой -- чтобы «во!» показывать, указательным на дураков показывать, на безымянном кольцо носить, а мизинцем в носу ковыряться.

-- А средний зачем?

-- Вырастешь -- узнаешь...

Ну, сын вроде вырос. Снова приходит.

-- Так что там со средним пальцем-то?

-- А этот палец, сын мой, для того, чтобы, когда к тебе жена ночью начинает приставать, тыкать в лоб и говорить « Дура! Мне же с утра на работу!»

***

Мать Бобби несколько дней была в отъезде и, вернувшись домой, спрашивает сынишку, что тут было интересного в ее отсутствие.

-- Однажды ночью, мама, была такая страшная гроза, что я перепугался, побежал в спальню, и мы с папой стали спать вместе...

-- Бобби, -- назидательно поправила его хорошенькая француженка-гувернантка, -- ты должен сказать: «Папа и я».

-- Нет, -- воскликнул Бобби, -- вы с папой спали во вторник, а я говорю про понедельник.

***

В коляске лежат два младенца -- мальчик и девочка. Внезапно девочка начинает орать:

-- Насилуют! Помогите!

Малыш посмотрел на нее и говорит:

-- Чего разоралась, замолчи. Никто тебя не насилует. Ты просто легла на соску.

***

Сын спрашивает у мамы:

-- Мам, а ангелы летают?

-- Летают, летают...

-- Вчера папа назвал нашу служанку Бетти ангелом -- так когда она вылетит?

-- Завтра утром!!!

***

Посмотрев во все стороны и убедившись, что мамы нигде нет, маленький мальчик подошел к полицейскому и спросил:

-- Сэр, не видели ли вы даму, идущую без меня?

***

-- Давайте купим говорящего попугая, -- говорит сын.

-- А кто будет за ним ухаживать? -- спрашивают родители.

-- А это он сам скажет.

***

Маленький Петя сделал бумеранг. Папа замучался его выбрасывать.

***

В зоопарке:

-- Мама, это уже обезьяна?

-- Нет, это еще кассир...

***

Мальчик стоит в туалете и плачет. Приходит папа.

-- Ты что плачешь?

-- Да пописать не могу...

-- Почему?!

-- Я на писю наступи-и-ил...

***

-- Папа, а почему у коровы сиськи между ног, а у нашей мамы -- между рук?

-- Это потому, что у нашей мамы вместо головы -- жопа!

***

К маме подбегает сынишка:

-- Мама, мама! Я стремянку опрокинул!

-- Ну, позови отца, он поднимет.

-- Не поднимет. Он на люстре висит.

***

Мальчик жалуется отцу:

-- Пап, ко мне в школе Марья Ивановна придирается, двойки ставит, грозится на второй год оставить.

-- Да ладно, сынок, не обращай внимания, давай разливай!

***

Отец дочери:

-- В наше время девушки еще умели краснеть!

-- Представляю, что ты им говорил.....

***

-- Джон, противный мальчишка, -- ругается мать, вернувшись от телефона на кухню, -- я же просила последить за молоком!

-- Я и следил, -- обиженно отвечает Джон, -- оно убежало ровно в 15 часов 13 минут.

***

-- Папочка, ты не мог бы дать своему котеночку десяточку на дискотеку?

-- Послушай, сынок, ты уже взрослый, а все сюсюкаешь как маленький.

-- О'кей, предок! Отстегни-ка мне чирик на дискач! Да пошевеливайся, старый козел!

***

-- Скажите, ваш сын нашел себе подходящую комнату, чтобы начать учиться в университете?

-- Он считает, что да. Его жилье -- в двух минутах ходьбы от пивной, в трех минутах от его подружки и в часе езды от университета.

***

Польское радио проводило конкурс на лучшее продолжение короткого юмористического рассказа. Рассказ начинался так: «Маленькая пчелка залетела под платье пани Ягужинской...». В этом конкурсе победил школьник из Кракова, который прислал продолжение: «... и укусила за руку пана Ципульского».

***

На улице молодая и красивая женщина подходит к мужчине и говорит:

-- Вы не могли бы зайти ко мне домой?

Он, естественно, согласился. Дома она его отвела в спальню и попросила раздеться, что он, естественно, сделал. После чего женщина привела из другой комнаты маленького мальчика и сказала:

-- Вот, смотри, и ты будешь таким хилым, если не будешь по утрам делать зарядку.

***

Маленький Жюль присутствует на суде, где разводят его родителей.

Судья спрашивает:

-- Скажи, с кем бы ты хотел жить -- с папой или с мамой?

-- Зависит от того, -- отвечает малыш, -- кому достанется компьютер.

***

Сын прибегает домой.

-- Папа, я женюсь на Ваське из соседнего дома.

-- Так он же пацан!

-- Ничего себе пацан, 28 лет!

***

Семилетний мальчик вернулся домой из парка без своих новых салазок.

-- Вы знаете, -- сказал он родителям, -- у меня их попросил покататься старик с симпатичным малышом. К 4 часам они пообещали салазки вернуть.

Родителям все это не очень понравилось, но в глубине души они были довольны проявлением столь добрых чувств со стороны своего ребенка. Четыре часа -- нет салазок. Но в 30 раздался звонок, и появился старик с малышом, салазками и большой коробкой конфет. Сын тут же скрылся в спальне и, выбежав оттуда, внимательно осмотрел салазки, и заявил:

-- Все в порядке, получите свои часы.

***

Решил отец преподать дочери урок полового воспитания. Думает, сперва хотя бы объясню ей, что такое член. Подходит, значит к дочери, снимает штаны:

-- Дочка, смотри, вот это -- член...

На следующий день дочка приходит в школу и говорит подругам:

-- А мне вчера папа член показал!!!

-- Ух ты! А что это? Как оно выглядит?

-- Да то же самое, что и х*й, только раза в три поменьше.

***

-- Ты уже взрослая, замужем, а словечки у тебя... Где ты их нахваталась: сатана, сволочь, дьявол!..

-- Но, мама, позволь, ведь Шекспир их тоже употребляет.

-- Тем более! Замужняя женщина не должна общаться с невоспитанными мужчинами.

Дистрофики

***

Дистрофики пошли на рыбалку и играют в прятки.

-- Чур за удочки не прятаться!

-- И за лески тоже!

***

Медсестра идет мимо палаты дистрофиков и слышит душераздирающий крик:

-- Помогите! Помогите!

Зашла в палату -- никого нет. Только вышла, опять:

-- Помогите! Помогите!

Заходит обратно и спрашивает:

-- Где вы?

-- Да здесь, под штукатуркой.

-- А как вы туда попали?

-- Клопы затащили.

***

В палату для дистрофиков медсестра принести завтрак. Ставит перед больным тарелку с манной кашей. По тарелке ползает муха. Больной смотрит печально на медсестру:

-- Сестра, это нам на двоих?

***

В палату дистрофиков заходит лечащий врач и оглядывает всех:

-- А где Сидоров?

-- Он под кровать полез, таракана ловить...

Вдруг из-под кровати звуки борьбы и запыхавшийся голос Сидорова:

-- Ах, ты сволочь, руки выкручивать!?!?!...

***

Два дистрофика.

-- Давай в домино поиграем!

-- Да ты что, опять эти плиты таскать.

***

Осень. Листопад. Дистрофик вышел прогуляться по лесу. Вдруг на него упал один лист. Дистрофик:

-- Ну вот, все листья как листья, а этот как утюг.

***

Дистрофик слушает радио:

-- Ветер юго-западный...

-- Ну вот, опять мимо винного пронесет.

***

В больнице один дистрофик кричит:

-- Помогите! Помогите! Васю простыней придавило!

Все дистрофики пытаются помочь Васе, но ни у кого не хватает сил. Через некоторое время, после некоторого числа неудачных попыток освобождения Васи, другой дистрофик произносит:

-- Быстро позовите Петю с третьего этажа, он сильный, он майку носит!

***

Коридор больницы. По коридору, еле передвигая ноги, бежит дистрофичка. За ней по пятам гонится домогающийся дистрофик.

-- Помогите, помогите, по-мо-ги-те-ее-еее!!!

-- Не надо, я сам справлюсь!

***

Дистрофик за обедом смотрит в тарелку с макаронами и говорит жалобным голосом:

-- Сестра! Опять на ужин трубы!

***

Заходит медсестра в палату к дистрофикам и видит: на окне лежит пижама. Убрала. Через пять минут та же картина. Плюнула на это дело -- выкинула пижаму в окно. Один из дистрофиков поднимается с кровати:

-- Жаль Васю! Он так любил в окно смотреть....

***

Лежит дистрофик в больнице и кричит:

-- Сестра, сестра, сгони с меня комара, а то он мне всю грудь истоптал.

***

Профессор входит в палату к дистрофикам:

-- Здорово, орлы!

-- Мы не орлы. Просто мы летаем, так как медсестра вентилятор включила.

Госдума

***

-- Кого вам напоминает наш парламент?

-- Моего спаниеля.

-- Но почему?

-- А он тоже перед тем, как обделаться, поднимает лапу...

***

Проходит встреча кандидата в народные депутаты с избирателями. Ему задают вопрос:

-- Простите, а не ваш ли дед брал Зимний?

-- Да, мой! Но я так считаю -- внук за деда не отвечает!..

***

Летит Змей Горыныч и кричит:

-- Гласность! Демократия! Перестройка!

Наблюдающая за ним с земли Баба-Яга:

-- Вот идол, опять депутатов нажрался!

***

В зал Верховного Совета вбегает человек:

-- Мужики, на нас бомба падает!!!

Председательствующий:

-- И сколько она падать будет?

-- Ну, минут пять...

-- Так, третий микрофон, пожалуйста...

***

Демократ выступает на Съезде народных депутатов с критической речью.

-- К сожалению, я не могу рассказать обо всем. Среди нас есть секретный сотрудник КГБ, который все записывает.

-- Демократ, ты не прав! -- вскакивает один из депутатов. -- У меня даже карандаша нет!

***

Пропагандистская компания по выдвижению кандидатов в депутаты чего-то там. По квартирам ходят агитаторы с листочками:

-- Распишитесь в списке за нашего кандидата...

-- А кто такой и откуда?

-- Ну, Иванов Иван Иванович...

-- О! Да я его знаю!

-- Ну извините, раз так.

***

По слухам, требующим подтверждения, Центризбирком отказал в регистрации некоему объединению «Прогресс и законность. Демократический единый центр». Причина -- в нецензурном звучании его сокращенного названия.

***

Отменить частную собственность на средства производства рабочей силы. Политическое кредо движения «Женщины России».

***

За день до выборов один старый кляузник, страдающий склерозом, долго мучился: какую бы гадость выкинуть, но так, чтобы никто не догадался. Наутро решил: написал анонимку, где матом ругает власти на чем свет стоит, а сам пошел и проголосовал за них. По дороге домой зашел на почту и опустил в почтовый ящик письмо. Приходит домой: твою мать!!! Оказывается, перепутал конверты: анонимку вместе с паспортом опустил в урну для голосования, а избирательный бюллетень послал по почте!!!

***

-- Чем вы объясняете свой провал на последних выборах?

-- Я стал жертвой...

-- Жертвой чего?!!

-- Честного подсчета, мать их!!!

***

Дама поднимается по лестнице в здании парламента и случайно оступилась. Проходивший мимо спикер парламента помог ей подняться.

-- О, большое вам спасибо, господин спикер. Чем я могу вас отблагодарить за помощь?

-- Если вас не затруднит, то на следующих выборах отдайте свой голос за мою партию.

-- Но ведь я ушибла колено, а не голову!!!

***

Сидит мужик, помешивает черпаком в ведре с дерьмом и приговаривает: «Ротация, ротация...» Потом думает: «Надо добавить свежие силы». Присаживатся над ведром... Бульк... Бульк... Сидит мужик, помешивает

черпаком в ведре с дерьмом и приговаривает: «Ротация, ротация...»

***

Кандидаты в депутаты договариваются перед «круглым столом», который через 15 минут будет транслироваться по телевидению в прямом эфире.

-- Можно сколько угодно жаловаться на трудности, главное -- не называть фамилии тех, кто их создает!

***

-- Чем вы сейчас заняты?

-- Создаем партию нового типа!

-- И на какой стадии этот процесс?

-- Ищем того самого типа...

***

Председатель партии:

-- Прежде чем выдвинуть вас кандидатом в депутаты Думы от нашей партии, я хотел бы узнать, не склонны ли вы врать, ловчить, воровать...

-- Нет. Но если это нужно для победы на выборах, могу быстро научиться!

***

Муж, сложив газету, обращается к жене:

-- Знаешь, я пришел к выводу, что половина кандидатов -- ни к чему не способные проходимцы!

-- Но есть еще и вторая половина...

-- О, да! Эти на все способны!!!

***

Лидер партии обращается к избирателям:

-- Наша партия обещает вам хорошую жизнь если не к 2000 году, тогда к следующему -- 3000!

***

-- Папа, а что такое Дума? -- спрашивает маленький сын у отца.

-- Это сынок, резервация, где даже глупости охраняются законом!!!

***

Депутат со своим другом идут по улице. Депутат что-то пытается объяснить своему спутнику:

-- Я все же докажу тебе, что у нас есть Конституция!

Подошли к милиционеру.

-- А скажите мне, уважаемый, у нас есть Конституция? -- спросил депутат.

-- Я тебе сейчас покажу Конституцию! -- закричал милиционер.

-- Раз покажет -- значит есть, -- радостно сказал депутат приятелю.

***

На вопрос одного из журналистов, какими качествами должен обладать политик, спикер ответил:

-- Способностью предсказать, что должно случиться завтра, и достаточным умом, чтобы на следующий день объяснить, почему это не произошло!

***

Встречаются два соседа. Один говорит другому:

-- Нет у тебя хозяйственной жилки. Вот я, например, за время, пока у нас имеется возможность, успел обзавестись машиной, строю дачу. А что ты за это время успел нажить?

-- А зачем мне наживать? Вот будут выборы. Придет к власти другая партия, и будет снова переоценка ценностей. Вот у тебя сейчас машина, дача. Так они, как в былые времена, отберут у тебя машину, а мне отдадут, как неимущему.

-- А зачем тебе машина? Ты же дальтоник!

-- А я потом же тебе ее и продам!!!

***

Папа Карло вырезает из полена Буратино.

-- Де, де, де...,-- говорит полено.

-- Вот еще! Еще вырезать не успел, а он уже разговаривать начинает.

Вырезал, поставил на стол. Буратино как даст папе Карло по лбу.

-- Я же говорил тебе, депутат я, а ты кого вырезал?!!

***

На встрече с избирателями кандидат в депутаты в Думу говорит:

-- Мы, демократы, хотим, чтобы все люди были богатыми.

-- А куда же денутся бедные?

-- А бедные все умрут!!!

***

На встрече с депутатом избиратели спрашивают:

-- Какая разница между демократией и диктатурой?

-- Демократия -- это когда народ открыто проявляет недовольство своим правительством. Диктатура -- когда народ открыто проявляет недовольство чужим правительством...

***

-- Этот кандидат в депутаты -- просто гениальный человек!

-- Откуда у вас такое мнение? Ведь он городит страшную чепуху.

-- Действительно, его язык работает быстрее, чем голова. Поэтому он произносит то, что ему еще и в голову не пришло. Чем не гениальность?!!

***

Кандидат в депутаты обращается к избирателю:

-- Почему же вы решили голосовать на выборах за моего противника? Разве не я устроил на работу в

банк вашу сестру? Разве не я позаботился о персональной пенсии вашего отца? Разве не я добился досрочного освобождения из тюрьмы вашего брата?

-- Да, с этим трудно спорить. Но все же, что вы за последнее время сделали для меня лично?

***

На встрече с избирателями кандидата в депутаты спрашивают:

-- Зачем вы вступили в партию, если не интересуетесь политикой?

-- Да вот, знаете... Один дед у меня был красным, другой -- белым. Брат нынче зеленый, племянник -- коричневый. Один зять -- черный, другой желтый. Сын -- голубой... А я что -- рыжий?!!

***

Встречаются два избирателя:

-- Ты за кого на выборах будешь голосовать?

-- За Федорова!

-- За какого? За того, который глаза лечит, или за того, который лапшу на уши вешает?

***

Депутат утром проснулся с большого бодуна, после того, как вчера обмывал победу на выборах. Идет на кухню, ищет в холодильнике банку пива.

-- Что, вчера большой прием был? -- спрашивает жена.

-- Большой, очень большой. Граммов восемьсот-девятьсот принял!!!

***

Одному человеку очень хотелось стать депутатом Думы. Его спросили:

-- А что ты сделаешь, если станешь депутатом?

-- Это меня не беспокоит, а вот что я буду делать, если не стану депутатом -- это меня очень тревожит!!!

***

Когда демократы приходят к власти, они консервируются, а консерваторы, лишаясь власти, демократизируются, и все начинается сначала...

***

Кандидат в депутаты обращается к Всевышнему:

-- И пусть твоя бесконечная доброта, Боже, позволит мне разорвать всех моих противников. Аминь!!!

***

Накануне выборов кандидат ходит в деревне по домам избирателей. Совсем уже стемнело. Подойдя к очередному дому, он постучал. Дверь открыла женщина с хмурым лицом и подозрительно спросила:

-- Что нужно?

-- Скажите, пожалуйста, к какой партии принадлежит ваш муж? -- начал разговор кандидат.

-- Так вот, юноша. Я составляю ему именно ту партию, которая ему необходима, -- сказала жена.

***

Из интервью с депутатом:

-- Как вы проводите свое свободное время?

-- Вы имеете в виду в Думе или вообще?

***

Кандидат в депутаты, некий Иванов явился к своему избирателю-фермеру, чтобы заручиться его голосом. Фермер как раз в это время доил корову, которая ни за что не хотела спокойно стоять на месте.

-- Давай я подержу ее, -- поспешно предложил кандидат. Фермер охотно согласился. Кандидат намертво ухватился обеими руками за коровьи Рога и не выпускал их из рук до тех пор, пока фермер не закончил с дойкой коровы. Вдруг кандидат спросил:

-- А к вам случайно Петров не приходил?

-- А это не тот, который твой противник на выборах?

-- Да, да...

-- А как же, приходил, -- усмехается фермер. -- Он и сейчас стоит за сараем и держит мою вредную козу Машку, чтобы та не лезла в огород грызть капусту!

***

Кандидат в депутаты в ходе предвыборных дебатов говорит своему сопернику:

-- Есть тысяча способов достать деньги для финансирования избирательной кампании кандидата, но только один из них честный.

-- Какой же? -- спрашивает его противник.

-- А я был уверен, что вы его знаете...

***

-- Ты произнес блестящую речь!

-- Да, но в зале присутствовали только одни дураки и тупицы!

-- Ага, тогда понятно, почему ты начал свою речь, обращаясь к ним со словами: «Мои дорогие братья!»

***

Корреспондент спрашивает прохожего:

-- Сколько, на ваш взгляд, в Думе бюрократов?

-- Этак процентов семьдесят!

-- А остальные?

-- Остальные -- бюрократки!!!

***

С 21 декабря 1995 года повысилась в 1,5 раза плата за проезд в московском метро. Диктор на станциях метро регулярно повторяет: «Уважаемые московские депутаты! Не подходите близко к краю платформы до прихода поезда!».

***

Объявление в газете: «Вновь избранный депутат парламента продает свой голос. Цена договорная. Возможен торг.».

***

Корреспондент спрашивает депутата:

-- Вы верите в приватизацию?

-- Да вы что? Я же суеверный!!!

***

Депутат Думы в ответ на требование избирателей увеличить зарплату:

-- Дорогие мои избиратели! Куда вам столько денег? Вы и так их уже носите в корзинах, а продукты в кошельках!!!

***

Из достоверных источников: партия «Яблоко» распалась на три важные фракции: «Груша», «Слива» и «Огрызок».

***

Встречаются жены депутатов. Одна говорит:

-- Твой муж выглядит умнейшим человеком. Я полагаю, что он все знает...

-- Да ты что! Не говори глупости, он даже ничего не подозревает!!!

***

-- Что это такое: власть лежит, а вода бежит?

-- Депутату ставят клизму!!!

***

В кулуарах Думы.

-- А что это там за шум в зале заседаний?

-- Коммунисты штурмом взяли стол президиума!!!

-- И всего-то... А я думал, что-нибудь случилось...

***

В инструкции к новой системе для голосования в Думе написано: «Наша система настолько проста, что на ней может работать даже депутат».

***

Редактор газеты спрашивает своего корреспондента:

-- Вы были на заседании Думы. И что же нового сказали депутаты?

-- Абсолютно ничего...

-- Прекрасно. Срочно готовьте репортаж на первую полосу. Но не меньше шести страниц!

***

Звонок в дверь.

-- Ну и чего вам надо?

-- Здравствуйте, мы из избирате...

-- На ....

-- Как на ...?

-- Молча.

***

Во время очередной перепалки в Думе толстый и высокий депутат закричал своему противнику -- маленькому и худенькому человеку:

-- Я могу проглотить вас и даже не почувствую, как что-то съел!

-- В этом случае у вас в животе будет больше мозгов, чем в голове!!!

***

В госдуме после каникул. Депутат:

-- Люди добрые! Сами мы не местные... ой. Пардон, привык за лето. Предлагаю поправку к закону о... (и т. д.)

***

Встретились два депутата. Один спрашивает:

-- Как работается в Думе?

-- Как в лесу! Что ни начальник -- дуб, что ни подчиненный -- пень, что ни бумага -- липа!

-- А как живешь?

-- Как в сказке! Дома теща -- Баба Яга, жена -- ведьма, соседка -- Василиса Прекрасная, а ее муж -- Иванушка-дурачок, кстати он тоже депутат!!!

***

Депутат -- коллеге:

-- К тебе вчера приходил на прием избиратель, но он не хотел назвать свое имя.

-- А! Это, наверное, мой брат. Он -- полный идиот!

-- Возможно и брат. Он очень похож на тебя...

***

Представитель страховой компании предлагает депутату Думы услуги и слышит в ответ:

-- Я уже застраховал жизнь, здоровье, имущество... Теперь мне больше всего на свете хочется застраховать свою работу в Думе!!!

***

Спикер парламента обращается к оратору:

-- Глупость присуща всем людям, но злоупотреблять ею нельзя...

Экономисты

***

Экономика -- единственная область, в которой два человека могут получить Нобелевскую премию за прямо противоположные утверждения.

***

-- Почему в Министерстве экономики перерыв на кофе разрешается делать всего на 10 минут?

-- Если разрешить пить кофе дольше, их придется обучать заново.

***

-- Для чего Бог создал экономистов?

-- Чтобы на их фоне хорошо выглядели синоптики.

***

Пастуха, перегонявшего стадо овец, остановил прохожий:

-- Ставлю 100 долларов против овцы, что я скажу тебе точное количество голов в стаде.

Пастух согласился.

-- 973, -- сказал прохожий. Удивленный пастух только развел руками:

-- Забирай овцу, я человек слова.

Человек подхватил животное и собирался уже уходить.

-- Постой, дай шанс отыграться, -- остановил его пастух. -- Спорим, я скажу, чем ты занимаешься?

Человек согласился.

-- Ты -- экономист, который работает в правительстве.

-- Абсолютно точно! -- восхитился прохожий. -- Но скажи, как ты догадался?

-- Скажу, -- ответил пастух, -- но сначала отпусти мою собаку.

***

Инженер, парикмахер и экономист путешествовали по сельской местности. Устав, они остановились в маленькой харчевне.

-- У меня только две комнаты, -- извинился хозяин. -- Одному из вас придется спать в амбаре.

Как водится, в амбар добровольно подался инженер. Вскоре уже засыпавших его товарищей разбудил стук. За дверью стоял инженер:

-- В амбаре корова. А я -- индуист и по своей вере не имею права спать рядом со священным животным.

В амбар направился парикмахер. Не успели путники заснуть, в дверь снова постучали. За дверью стоял парикмахер:

-- Там свинья. Я, как еврей, не могу спать рядом с нечистым животным.

Не оставалось ничего другого, как пойти в амбар экономисту. Под утро снова раздался стук. Удивленные приятели увидели за дверью корову и свинью.

***

Экономист решил навестить свой институт. Ему захотелось узнать, какие теперь вопросы задают на экзаменах. Как же он удивился, узнав, что они точно такие же, как и десять лет назад.

-- Вопросы те же, ответы изменились -- объяснил старый профессор.

***

Экономисты, дающие прогнозы, делятся на два класса: те, которые не знают, что произойдет, и те, которые не знают, что они этого не знают.

***

Законы экономической политики:

-- Экономисты меньше всего оказывают влияние на политику, когда они разбираются в ситуации и действуют максимально согласованно.

-- Экономисты максимально влияют на политику, когда они понимают меньше всего и больше всего спорят.

***

Экономист -- это специалист, который завтра будет знать, почему то, что он предсказывал вчера, сегодня не случилось.

***

При изучении экономики всегда оказывается, что лучшее время для покупки было в прошлом году.

***

Экономисты отвечают на вопросы не потому, что знают на них ответы; они отвечают потому, что их спрашивают.

***

-- Почему акулы никогда не нападают на экономистов?

-- Профессиональная этика.

***

Говорят, что первым экономистом был Колумб. Когда он отправился открывать Америку, он не знал, куда направляется. Когда он ее достиг, он не знал, где находился. И все это он сделал на государственные средства.

***

Экономисты предсказали девять из последних пяти экономических спадов.

***

Первое правило переходной экономики:

-- На каждого экономиста найдется экономист такой же величины с противоположным мнением.

Второе правило переходной экономики:

-- И оба они неправы.

***

Мужик спрашивает у руководителя крупного предприятия:

-- Вам нужен бухгалтер с морским уклоном?

-- Это как?

-- Половину тебе, половину мне и концы в воду!

Ельцин

***

Б. Н. Ельцин отправился в санаторий в Барвихе, где он проведет свой очередной отпуск, седьмой в этом году. «У него еще есть отгулы за август 91-го!» -- заявил журналистам пресс-секретарь президента России.

***

Ельцину рассказывают старый анекдот:

-- В 1986 году взорвался «Челленджер». Французы принесли соболезнования через полчаса, англичане через час, а Советский Союз за час до взрыва. Президент США и говорит: «Ох уж эти русские! Ладно, что у них там на «Ч»?

-- А мне понравилось! Что у меня тут на «Ч» есть?

***

Ельцину докладывают:

-- Борис Николаевич, не дождавшись выплаты зарплаты, еще несколько человек утопились...

-- Надеюсь, вода была теплая.

***

Ельцину предложили включить в правительство представителей от КПРФ. Но президент не согласился, заявив, как истинный ценитель:

-- А стоит ли мешать красное и белое?

***

Летят в самолете Ельцин и Назарбаев.

-- Борис, как ты думаешь, если этот самолет упадет и разобьется, а мы погибнем, чей народ будет больше горевать?

-- Украинский.

-- Почему?

-- Кравчука с нами нет.

***

Идет социологический опрос населения:

-- А вы за кого будете голосовать?

-- За Ельцина.

-- А ты мальчик, за кого будешь голосовать?

-- Надеюсь, что за Клинтона.

***

По данным социологического опроса, после седьмого съезда народных депутатов у Ельцина поднялся рейтинг. На Хазбулатова.

***

Ельцин с бодуна подходит к своему портрету и спрашивает:

-- Ну что скажешь, скоро нас с тобой снимут?

-- Ээээ, нет, это меня скоро снимут, а тебя повесят...

***

Сели Ельцин, Черномырдин и Чубайс в карты перекинуться. Ельцин тасует карты и говорит:

-- Только, чур, не мухлевать, а то сразу по морде!

Черномырдин:

-- Да, по наглой, рыжей морде!!!

***

Грустный Ельцин идет к ворожее, чтобы та ему помогла вернуть веру и доверие народа.

-- Ничто здесь не поможет, -- говорит ворожея, -- только если какое-то чудо. Ну, скажем, если бы вы научились ходить по воде, как Христос...

Ельцин согласился и весь месяц учился ходить по воде. Пришло время. Тысячи зрителей собрались на берегу реки, чтобы посмотреть это зрелище. Ельцин в чистой обуви становится на воде и начинает идти. С другой стороны реки сидят два рыбака и один говорит другому:

-- Смотри, блин, президент, а даже плавать не умеет...

***

Надоели Ельцину седоки в Белом Доме и приказал он вырубить у них свет, телефоны и канализацию. Вырубили. На следующий день звонит ему Клинтон:

-- Борис, ты неправ! У нас в Белом Доме нет ни света, ни телефонов, ни канализации. Говорят, что ты приказал!!!

***

Съезд народных депутатов. В зал вбегают люди в камуфляже, масках и с автоматами. Главный кричит, обращаясь к залу:

-- Кто тут Ельцин?!?!

Все показывают на Ельцина.

-- Борис Николаевич, пригнитесь, пожалуйста...

***

Стоит нищий на Красной площади и просит:

-- Подайте, пожалуйста, подайте...

Мимо проходит Ельцин. Останавливается и говорит:

-- Э-э, как же я тебе э-э подам, понимаешь, без ракетки и э-э мячика??

***

-- Бабушка, а кто такой мэр?

-- Это самый главный человек в Москве.

-- А кто такой президент?

-- Это самый главный человек в России.

-- Бабушка, а кто из них главней?

-- Погоди, все еще только начинается!

***

-- Вы слышали? Ельцин -- вышел из ума...

-- Спятил, что ли?

-- Как раз нет! Он вышел из ума, чести и совести нашей эпохи!

***

Как сообщил Центризбирком, в ближайшее время начнется выдвижение кандидатур на пост жены президента России. Уже зарегистрировалась некая Клава Б., собравшая миллион подписей своих клиентов.

***

Восточная притча о Ельцине: на грязной кухне жил таракан. И решил он искать счастья, и перелез через высокий порог, и шел он из комнаты в комнату, из комнаты в комнату. Тут его и раздавили.

-- А причем тут Ельцин?

-- Такое несчастье, а Ельцин ни при чем, да?

Евреи

***

Анкета:

-- Вы -- еврей?

-- Нет, я не еврей.

-- Хорошо, значит вы не еврей?

-- Я же сказал, что я не еврей.

-- Отлично. Последний раз спрашиваю. Вы еврей?

-- Да не еврей я, не еврей!

-- Что вы горячитесь? Я так и пишу, что вы -- еврей.

-- Щас как дам в морду!

-- Вот теперь я вижу, что вы не еврей. Тогда переходим ко второму вопросу анкеты. А ваши родители не евреи?..

***

-- Иду это я мимо и вижу: горит дача Рабиновича. Что мне, пустячок, а приятно!

***

-- Папа, а мы евреи?

-- Нет.

-- А скоро будем?..

***

Цирк. Темно. Прожектор. Дробь барабанов. Ведущий:

-- Смертельный номер! Человек-еврей!

***

-- Абрам, говорят, ты женился. Удачно?

-- Нет, окна во двор...

***

-- Почему возникла легенда о богатстве евреев?

-- Потому что они всегда за все расплачиваются.

***

В середине Манхэттена встречаются два марсианина, представляются друг другу:

-- Здравствуйте, меня зовут ЮА-72957.

-- Очень приятно с вами познакомиться. А меня зовут УАУ-254329.

-- Вот как? А ведь вы совсем не похожи на еврея!

***

Хаим крестился и начал прилежно посещать церковь. Все заметили его прилежание и попросили его выступить перед прихожанами с речью. Он вышел и обратился ко всем:

-- Братья гоим...

***

-- Рабинович, за вами тысяча!

-- Где?

***

В Бердичеве на одной улице четыре портняжных лавки. На первой надпись: «Лучший портной в России», на второй -- «Лучший портной в Европе», на третьей -- «Лучший портной в мире», а на четвертой -- «Лучший портной на этой улице».

***

Письмо Рабиновича родственникам:

-- Хотел прислать вам 100 рублей, да конверт запечатал...

***

-- Ой, вы знаете, у Изи такое горе!

-- Какое горе?

-- Он умер.

***

Старый еврей приходит к раввину.

-- Ребе! Какое горе, какое горе... -- у моего сына в постели христианская девушка и на столе свинина.

-- Все не так плохо. Вот, если бы девушка была на столе, а свинина в постели...

***

Русская баба, проходя мимо еврейского кладбища, поглядев на заботливо ухоженную могилу, сказала с завистью: «Эх, живут же жиды!»

***

Гуляют два пожилых еврея, одному на шляпу какает птичка.

-- А для них, Яша, эти птички поют! -- говорит он.

***

Идет худой, немощный еврей. К нему подбегает сзади Иван, и хрясть еврея по репе. Еврей падает.

-- За что?

-- За то, что Христа нашего распяли!

-- Но ведь это было 2000 лет назад!

-- Ну и что? Я только вчера узнал!

***

Сидят два еврея в сортире:

-- Как ты считаешь, это умственная работа или физическая?

-- Если бы это была физическая работа, то я бы нанял человека...

***

На работе умирает старый еврей. Другого старого еврея посылают подготовить его жену. Тот приходит по адресу, звонит в квартиру:

-- Простите, здесь живет вдова Рабинович?

-- Простите, я не вдова.

-- Поспорим?

***

Стоит еврей на остановке, к нему подходит другой и говорит:

-- Извините, вы случайно не 256-й автобус поджидаете?

-- Какая наглость!

-- ?

-- Не подЖИДаю, а подЕВгЕЕваю!

***

Умирает старый еврей, и просит чтобы ему перед смертью принесли чашечку кофе с двумя кусочками сахара. Приносят кофе, еврей его выпивает с превеликим наслаждением.

-- Хоть перед смертью я получил то, о чем мечтал всю жизнь.

-- Абрам, но ты же был не самым бедным евреем в нашей деревне, и разве ты не мог позволить себе чашечку кофе?

-- Мог, но дома я пил кофе с одним кусочком сахара, а в гостях с тремя.

***

Гольдберг попал под трамвай. Друга семьи просят сообщить о случившемся поделикатней. Друг звонит в дверь:

-- Здесь живет вдова Гольдберг?

-- На тебе дулю -- он ушел на работу.

-- На тебе две дули! Ребята, заноси.

***

-- Рабинович, у вас есть часы?

-- Есть.

-- А почему же вы их не носите?

-- Да, знаете, неудобно, маятник, гири...

***

-- Рабинович, а почему вы еще не уехали в Израиль?

-- А что там делать? Мне и здесь плохо!

***

-- Михаил Израилевич, чего вы дрожите?

-- Отечество в опасности!

***

Абрамович вышел из туалета. Ему говорят:

-- Вы не застегнули ширинку на брюках -- виден кончик...

-- Вы будете на меня очень смеяться, но это он весь!

***

-- Рабинович, говорят, вы большой интриган?

-- Да, а кто это ценит...

***

-- Удивительно, как быстро в Израиле увеличилась рождаемость.

-- Еще бы, они же презервативы обрезанные выпускают.

***

-- Мама! Возьмем котенка, смотри какой хорошенький. Я назову его Мойше!

-- Ну что ты, Абраша! Мойше это человеческое имя. Давай назовем его Васька.

***

-- Слушай, ты не знаешь, почему у евреев такие большие носы?

-- Потому что воздух бесплатный...

***

-- Хаим, твоя дочь сидит на крыльце и кормит ребенка грудью!

-- Ну и что?

-- Так ведь она не замужем?

-- Ну, если есть лишнее время и молоко, почему бы не накормить?

***

-- Хаим! Я вчера так смеялся, так смеялся! Я шел вечером мимо твоего дома, так ты забыл завесить занавески, и я видел как ты гонялся за своей женой. Вы были оба голые, она бегала от тебя, ты бегал за ней. Я так смеялся!

-- Ты смеялся?

-- Да.

-- Ты хочешь смеяться еще больше?

-- Ну.

-- Так то был не я!

***

-- Сема, позвони дяде Леве и спроси номер его телефона!

***

-- Абрам, а что будет, если ты нарушишь одну из десяти заповедей?

-- Останется еще девять.

***

Еврей везет в Израиль портрет Ленина.

-- Это что? -- спрашивают его на советской таможне.

-- Это не «что», а «кто»! Это -- Владимир Ильич Ленин!

-- Это кто? -- спрашивают его на израильской таможне.

-- Это не «кто», а «что»! Это -- золотая рамочка.

***

Еврей переходит госграницу СССР. Из кустов раздается окрик:

-- Стой! Кто идет!

-- Ша! Ша! Ша! Уже никто никуда не идет!

***

Во двор к Абраму зашел сосед:

-- Абрам, ты брал у меня целый таз, а вернул его с дыркой.

-- Во-первых, Исаак, я брал таз с дыркой. Во-вторых, я отдал тебе таз без дырки. А в-третьих, никакого таза я у тебя не брал!

***

-- Ребе, если гой мою кошерную ложку украл, а я у него отобрал, ложка -- кошер или треф?

-- Треф.

-- А если шица [девушка] в мой чан со сметаной упала, сметана кошер?

-- Сметана-то, конечно, треф... Зато шица кошер...

***

Страховой агент Либерман увидел Рабиновича, выходящего из православного храма.

-- Рабинович, что ты там делал?

-- Сказать честно, я крестился.

-- И тебе не стыдно?

-- Если бы ты поговорил с нашим батюшкой, он бы и тебя уговорил. Давай поспорим!

-- Давай. На сто рублей.

Рабинович повел Либермана к попу. Через 40 минут опять встречаются.

-- Ну что?

-- Давай 100 рублей. Я его застраховал.

***

Подходит проводник и спрашивает:

-- Ваши билеты.

-- Мы их потеряли.

-- В таком случае у вас будут проблемы.

-- Ша, люди, вы только послушайте! Мы потеряли билеты, на вокзале у нас украли вещи, Изя отстал от поезда, и вообще мы едем не в ту сторону. И он таки говорит, что у нас будут проблемы!

***

-- Рабинович, вам сколько лет?

-- Сорок.

-- А по паспорту пятьдесят!

-- Так я же десять лет сидел!!

-- Так что, вы там не жили?!

-- Чтоб ты так жил!!!

***

-- Коган, вы можете купить «Волгу»?

-- Разумеется, но зачем мне столько пароходов?

***

Приходит девушка устраиваться на работу. Кадровик:

-- Заполните анкету.

Читает.

-- Петрова Инна Исакиевна... Так вы что, еврейка?!

-- Таки, по-вашему, Исакиевский собор -- синагога?!

***

Еврей у раввина.

-- Ребе, чем жена отличается от жемчужины?

-- Жену можно нанизать только с одной стороны, а жемчужину с обеих.

-- Ребе, но я могу нанизать свою жену с двух сторон.

-- Тогда у тебя не жена, а жемчужина.

***

-- Абрам, я слышал, твоя дочка выходит замуж?

-- Да, выходит, понемножку.

***

Раннее лето, утро, солнце, обалденная погодка. Выходит на улицу старый еврей, видит обалденную радугу. Грустно качает головой:

-- Нет, ну надо же! На это у них деньги есть!

***

Умирает старый еврей. К нему приходит прощаться его друг, тоже очень старый еврей, и говорит он следующую фразу:

-- Зяма, ты скоро будешь на небесах, там встретишься с НИМ, так вот, если он спросит про меня, то ты меня не видел и вообще не знаешь.

***

Еврей прослужил пару недель и просится в отпуск.

-- Нельзя, -- ему говорят, -- соверши какой-нибудь подвиг!

-- А если танк арабский пригоню -- пойдет? -- спрашивает.

-- Танк годится -- отвечают.

Наутро еврей пригоняет арабский танк. Ему без разговоров оформляют отпускные документы -- езжай, мол. Но тут кто-то спросил:

-- А как ты танк пригнать сумел?

-- Очень просто: сел на танк, поехал к арабам и крикнул: «Кто в отпуск хочет -- давай машинами меняться!..

***

Сидит почтенный еврей на базаре и торгует дерьмом. Проходят мимо два его знакомых и в ужасе спрашивают:

-- Хаим, зачем ты это делаешь?

-- А вдруг кому-нибудь понадобится плохой анализ?

***

-- Здесь проживают супруги Гольдберг?

-- Нет. Но на первом этаже живет господин Гольд, а на четвертом -- Берг.

-- Ага! Значит, они разошлись!

***

В отделение милиции доставили полковника и штатского за избиение еврея. Спрашивают полковника, за что, мол?

-- Как он в автобус вошел, так мне на ногу и наступил. И стоит. Ну я минуту подождал, вторую, Думаю: если через пять минут с ноги не сойдет, то точно в морду получит...

Спрашивают мужика:

-- А ты что же влез?

-- Так я гляжу, товарищ полковник то на часы смотрит, то на еврея, то на часы, то на еврея... А потом как ему в морду даст! Ну думаю, по всему Союзу началось...

***

Понес кой-то черт еврея в горы. Упал он оттуда, но зацепился за кустик. Висит и молится: «Господи, помоги!». Тут открывается в небесах дверка, оттуда Бог:

-- Что надо-то?

-- Вот, сейчас упаду, помоги!

-- Еврей?

-- Ну!

-- Мацу ешь?

-- Ем!

-- В Меня веруешь?

-- Верую!

-- Ну, тогда отпусти руки.

-- Так, все ясно. (В дверку на небесах) Эй! Есть там кто-нибудь еще?!

***

-- Исаак! Мне сегодня мой шеф сказал, что я просто красавица!

-- Ну, теперь ты убедилась, что он извращенец?

***

К Абраму на работу прибегает сосед:

-- Ты знаешь, у тебя дома наш управдом имеет любовь с твоей Сарой!

Побежали они домой. Абрам заглядывает в замочную скважину:

-- Мойше, но это же не наш управдом!

***

-- Моня, какой все-таки грех, что у нашей Софочки ребенок родился до свадьбы...

-- Так что здесь такого? Откуда он мог знать, когда свадьба?

***

Рабинович спрашивает у местечкового ребе:

-- Ребе, а можно курить в субботу?

-- Конечно, нет.

-- А почему же вы курите?

-- А потому что я никого не спрашиваю!

***

Приходит как-то Абрам домой и сокрушается:

-- Сара, ну как же так, ты ведь всегда говорила, что кто рано встает, тому Бог подает. Сегодня я встал так рано, так рано, а какой-то жулик в трамвае обчистил мои карманы.

-- Ну так что же, значит, он встал еще раньше!

***

Маленький Рабинович спрашивает у бабушки:

-- Бабушка, а я русский или еврей?

-- А в чем дело, внучек?

-- Да к нам в садик привезли новые игрушки, так я думаю: сломать или домой принести?

***

Еврейский Дед Мороз:

-- Здраааааствуйте, детишки... Покупайте подарочки!

***

Еврей подает на выезд в США. Получает визу, едет, через год просится назад. Его пускают. Еще через полгода он подает на выезд в Израиль. Через год возвращается. Подает на выезд в Канаду... Его вызывают в органы и спрашивают:

-- Почему вы нигде не осядете? Вам что, нигде не нравится?

-- А, и там дерьмо, и тут дерьмо... Но вот пересадка в Париже, какая кухня!

***

-- Сыночек, не ходи ты в этот университет -- там одни евреи!

-- Как же, мама?.. А Ломоносов?

-- Молодой ты еще, многого не знаешь... Это теперь он -- Ломоносов, а раньше был -- Ораниенбаум!

***

-- Какая разница между евреями и дельфинами?

-- Точно не знаю, но на кого-то из них запрещена охота.

***

Мойше рассказывает друзьям ночное происшествие:

-- Ворвались, все обыскали, все разбили и забрали! Вы думаете это все? Нет! Трахнули меня, жену, тестя и кошку! Вы думаете это все? Нет!! Они сказали, что завтра еще придут. Вы думаете что теперь все? НЕТ!!! Когда уходили, один меня пнул и говорит «У, бандюга!» Нет, вы подумайте, это я-то бандюга! Мы с женой так смеялись, так смеялись...

***

-- Алло! Это отдел снабжения Русской Православной Церкви?

-- Да.

-- Отца Лифшица, пожалуйста!

***

"Кресты», еврея запихивают в камеру. Еврей:

-- Ша-а-а, если вы будете так пихаться, так к вам никто ходить не будет...

***

Решили евреи в местечке баню построить, но не могут договориться, какой пол в ней делать. Одни говорят: из струганых досок, чтоб в босые ноги занозы не загнать. А другие: из неструганых досок, а то босыми ногами по струганому полу скользко ходить. Никак не договорятся, пошли к раввину. Раввин подумал и решил:

-- Доски стругать, но класть струганой стороной вниз.

***

-- Скажите, Рабинович, почему вы все время врете?

-- Я никогда не вру.

-- Нет вы все время врете. Вот куда вы сейчас едете?

-- В Херсон.

-- Ну вот вы опять врете

-- Да с чего вы взяли? Я никогда не вру.

-- Вы сказали, что едете в Херсон, чтобы я подумал, что вы едете в Николаев, хотя на самом деле вы едете в Херсон. Так зачем же вы врете?

***

Телеграмма Рабиновичу: «Волнуйтесь. Подробности письмом. Цукерман».

Телеграмма Цукерману: «Что случилось? Волнуемся. Рабинович».

Телеграмма Рабиновичу: «Волнуйтесь. Кажется, умер Моня. Цукерман».

Телеграмма Цукерману: «Так кажется или да? Волнуемся. Рабинович».

Телеграмма Рабиновичу: «Пока да. Цукерман».

***

В картинной галерее еврей спрашивает генерала (картавя):

-- Это кто, Сувогов?

Генерал (передразнивая):

-- Да, это Сувогов, Сувогов...

-- Зачем вы мне подражаете? Вы бы лучше ему подражали!

***

Встречаются два еврея:

-- Исаак, почему ты такой грустный?

-- Меня сняли с должности первого секретаря райкома партии.

-- Как же это произошло?

-- Да какая-то сволочь донесла, что я беспартийный.

***

Продают рыбу, живую, в бочке. Абрам спрашивает.

-- У вас свежая рыба?

-- Ты что, не видишь, она жива.

Абрам говорит:

-- У меня Сара тоже живая, но не свежая.

***

Хаим осматривает Музей восточного искусства. Останавливается перед статуей с двенадцатью руками и изумленно восклицает:

-- Шесть пар рук! Боже милостивый, вот кто любил поговорить.

***

Абраму в поликлинике сказали, чтобы он сдал кал на анализ. Наутро он приносит полную трехлитровую бутыль и дает медсестре.

-- А зачем так много?

-- Чтобы не говогили, что евгеи жадные!

Ну, медсестра взяла бутыль и ушла, через полчаса выходит в коридор, смотрит -- а там Абрам стоит под стеночкой. Медсестра:

-- Вы чего ждете?

-- А кто мне бутыль отдаст?

***

В одном купе оказались ксендз и раввин. Католик угощает иудея ветчиной:

-- Закон запрещает нам есть свинину, -- отказывается ребе.

-- Жаль, -- сочувствует ксендз. -- Это такое удовольствие.

На прощание раввин говорит:

-- Кланяйтесь своей жене.

-- У меня нет жены, -- сообщает ксендз. -- Закон запрещает нам совокупляться с женщиной.

-- Жаль! -- вздыхает ребе. -- Это такое удовольствие!

***

Контролер в поезде обращается к еврею:

-- У вас билет до Херсона, а поезд идет в Конотоп.

-- И часто ваши машинисты так ошибаются?

***

Еврей болен холерой и чувствует себя совсем худо. Он попросил позвать к нему ксендза. Работники больницы удивились, но просьбу выполнили. Является ксендз. Еврей начинает каяться в грехах и говорит:

-- А все свои деньги я завещаю синагоге...

-- Может, вам лучше позвать раввина? -- возмущается ксендз.

-- Ну вот еще! Стану я звать раввина в инфекционную больницу!

***

Еврей едет в одном купе с иностранцем.

-- Скажите, любезный, а куда вы едете?

-- Я? В Баден-Баден. А вы?

-- Я? В Бердичев-Бердичев, -- не растерялся еврей.

***

На международном конкурсе йогов первое место занял товарищ Рабинович, который 73 года живет, затаив дыхание.

***

-- Стыдно мне, -- говорит Рабинович жене, -- так стыдно.

-- Что случилось? -- спрашивает она.

-- Абрам уже третий раз приглашает меня на похороны его жены, а я его еще ни разу не приглашал.

***

-- Мендель! У тебя есть бедные родственники?

-- Я о таких ничего не знаю. -- А богатые? -- А такие обо мне не знают.

***

Еврей приходит к портному (тоже еврею):

-- Когда наконец будут готовы мои брюки! Вы шьете их уже целый месяц! Бог создал мир за неделю!

-- Так посмотрите на эти брюки, и посмотрите на этот мир!

***

Жил царь. И как-то ему стало грустно, аж плохо. Пытались его развеселить тридцать комедиантов,

да никак. Наконец пришел еврей с ведром воды, и стал ставить себе клизму. Царь заинтересовался. На другой день -- снова. А на третий царь рассмеялся. Так и повелось: когда царям плохо, клизму делают евреям.

***

-- Рабинович, у вас дача...

-- Так разве это плохо?

-- У вас машина...

-- Ну разве это плохо?

-- У вашей жены норковая шуба...

-- Ну что в этом плохого?

-- Но у вас зарплата всего 120 рублей!!!

-- Ну разве это хорошо?!

***

Собирается еврей из Израиля торговать в Россию гробами и хлебом. Жене своей объясняет:

-- Если в России голод, то я буду торговать гробами. Если там все хорошо, буду торговать хлебом. В любом случае я в выигрыше.

Через месяц возвращается назад, плачет, сопли утирает... Жена ему:

-- Что случилось!?

-- Понимаешь, там в России никто не живет, но и не умирает...

-- Так что же они делают!?

-- Сарочка, они МУЧАЮТСЯ!

***

-- Мойша, почем у тебя гробы?

-- По пятнадцать.

-- Ха, у Рабиновича по двадцать, так там хоть есть где развернуться!

***

Контакт с братьями по разуму. Пресс-конференция. Инопланетянин отвечает на вопросы журналистов:

-- А что, у всех инопланетян по четыре руки?

-- Да, у всех нас по четыре руки.

-- А правду говорят, что вместо ног у вас гусеницы?

-- Да, смотрите, вместо ног у нас гусеницы.

-- И во рту у каждого из вас по 128 железных зубов?

-- Нет, у наших евреев зубы золотые.

***

-- Сара, что у тебе в медальоне?

-- Волосы моего мужа.

-- Но он еще жив...

-- Он таки жив, но волос давно нет.

***

-- Ну и что там пишет тетя Соня из Америки?

-- А у них там все, как у нас.

-- Это как?

-- Все, что тебе нужно, ты можешь купить только за доллары....

***

-- Изя, откуда фингал?

-- А мне хотели дать под зад, но я таки дико ловко увернулся.

***

Идут два еврея, смотрят -- столб и надпись: «Кто на столб залезет -- русским станет». Один другому говорит: «Абрам, подсади, а я тебе потом руку подам и русскими станем». В общем помог ему Абрам и говорит: «Мойше, давай руку.» На что Мойше отвечает: «Иди отсюда, еврейская рожа».

***

На стройке русский и еврей носят кирпичи. Еврея спрашивают:

-- Почему русский носит по шесть кирпичей, а ты по одному.

-- Так русский ленивый, ему лень лишний раз сходить.

***

Приходит к Абраму Исаак:

-- Абрам, дай немного чаю.

-- Не, Исаак, ты знаешь чая у меня нет.

-- Да, тогда может кофе есть? Так дай немного кофе.

-- А не, Исаак, я вспомнил: у меня чай есть.

***

-- Рабинович, одолжите 100 рублей?

-- Хорошо, а у кого?

***

Не бейте меня, я не еврей, просто выгляжу интеллигентно!

***

Натовский генерал приехал с визитом в Израиль. В сопровождении израильского генерала осматривает военную технику. Мимо проходит солдат, не отдавая приветствия. Натовский генерал:

-- Я вижу, дисциплина у вас хромает.

Израильский генерал окликает солдата:

-- Мойше, ты почему не здороваешься? Я тебя чем-нибудь обидел?

***

-- Господин Гольдберг, говорят, вчера Кац в лесу дал вам пощечину...

-- Э-э , тоже мне лес, всего-то пара деревьев!

***

Еврей приходит на корабль. Его знакомят с экипажем:

-- Это боцман, штурман, мичман, лоцман.

-- Ба, да тут все свои. Моя фамилия Кацман.

***

Дряхлый, но богатый банкир Ойзерман женится на молоденькой. Приходит к врачу и просит:

-- Доктор, сделайте, пожалуйста, так, чтобы мое супружество было не только формальным.

Врач осматривает его и говорит:

-- Увы, вам уже ничего не поможет.

-- А пчелиное молочко?

-- Господин Ойзерман, я могу прописать вам пчелиное молоко. Я могу даже сделать так, что вы начнете жужжать. Но жалить -- это уж извините!

***

На приеме у банкира Гольдберга встречаются бывшие компаньоны, Кац и Кон. Гольдберг:

-- Господа, позвольте, я вас представлю друг другу.

Кац (Кону):

-- Свинья!

Кон (Кацу):

-- Подлец!

Гольдберг:

-- А, так вы уже друг друга знаете!

***

-- Роза Моисеевна, вы не против поужинать вместе?

-- С удовольствием, Наум Лазаревич!

-- Тогда у вас ровно в восемь.

***

В ресторане появляется плакат: «У нас новое руководство». Постоянный клиент спрашивает у официанта:

-- Что, Арон Моисеевич уволился?

-- Нет, но он женился.

***

-- Мадам Рабинович, вы уже научили своего Абрашу говорить?

-- Да, теперь мы учим его молчать.

***

-- Ребе, вы помните такого в нашем местечке -- Исаака? Так он таки умер.

-- Как? Ведь он был молод. И от чего же?

-- Говорят, от голода.

-- И он не мог обратиться за помощью? Ему помог бы любой житель местечка.

-- Гордый был очень, стыдился обращаться за подаянием.

-- Так и говорите: умер от гордости. Еврей не может умереть от голода.

***

Изя сидит за прилавком. Пора закрывать лавку, а клиентов все нет. В последнюю минуту вбегает молодой человек, бросает на прилавок гривенник, хватает конверт за копейку и выбегает, не ожидая сдачи. Дома жена спрашивает:

-- Ну, какой сегодня был оборот?

-- Оборот так себе. Зато доход колоссальный!

***

Кон, владелец чулочной фабрики, принял на службу молодого коммивояжера.

-- Завтра вы выезжаете утренним поездом в Луцк. Там вы отдохнете в гостинице, позавтракаете, выпьете для поднятия духа рюмочку коньяка «Мартель» и отправитесь к нашему старому клиенту Гольдману. Покажете ему полную коллекцию наших чулок, примете заказ и немедленно сообщите мне телеграфом о заключении сделки.

На другой день вечером приходит телеграмма из Луцка: «Во всем городе нет коньяка «Мартель». Что делать?»

***

Телеграмма: «Лондон. Кону. Сообщите, знаете ли вы адрес Розенштока? Грюн». Ответ: «Париж, Грюну. Да. Кон».

***

По улице еле-еле идет старый Рабинович. Ему кричат:

-- Рабинович, как ваше здоровье?

-- Не дождетесь!

***

-- Вы помните Нухима Спивака? Когда 20 лет назад он приехал в Америку, у него была только пара рваных штанов. Сейчас он имеет миллион!

-- Господи! Что будет делать этот ненормальный в Америке с миллионом рваных штанов!??!

***

Репортер спрашивает у крупного бизнесмена:

-- Как вам удалось составить такое состояние?

-- Когда я впервые вступил на американскую землю, у меня в кармане был только доллар. С него я и начал свою деятельность.

-- Как же вы распорядились этим долларом?

-- Я послал телеграмму в Бердичев. «Папаша, -- написал я, -- срочно высылайте, сколько можете».

***

Туристическую группу израильских раввинов возят по Синайскому полуострову по пути, пройденному Моисеем. Водитель автобуса, египтянин, надеясь на чаевые, таскает за ними чемоданы, бегает за водой и пр.

В конце поездки, раввины по одному выходят из автобуса, все, как один, говорят водителю спасибо за труды, но чаевых не дает ни один. С каждым выходящим, водитель мрачнеет и мрачнеет. Наконец, последний при выходе дает ему стодолларовую купюру. Водитель, просиявший от радости, выдыхает:

-- Не похоже, чтобы эти люди могли распять Христа! Но что они все кишки ему вымотали -- это точно!

***

Как-то раз решили сходить пообедать вместе поп, мулла и раввин. Выпили, разговорились. Поп рассказывает, что однажды приходит к нему прихожанин и просит, что когда он умрет, то пусть положат ему в гроб $1000 (пригодятся на том свете). Но церкви-то надо как-то жить, вот и забрал поп себе $100, а $900 положил в гроб. Такой же случай случился и с муллой, но там мулла забрал $200, а $800 положил в гроб. А раввин говорит, вот вы какие несерьезные люди, вам человека не жалко, вот я, говорит, честный, я взял и положил в гроб чек на всю сумму в $1000.

***

Идет старый еврей по улице и пищит. Другой его спрашивает:

-- Что это с тобой?

-- Таки лекарство принял.

-- Ну и что?

-- Таки там написано на коробочке -- после приема пищи!

***

Приходит Сара с базара и обращается к Абраму.

-- Ты знаешь, я сегодня на базаре дала маху.

-- Это что, тому старому лавочнику?

-- Да нет, я потеряла 3 рубля.

-- Лучше бы ты дала Маху.

***

В школе маленького Рабиновича спрашивают:

-- Где работает твой отец?

-- В проституции.

-- Что ты такое говоришь?!

-- Ну да. Уходя на работу, всегда говорит: «Опять иду в этот бордель». А мама ему: «И хоть бы эти курвы хорошо платили!»

***

-- Рабинович, вам не кажется, что ваш попугай немного картавит?

-- Ничего удивительного -- у него и нос с горбинкой.

***

На перекрестке столкнулись четыре машины: пожарная, милицейская, военная и скорая помощь. Кто из них виноват? Виноваты, конечно, евреи.

***

Мойше: Товарищ командир, примите меня в ваш партизанский отряд.

Командир: Нужно пройти испытание. Вот тебе пачка листовок, распространишь -- возьму.

Через неделю Мойше возвращается усталый и измученный.

Командир: Как дела, чего так долго?

Мойше (вынимая из кармана пачку денег): Ну и товарец вы мне всучили.

***

Сидит мужик дома... Звонок в дверь. Открывает -- на пороге еврей стоит:

-- Пгостите, это не вы вытащили вчега из пгогуби евгейского мальчика?

-- Ну я.

-- А шапочка, пгостите, где?

***

У Хаймовича засиделись гости. Хозяйка выглядывает в окно и говорит:

-- А у Рабиновича уже свет погас... У него тоже были гости.

***

Жил-был в Париже самый обычный еврей. Он жил во французском квартале, и поэтому совсем «офранцузился», перестал исполнять субботу, праздники забыл, в общем -- француз французом. И только одно напоминало о его национальности -- его фамилия: Кацман. Самая обычная фамилия. И решил еврей сменить свою фамилию, раз только она от его национальности осталась -- просто перевести ее на французский язык. Кац -- по-еврейски «кошка» -- по-французски будет «ша» (chat), ман -- по-еврейски «человек» -- по-французски будет «лом» (l'homme). Вместо Кацман получилось Шалом -- от судьбы не уйдешь.

***

Раввин встретил на улице своего кантора и стал его ругать:

-- Что я такого сделал? -- спросил удивленный кантор.

-- Не ты, а твои дети. Они бегали за городским сумасшедшим и дразнили его.

-- Это не важно, что он сумасшедший. Просто у него штаны драные, вот дети за ним и бегают. Ой, ребе, если бы вы были городским дурачком, вы бы имели столько уважения от моих детей!..

***

Два еврея, живущие друг напротив друга, разговаривают:

-- Исаак! Когда у тебя день рождения?

-- А что такое?

-- Да вот хочу тебе подарить занавески, чтобы не видеть, как ты каждый вечер бегаешь за своей голой женой!

-- Абрам! А у тебя когда день рождения?

-- А что такое?

-- Да вот хочу подарить тебе бинокль, чтобы ты видел, за чьей женой я бегаю!

***

Умирает старый еврей. Вокруг собрались родственники, друзья. Все вспоминают, какой хороший был Абрам и какими нехорошими они были иногда по отношения к нему и просят перед смертью простить их всех.

-- Хогошо, я пгощу вам все, но с одним условием: когда я умгу, запихайте мне в жопу кактус.

-???

-- Да, да, это мое последнее желание.

Умер Абрам, ему в жопу запихали кактус. Через минуту звонок в дверь, открывают -- менты.

-- Где здесь зверски замученный еврей?

***

Приходит еврей в гастроном. Смотрит -- очередь в молочный отдел за сметаной, но на прилавке предупреждение: «Только для не евреев!» Ну, он стал возмущаться: «Безобгазие! Геноцид! Наступление на пгава человека! Почему евгеям не пгодают сметану! Я к дигектогу пойду!»

Приходит к директору:

-- В вашем магазине твогится безобгазие! Почему евгеям не пгодают сметану!!!

-- А вы ее пгобовали?

***

-- Абраша, давай купим шторы в ванную...

-- Сарочка, золотце, ну зачем?

-- Что значит зачем? Там напротив общежитие... Там молодые люди...

-- Сарочка, золотце, ну не надо расстраиваться... Когда они увидят тебя, они сами купят себе шторы.

***

Сидят в переходе два нищих. Перед одним табличка -- «ЕВРЕЙ». Перед другим -- «РУССКИЙ». Публика, видя такое дело, кидает монеты только тому, у которого табличка «РУССКИЙ». Сердобольный старичок подходит к «ЕВРЕЮ» и говорит:

-- Ты бы хоть табличку сменил...

Тот, обращаясь к соседу:

-- Абрам, и он будет учить нас коммерции...

***

-- Абрам, ты вступил в КПСС?

-- Где? -- спрашивает Абрам, осматривая свои ботинки.

***

-- Были фараоны и евреи. Фараоны вымерли, евреи остались. Были инквизиторы и евреи. Инквизиторы вымерли, евреи остались. Были нацисты и евреи. Нацисты вымерли, евреи остались. Теперь есть коммунисты и евреи...

-- Ты что хочешь сказать?

-- Ничего! Евреи вышли в финал!..

***

Новый репатриант из СССР продолжает в Израиле читать советские газеты.

-- Не могу читать израильскую прессу, -- объясняет он. -- В ней пишут, что в Израиле инфляция, коррупция, деморализация, и, вообще, Израиль накануне полного краха. То ли дело советские газеты! Читаешь и видишь, что Израиль -- мощная держава, захватившая половину земного шара и собирающаяся захватить вторую!

***

-- Хаим, ты слышал новость? В зоопарке родился слоненок!

-- А евреям за это что-нибудь будет?

***

-- Что такое шахматный матч Ботвинник -- Таль?

-- Иудейская война во славу русского оружия.

***

На заводском митинге клеймили китайских ревизионистов. Один рабочий очень глубоко все это прочувствовал. После митинга он идет с завода по улице и вдруг видит китайца. Рабочий решительно подходит к нему, берет за грудки:

-- У, жидовская морда!

***

Двое русских предстали перед судом по обвинению в избиении двух евреев.

-- Гражданин судья! Распили мы пол-литра, включили радио. Они под Газой. Распили мы еще пол-литра -- они уже на Суэцком канале. Пошли в магазин, взяли еще пол-литра, распили тут же... Глядим, они уже здесь, возле метро стоят! Ну, мы их того...

***

Два поляка в одной камере.

-- Из-за евреев сидим!

-- Так их ведь почти не осталось в Польше!

-- В том-то и дело! Если бы они были, то они сидели бы, а не мы!

***

-- Уж эти евреи! Для себя выдумали сионизм, а для других -- марксизм!

***

-- Товарищ Рабинович, мы вынуждены вас уволить!

-- Но я по паспорту русский!

-- Именно поэтому мы вас и увольняем. Дело в том, что мы уже уволили десять евреев, и, не уволив вас для баланса, тем самым проявили бы антисемитизм!

***

Негр сидит в сквере на лавочке и читает еврейскую газету. Мимо проходит еврей:

-- Ха! Ему еще мало того, что он негр!

***

Еврей заполняет анкету.

-- Состоял ли в других партиях?

-- Нет.

-- Находился ли на территории, оккупированной врагом?

-- Нет.

-- Состоял ли под судом или следствием?

-- Нет.

-- Национальность?

-- Да.

***

-- Хаим, ты слышал, что скоро будет погром?

-- А я не боюсь, я по паспорту русский.

-- Дурак, бить будут не по паспорту, а по морде!

***

-- Что такое «лицо агрессора»?

-- Это бывшая «жидовская морда».

***

Приходит еврей к раввину:

-- У меня уже десять детей и жена беременная, я не могу такую ораву прокормить!

-- Этому можно помочь. Открываем мудрую книгу Талмуд на 2326-й странице и читаем: «Если у еврея много детей, его жена беременна и он не хочет их больше, то ему надо отрезать одно яйцо.»

Через год:

-- Я отрезал одно яйцо, а моя жена снова беременна!

-- Открываем мудрую книгу Талмуд на 2327-й странице и читаем: «Если у еврея отрезали одно яйцо, а его жена снова беременна, то ему надо отрезать второе яйцо»

Еще через год:

-- Я отрезал второе яйцо, а моя жена снова беременна!!!

-- Открываем мудрую книгу Талмуд на 2328-й странице и читаем: «Если у еврея отрезали оба яйца, а его жена снова беременна, значит не тому еврею яйца отрезали!»

***

Трамвай едет по Ленинграду. Кондуктор объявляет остановки.

-- Площадь Урицкого!

-- Бывшая Дворцовая, -- комментирует старый еврей.

-- Улица Гоголя!

-- Бывшая Малая Морская.

-- Проспект 25 октября!

-- Бывший Невский.

-- Замолчите, наконец, товарищ еврей, бывшая жидовская морда.

***

Новый директор НИИ -- большой демократ. Он запросто пришел в лабораторию и жмет руки сотрудникам. Те представляются:

-- Иванов.

-- Очень приятно!

-- Петров.

-- Очень приятно!

-- Рабинович.

-- Ну-ну, ничего, ничего, -- похлопывает его по плечу директор.

***

На учениях по стрельбе солдат Иванов промахнулся, солдат Петров промахнулся, а солдат Рабинович попал в цель. Командир обращается к строю:

-- Берите пример с Рабиновича -- плохой солдат, а старается!

***

Генералу представляют отличников боевой и политической подготовки. Они делают шаг из строя и представляются:

-- Соколов!

-- Сокол! -- говорит генерал.

-- Орлов!

-- Орел! -- говорит генерал.

-- Рабинович!

-- Тоже птица! -- говорит генерал.

***

Еврея спрашивают, почему он не хочет вступать в партию.

-- Обязанности у меня будут, как у коммуниста, а права -- как у еврея!

***

Старый еврей с сыном смотрят футбольный матч по телевизору.

-- Автор гола -- Гершкович! -- объявляет комментатор.

-- И ты думаешь, они этот гол засчитают? -- скептически говорит отец.

***

Объявление: «Меняю одну национальность на две судимости. Согласен на большие сроки.»

***

Африканский диктатор Иди Амин говорит Брежневу:

-- Мы своих евреев съели, а вы не можете, что ли?

-- Мы их не перевариваем!

***

Начальник отдела кадров задумчиво смотрит на еврея:

-- Вы нам по профилю не подходите.

***

В отделе кадров:

-- Здгавствуйте!

-- До свиданья!

***

-- Алло! Моя фамилия Рабинович. Вам нужны такие специалисты?

-- Мы бы вас взяли, но нам нужен сотрудник со знанием высшей математики.

-- Я окончил мехмат.

-- Очень хорошо, но нужно также знать ядерную физику.

-- Я также окончил физфак.

-- Замечательно! Но дело в том, что в Ашхабаде у нас есть подшефное предприятие, так что нужно знать туркменский язык.

-- Я знаю туркменский язык.

-- И долго ты еще будешь надо мной издеваться, жидовская морда?!

***

-- Рабинович, где вы работаете?

-- На железной дороге.

-- И много там наших?

-- Двое осталось: я и шлагбаум.

***

-- Товарищ кадровик, вы принимаете на работу с фамилиями на «ич»?

-- Нет!

-- А на «зон»?

-- Еще чего!

-- А на «ко»?

-- Это -- пожалуйста.

-- Коган! Иди сюда!

***

-- Что такое чудо-юдо?

-- Еврейское дитя, принятое на мехмат МГУ в этом году.

***

Рабиновича не берут на работу несмотря на то, что он русский.

-- С такой фамилией я лучше еврея возьму! -- говорит начальник.

***

-- Будет ли при коммунизме пятый пункт в паспорте?

-- Нет, будет шестой: «Был ли евреем при социализме?»

***

Еврей поступает в аспирантуру на кафедру истории. На экзамене по истории он отвечает на все вопросы, но от него требуют все новых имен и дат.

-- Историку нужна особенно хорошая память! -- говорят ему.

-- О, у меня прекрасная память. Себя я помню с восьмидневного возраста: надо мной склонился седобородый еврей и отрезал мне путь к поступлению в аспирантуру!

***

В раю -- выборы секретаря партийной организации. Кандидатура Карла Маркса отклоняется: во-первых, непролетарское происхождение, во-вторых -- еврей.

***

На выборах секретаря в райской парторганизации была выдвинута кандидатура бога.

-- У меня отвод! -- поднимается один. -- У него сын в Израиле.

***

Еврейский муж с русской женой подали на отъезд в Израиль. Ей разрешили, а ему нет -- из-за пятого пункта.

***

Военный коммунизм. Обмен телеграммами между Сарой и ее мужем, находящимся в Красной Армии:

«Должна сажать картошку. Некому перекопать огород».

«Не перекапывай. В огороде зарыт пулемет».

«Приходили чекисты. Перекопали весь огород».

«Сажай картошку».

***

Во время челюскинской эпопеи разрешалось посылать лишь телеграммы, связанные со спасением челюскинцев. Телеграмма Рабиновича: «Нашли Леваневского или не нашли, высылай всю партию муки».

***

Один еврей встречает другого.

-- Хаим, ты где работаешь?

-- На доменной фабрике.

-- Чугун выплавляете?

-- Нет, домино делаем.

-- А почему ты не на работе?

-- Потому что я работаю вырезателем дырочек.

-- Так почему же ты их не вырезаешь, а по городу болтаешься?

-- Я устроился в цех, выпускающий дупель пусто-пусто.

***

Старый еврей купил себе мотороллер и врезался на нем в забор. В больнице ему показывают снимок грудной клетки. Старик восклицает:

-- Что вы мне показываете этот штакетник! Где мотороллер?!

***

Зима. Лютый мороз. Перед магазином очередь за молоком. Выходит директор магазина:

-- Всем молока не хватит, евреи пусть уходят!

Вскоре он снова появляется:

-- Все равно молока не хватит, пусть уйдут беспартийные!

Потом он выходит к оставшимся коммунистам:

-- Товарищи, только вам, как наиболее сознательным, я могу сказать всю правду: молока нет!

Среди коммунистов ропот.

-- Вот жиды! -- со злобой говорит один. -- Уже больше часа, как они греются дома!

***

-- Рабинович, зачем вы купили тысячу комплектов портретов членов политбюро?

-- Открою в Израиле стрелковый тир!

***

-- Будут ли евреи при коммунизме?

-- Нет, они сумеют выкрутиться.

***

-- Рабинович, вы хотите в Израиль. Вам что, мало платят?

-- Нет, платят хорошо.

-- Не устраивает работа?

-- Вполне устраивает.

-- Плохо с жильем?

-- Нет, квартира хорошая.

-- Так чего ж ты, жидовская морда, еще хочешь?

***

Рабиновича вызывают в ОВИР.

-- Скажите, Рабинович, что вам так не нравится с СССР? Почему вы хотите уехать?

-- По двум причинам. Первая -- что у меня сосед пьяница и каждый вечер грозится, что как только скинут коммунистов, он со своими друзьями перережет всех евреев.

-- Не беспокойтесь, Рабинович, никому никогда не удастся скинуть коммунистов.

-- А вот это как раз вторая причина.

***

Еврей уехал в Израиль. Не прошло и двух месяцев, как он вернулся обратно. Его спрашивают:

-- Почему?

-- Понимаешь, здесь люди как люди, а там -- одни евреи.

***

Иностранец на Красной Площади спросил Рабиновича, что это за очередь возле ГУМа. Рабинович ответил, что это очередь подписываться на заем. Молотов вызвал Рабиновича:

-- Товарищ Рабинович, от имени советского правительства и советского народа я благодарю вас за ваш поступок. Как вам пришла мысль так находчиво ответить?

-- Я патриот!

-- Скажите, что бы вы хотели? Вы получите все, что захотите!

-- Дайте мне визу в Америку!

***

Конферансье объявляет:

-- Выступает квартет имени дружбы народов. Исполнители: Пилипенко -- Украина, Айрапетян -- Армения, Мусрепов -- Узбекистан, Рабинович -- скрипка.

***

В Политбюро рассматривается проект переселения всех советских евреев в Мордовию с переименованием ее в Жидомордовскую АССР.

***

Рабиновича запустили в космос. Он радирует: «Находясь на расстоянии 10000 километров от советской родины, чувствую себя хорошо, как никогда.»

***

Рабинович узнал о возвращении Гагарина на землю:

-- Вылететь из Советского Союза, облететь вокруг Земли -- и все это для того, чтобы снова вернуться!

***

В Тель-Авиве собираются поставить памятник Юрию Гагарину, т.к. это он первый сказал «Поехали!»

***

-- Хаим, оказывается, у тебя брат в Израиле, -- говорит жена. -- Почему ты раньше не говорил мне, что у тебя есть родственники за границей?

-- Ха! Разве он за границей? Это я за границей!

***

Во время шестидневной войны:

-- Хаим, ты слышал? Наши вчера передавали, что они взяли много наших танков!

***

Сын спрашивает Рабиновича:

-- Папа, что такое пролетарский интернационализм?

-- Точно не знаю, но ехать надо.

***

Лектор говорит, что в Израиле плохой климат -- зимой дождь, летом жара. Старый еврей в первом ряду жестикулирует -- отводит ладонь то вправо, то влево. Лектору кажется, что старик поколеблен в своей решимости ехать. Чтобы проверить свою догадку, он просит старика объяснить его жесты.

-- А вот думаю: брать зонтик -- не брать зонтик...

***

-- Чем занимается молодой еврей по ночам?

-- Сионизмом.

***

Плакат в ОВИРе: «Лучше иметь дальних родственников на Ближнем Востоке, чем близких -- на Дальнем».

***

На опере «Евгений Онегин» жена толкает в бок мужа-еврея.

-- Пока ты спал, Ленский Онегину послал вызов!

-- Ну и как, он едет?

***

Два еврея входят в троллейбус.

-- Хаим, ты уже взял билет?

-- Нет, я еще не получил разрешения.

***

Объявление в ОВИРе: «Тише идиш -- дальше будешь!»

***

Лозунг в аэропорту Шереметьево: «Отечество славлю, которое есть, но трижды, которое будет! (Владимир Маяковский)».

***

Советские евреи делятся на уезжающих, желающих уехать и думающих, что они не желают.

***

В отместку за то, что раньше жиды продавали Россию, теперь Россия продает жидов.

***

Петька встречает Чапаева в Иерусалиме:

-- Ба! Василий Иванович! И ты здесь!

-- А что, Петька, мы академий не кончали, мы без выкупа! А вот Фурманов до сих пор мучается там!

***

Инструктор райкома по сельскому хозяйству выступает на колхозном собрании. Он говорит о выгодности разведения кур. С каждой курицы можно получить столько-то рублей годового дохода. Его перебивают вопросом:

-- А сколько плотит еврей с образованием, ежели уезжает?

-- Четыре тысячи, но не будем отклоняться, товарищи...

Он переходит к разведению овец и объясняет выгодность этого дела. Его снова перебивают:

-- А сколько плотит еврей-инженер, ежели уезжает?

-- Около восьми тысяч, но я продолжаю, товарищи...

И он говорит о разведении крупного рогатого скота. С каждой коровы можно получить столько-то рублей годового дохода...

-- А ежели еврей кончил верситет?

-- Двенадцать тысяч...

-- А может, нам выгодней евреев разводить?

***

В роддоме всеобщее возмущение: к еврейским роженицам врачи и персонал относятся явно лучше. Главврач обращается к скандалящим женщинам:

-- Товарищи мамаши, будьте сознательными гражданками! У них продукция на экспорт!

***

Вывеска на городском ОВИРе: «Жидсбыттрест».

***

Черновицкий ОВИР выиграл соцсоревнование с горисполкомом по числу сданных квартир.

***

-- Что такое «Советиш геймланд»?

-- Это московский журнал, национальный по форме и антисемитский по содержанию.

***

Советские евреи делятся на четыре категории:

Уездные евреи (которые уезжают).

Потомственные евреи (которые уедут потом).

России верные жиды (которые остаются).

Дважды евреи Советского Союза (которые уезжают и возвращаются назад).

***

-- Какой национальности спутник?

-- Еврей. Кто еще мог вылететь из СССР с такой скоростью?

***

Советские евреи делятся на храбрых и отчаянных. Первые уезжают, вторые остаются.

***

-- Что это ваш НИИ перестал справляться? Ряды пожидели?

-- Нет, жиды поредели!

***

В Ленинграде в 2000 году останется одна еврейка -- Аврора Крейсер.

***

-- Что такое еврей 2000 года?

-- Русский сувенир.

***

-- Товарищи! Открываем художественную часть вечера, посвященную борьбе с сионизмом. Первым номером нашего концерта перед вами выступит сионист Пердюк... извините, пианист Сердюк!

***

-- Сколько евреев уехало из Прибалтики?

-- 110 процентов.

***

В компании отказников:

-- Ребята, хватит уже об отъезде. Давайте лучше о бабах.

-- Давайте! Раечка еще не уехала?

***

В Тель-Авиве открылся дорогой русский ресторан «Ностальгия». Кормят скверно, пересаживают за другой столик, хамят, обсчитывают. Швейцар напутствует уходящих: «Убирайся в свой Израиль, жидовская морда!»

***

-- Как умный еврей разговаривает с глупым?

-- Свысока и из Нью-Йорка.

***

Рабиновича пустили в туристическую поездку по странам народной демократии. Он присылает телеграммы:

«Привет из свободной Болгарии. Рабинович».

«Привет из свободной Румынии. Рабинович».

«Привет из свободной Венгрии. Рабинович».

«Привет из Австрии. Свободный Рабинович».

***

Стук в дверь:

-- Здесь живет Рабинович?

Голос из-за двери:

-- Разве это жизнь?

***

По радио читают Маяковского: «Мы говорим -- Ленин, подразумеваем -- партия...»

-- Ну да! -- говорит Рабинович. -- Вот уже пятьдесят лет говорим одно, а подразумеваем другое!

***

Рабинович переходит границу. Вдруг он видит, что его засекли советские пограничники, замечает собачьи экскременты и, присаживаясь, притворяется справляющим большую нужду. Пограничники подходят.

-- Это ведь собачье! -- говорит один.

-- А вы разве дадите сходить по-человечески?

***

Рабинович просит, чтобы ему позволили сказать за границу по телефону только одно-единственное слово...

-- Одно слово? Ладно, говори!

-- Караул!!!

***

Телефонный звонок.

-- Позовите, пожалуйста, Рабиновича.

-- Его нет.

-- Он на работе?

-- Нет.

-- В командировке?

-- Нет.

-- В отпуску?

-- Нет.

-- Я вас правильно понял?

-- Да!

***

В сандуновских банях:

-- Рюрик Соломонович, одно из двух: или снимите крестик, или оденьте трусики!

***

-- Рабинович, вы так рветесь в Израиль! Скажите, чем вам здесь плохо? спрашивают в КГБ.

-- Мяса нет, рыбы нет, ничего нет... Подумать только, двадцать лет назад еще что-то было!

-- Вы лучше подумайте, что бы с вами сделали двадцать лет назад за такие речи!

-- Так пуль у вас таки тоже уже нет!

***

В КГБ Рабиновича отговаривают ехать в Израиль:

-- Думаете, вам там будет хорошо? Знаете, как говорится, хорошо там, где нас нет!

-- Вот-вот, я и еду туда, где вас нет!

***

-- Рабинович, почему евреи отвечают вопросом на вопрос?

Варианты:

-- Кто это вам сказал?

-- А почему бы и нет?

-- А почему вы меня об этом спрашиваете?

-- А вам это для чего?

-- А вы в этом точно уверены?

-- А почему это вас интересует?

***

Встречаются вождь индейцев и вождь папуасов. Вождь папуасов:

-- А как у тебя еврейский вопрос решается?

-- А очень просто: у меня евреев нет -- и вопроса нет! А у тебя?

-- А у меня плохо. Сколько я ни объясняю своему племени, что евреи такие же люди, как и мы, все равно: не едят!

***

В промежуточном порту встречаются два корабля: один из СССР в Израиль, другой в обратную сторону. Все пассажиры сгрудились к бортам и крутят пальцами около висков. Американец спрашивает кого-то:

-- Это что, ваше национальное приветствие?

***

Пожилой еврей долго наблюдает за регулировщиком на оживленном перекрестке. Наконец не выдерживает и подходит к нему:

-- Я очень извиняюсь, с кем это вы все время разговариваете?

***

-- Рабинович, где вы работаете?

-- Нигде.

-- А что делаешь?

-- Ничего.

-- Слушай, это отличное занятие!

-- А конкуренция какая!

***

-- Исаак, чем ты так расстроен?

-- Я на две минуты опоздал на поезд!

-- Подумаешь, две минуты! У тебя такой вид, как будто ты опоздал на два часа!

***

Разговор в поезде.

-- Бейте жидов!

Вмешивается старый еврей.

-- И велосипедистов!

-- А почему велосипедистов?

-- А почему евреев?

***

В командировке умер Абрам. Надо было как-то тактично, деликатно сообщить жене Абрама, чтоб та не убивалась от горя. Решили, что кроме Семы никто лучше этого не сделает. Он интеллигент и дипломат. Сема отыскал квартиру Абрама, позвонил. На пороге появилась жена Абрама:

-- В чем дело?

Сема был обескуражен, но не настолько, чтоб потерять дар речи.

-- Вы знаете, мы с Абрамом были в командировке?

-- Знаю. И что?

-- Вы знаете, что мы прилично заработали?

-- Знаю. И что?

-- Вы знаете, мы все деньги пропили. И Абрам тоже.

-- Чтоб он подох! -- вскричала жена.

-- Уже, -- вздохнул Сема.

***

Рабинович приходит в лавку Хаймовича и видит на столе трехкопеечную монету.

-- Что это за деньги?

-- Хочу проверить, честный ли человек мой приказчик.

-- Тоже мне проверка -- три копейки. Надо было положить по крайней мере рубль.

-- Тоже мне проверка -- рубль! Рубль я и сам бы забрал.

***

Хаим приезжает из Бердичева в Вену, останавливается в лучшей гостинице, в гостиничном ресторане заказывает роскошный обед. Но затрудняется выбрать десерт.

-- Может, апельсиновое желе? -- подсказывает официант.

-- Н-нет.

-- Кофе-гляссе?

-- Н-нет.

-- А может, шарлотку?

-- Шарлотку? -- с интересом переспрашивает Хаим. -- Можно. Пускай идет прямо в номер.

***

В еврейском местечке жандармы обыскивают дома в поисках призывников, уклоняющихся от службы в армии. Старик Рабинович нервничает и просит семью спрятать его в погребе.

-- Тебе-то чего боятся, в твои-то годы? -- успокаивает его жена.

-- Да? А генералы в армии уже не нужны?

***

На еврейском кладбище мать хоронит малолетнего сына, причитая:

-- И попроси, сыночек, Господа, чтобы Сарочка вышла замуж. И еще попроси у него, чтобы дядя Хаим выздоровел. И чтобы Натана не взяли в солдаты...

Наконец стоящий рядом могильщик не выдерживает:

-- Послушайте, почтеннейшая, если у вас столько дел к Господу Богу, надо было идти самой, а не посылать несмышленого мальчика.

***

Слепой Мордехай пришел к раввину и спрашивает:

-- Что ты сейчас делаешь?

-- Пью молоко.

-- Что такое молоко?

-- Такой белый напиток.

-- Что значит «белый»?

-- Ну, как лебедь.

-- Что значит «лебедь»?

-- Такая птица с изогнутой шеей.

Раввин согнул руку в локте и дал ее пощупать Мордехаю.

-- Вот что значит «изогнутый».

Мордехай тщательно ощупал руку и сказал с благодарностью:

-- Спасибо тебе, ребе! Теперь я уже знаю, как выглядит молоко!

***

Засуха. К цадику приходят евреи-хуторяне и просят устроить чудо, чтобы пошел дождь.

-- Нет, -- отвечает цадик, -- чуда не будет, ибо нет в вас веры в Господа.

-- Но почему же, ребе?

-- Если бы вы действительно верили в Иегову, то пришли бы с зонтами.

***

Еврей в кафе.

-- Дайте мне, пожалуйста, вот эту рыбу.

-- Извините, это ветчина.

-- Разве я спрашиваю, как эта рыба называется?

***

Молодой еврей ест в день поста. Его старый отец возмущается:

-- Караул, что ты делаешь? Посмотри на меня, я старый и больной, но соблюдаю пост.

-- Папаша, не волнуйтесь, ни я, ни вы не попадем в рай. Я потому, что не соблюдаю пост, а вы потому, что рая нет.

***

Рабинович приходит к раввину:

-- Ребе, правда, бутерброд всегда падает маслом вниз?

-- Да.

-- Ребе, вы будете смеяться, но у меня бутерброд сегодня упал маслом вверх!

-- Не может быть! -- закричал раввин. Потом немного подумал и произнес: -- Ага, Понятно! Ты намазал маслом обратную сторону!

***

Двое договариваются о встрече.

-- Завтра?

-- Да.

-- Где?

-- Где хочешь.

-- В какое время?

-- Все равно.

-- Ладно. Только очень тебя прошу: не опаздывай!

***

На ступенях банка Рокфеллера сидит Рабинович и продает апельсины. К нему подходит человек и говорит:

-- Рабинович, дайте мне взаймы 100 долларов!

-- Вы знаете, у нас с Рокфеллером договор: он не продает апельсины, а я не даю денег взаймы.

***

Католический священник подтрунивает над раввином:

-- Я могу стать даже епископом, а ты как был раввином, так и останешься раввином.

-- Ну и что дальше?

-- Я могу стать кардиналом, даже папой!

-- Ну и что дальше?

-- Но не могу же я стать господом богом!

-- А вот одному нашему это удалось!

***

Епископ спрашивает у раввина:

-- Неужели вы никогда не пробовали свинины?

-- Честно говоря, однажды в юности я поддался любопытству и попробовал. А теперь откровенность за откровенность: неужели у вас никогда не было женщины?

-- Да, был однажды случай в юности...

-- Скажите, а ведь правда это намного лучше, чем свинина?

***

Ксендз встречается с раввином и говорит:

-- Мне сегодня приснился странный сон. Будто я попал в еврейский рай. И там такая грязь, вонь, шум и толкотня!

-- А мне, -- говорит раввин, -- приснилось, что я попал в христианский рай. И так там чисто, светло, сплошное благоухание -- и ни души!

***

Разговор ксендза с евреем:

-- Вы, евреи, странный народ. Не верите в воскрешение Христово, а в то, что ваш цадик переплыл реку на носовом платке, верите...

-- Но это же правда!

***

Варшава. Яков Лившиц сидит в казино. На сцене певец.

-- Еврей, -- шепчет Яков своему соседу-поляку.

Певца сменяет черноволосая танцовщица.

-- Точно еврейка, -- говорит Яков.

Появляется куплетист.

-- Еще один, -- замечает Яков.

-- О Езус! -- не выдерживает поляк.

-- Тоже еврей!

***

Еврей купил попугая. Когда принес домой, попугай закричал:

-- Покончим с евреями!

Еврей покачал головой:

-- Это надо же, с таким носом...

***

Старый еврей жалуется доктору, что плохо слышит левым ухом. После осмотра доктор говорит:

-- Ничего не могу поделать. Это старость.

-- А что, мое левое ухо старше правого?

***

Доктора Герца ночью вызывают к богатому пациенту. Осмотрев больного, доктор спрашивает:

-- Завещание вы уже составили?

-- Нет! А что?

-- Да! Сию минуту вызовите нотариуса.

-- Вы думаете, доктор, что моя жизнь в опасности?

-- Ничего подобного. Я просто не желаю быть единственным идиотом, который из-за вас не спит по ночам!

***

В результате несчастного случая умер Мендель. Нужно уведомить жену.

-- Это надо сделать осторожно... как-нибудь постепенно... -- говорит один приятель.

-- Постепенно? -- задумчиво спрашивает другой. -- Тогда надо послать Абрама, он заикается.

***

Еврей плачет над могилой.

-- Ой вей, почему ты так рано умер?

-- О ком это вы так горюете? -- спрашивает кладбищенский нищий.

-- О первом муже своей жены.

***

Шмуль после обследования у профессора кладет на стол три рубля.

-- У меня обследование стоит десять рублей, -- говорит профессор.

-- Ах, извините пожалуйста, мне сказали -- пять...

***

-- Скажите, здесь живет доктор Бергер? Знаете, такой небольшой, толстый, с лысиной.

-- Третий этаж направо. Он живет, конечно, не в этом доме, а напротив. Доктор ли он, я не знаю. Но послушайте, как вы можете утверждать, что он маленький и толстый, я бы скорее сказал, что он скорее худой. Бергером его тоже не зовут. Да, подождите... его зовут Мандельштам. Его зовут! Три недели назад он, бедняга, умер. Мне искренне жаль вас.

***

Местный и приезжий евреи стоят у могильной плиты с надписью «Неизвестному еврейскому солдату». Приезжий сокрушается:

-- Никак нельзя узнать, кто здесь лежит?

-- Почему нельзя? Все знают, что здесь лежит Хаим Рабинович.

-- Так причем здесь неизвестный солдат?!

-- Точно неизвестно, был ли Хаим Рабинович солдатом.

***

Когда Рабиновича берут в армию, он говорит, что он хотел бы служить во флоте.

-- А плавать вы умеете?

-- Плавать? Мне это нравится! У вас что, кораблей нет?

***

Еврей отличился в русско-японской войне. Он может выбрать награду: георгиевский крест или сто рублей.

-- Какая цена георгиевского креста? -- спрашивает он.

-- Бессмысленный вопрос, -- отвечает офицер, -- сам крест стоит не больше рубля. Здесь речь о чести.

-- Понимаю, -- говорит еврей, -- дайте мне 99 рублей и крест.

***

Немецкий кайзер незадолго до конца войны навещает госпиталь. Он дружески беседует с пациентами. Все говорят, что уверены в победе. Кайзер подходит к постели раненого еврея.

-- Конечно, мы выиграем, ваше величество! Но я должен дать совет на всякий случай: перепишите провинцию Бранденбург на имя жены.

***

-- Скажи, милый друг, -- спрашивает еврей своего приятеля-христианина, я хочу завтра креститься. Как мне следует одеться?

-- При всем желании не могу ответить: в нашей семье для этого пользуются пеленками.

***

-- Помогите погорельцу. Сгорело все мое богатство и я сам убежал в чем был...

-- А у вас есть документ о том, что вы погорелец?

-- К сожалению, документ тоже сгорел!

***

Еврею из глухого местечка впервые показывают телефон.

-- Это очень просто! Одной рукой нужно снять трубку, другой набрать номер...

-- А как разговаривать, если обе руки заняты?!

***

-- Ты идешь на похороны Рабиновича?

-- Почему это я должен идти? Думаешь, он придет на мои?

***

Молодой еврей стоит перед входом в рай и стучит в дверь.

-- Я хочу в рай!

-- Молодой человек, но для этого надо совершить какой-нибудь благородный поступок...

-- Я подошел к римскому цезарю и в глаза сказал ему все, что я думаю об этом мучителе евреев!

-- И когда это было?

-- Минут десять назад!

***

Два еврея обсуждают своего ребе.

-- А недавно он совершил чудо! К нему в синагогу ввели хромого и он сказал: «Брось костыли и иди!»

-- И что хромой?

-- Он упал и разбился.

-- Так какое же это чудо?

-- Зато я видел это собственными глазами!

***

-- Изя, нет сил терпеть, пристрели меня!

-- Я бы пристрелил, но патроны кончились, -- говорит Изя.

-- А ты у меня купи!

***

Четыре часа ночи. Абрам ворочается с боку на бок в постели, никак не может уснуть. Сара его спрашивает:

-- Ты чего не спишь?

-- Да вот занял у соседа червонец и давно истратил. Теперь придется свой отдавать, а жалко!

Сара стучит в стенку:

-- Сосед, Абрам брал у тебя червонец?

-- Да, брал.

-- Так вот, он тебе его не отдаст!

Поворачивается к Абраму:

-- Спи спокойно, теперь пусть Абрам мучается!

***

Приезжий проповедник в своей проповеди упрекает тех, кто торгует по субботам. В конце проповеди к нему подходит купец, пожимает руку и дает приличную сумму. Довольный проповедник говорит:

-- Что, убедил я вас?

-- Меня-то нет. Но я видел, что вы убедили остальных, и теперь я хотя бы по субботам буду избавлен от этих проклятых конкурентов!

***

К генералу входит денщик-еврей с телефонной трубкой.

-- Господин генерал, вам зовуть.

-- Не вам, а вас.

-- Мене?

-- Не мене, а меня!

-- Так я и говорю, вам зовуть!

***

В Кнессете оратор, известный своей несдержанностью, завершает речь словами:

-- Попробуй сделай что-нибудь, если половина членов Кнессета -- идиоты!

Наутро фраза попадает в газеты, и общественное мнение грозит обернуться не в пользу автора. На очередном заседании Кнессета он выходит на трибуну и говорит:

-- Я тут позволил себе бестактность и вынужден извиниться: половина членов Кнессета не идиоты!

***

Два еврея гуляют. Начинается дождь.

-- Открой свой зонтик! -- говорит один.

-- Это ничего не даст, в нем одни дыры.

-- Так зачем ты его взял?

-- Откуда я мог знать, что пойдет дождь?

***

Рабинович в Кнессете снял пиджак. Окружающие ему объясняют, мол, неприлично, в парламенте без пиджака. А Рабинович отвечает:

-- А мне английская королева разрешила!

-- То есть как это?...

-- Был я как-то в Англии на приеме у английской королевы, снял там пиджак, а королева мне говорит: «Господин Рабинович, это вы там у себя в Кнессете пиджак будете снимать!»

***

Изя уехал за границу и там умер. Его семья решила сообщить в Россию. Но поскольку денег было жалко, то послали короткую телеграмму: «Изя все!». Из России ответили тоже телеграммой: «Ой».

***

По объявлению «Сдам квартиру бездетному» приходит Хаим и уверяет хозяйку, что детей у него нет. Хозяйка сдает ему квартиру, но на другой день заходит и видит пятерых детей.

-- Вы же говорили, что у вас нет детей! -- возмущается она.

-- Да разве это дети? -- удивляется Хаим. -- Это сволочи!

***

Рабинович устраивается работать на базу. Заведующий показывает ему, где что лежит.

-- Вот здесь -- красная икра, тут -- осетрина, а это -- сервелат. Вон -- ананасы, а зарплата у нас восьмого и двадцать первого...

-- Как? Я еще и зарплату могу тут получать? -- удивился Рабинович.

***

-- Почему еврейки считают проституцию выгодным делом?

-- У тебя есть нечто, ты это нечто продаешь, а у тебя опять есть это нечто...

***

Разговаривают два приятеля:

-- Слушай, Хаим, а твоя жена нам не изменяет?

***

-- Ребе Мойше, что это вы такой молчаливый?

-- Чтобы я в такой холод руки из карманов вынимал!

***

Исаак Левин хочет эмигрировать, но не знает куда. Он идет в бюро путешествий и там долго надоедает чиновнику вопросами. Потеряв терпение, тот дает Левину глобус и говорит:

-- Вот, выберите себе тут что хотите.

Через некоторое время Исаак подходит:

-- Знаете, мне тут ничего не подходит. У вас нет другого глобуса?

***

Хаим Менделю:

-- Рабинович просит у меня денег. Не знаю, стоит ли ему давать.

-- Обязательно дай.

-- Почему «обязательно»?

-- Иначе он у меня попросит.

***

Экскурсия туристов в раю. Видят -- сидит у дороги старая еврейка. Туристы узнают Марию и восхищенно говорят ей:

-- Вы -- самая великая женщина в истории. Вы родили Иисуса Христа!

-- Конечно, конечно. Но если б вы знали, как мы с мужем хотели девочку!

***

Мирра приходит к врачу:

-- Доктор, у меня половая слабость.

-- А в чем это выражается?

-- Понимаете, не могу никому отказать.

***

"Лучше поздно, чем никогда!» -- подумал старый еврей, положив голову на рельсы и глядя вслед уходящему поезду.

***

Один еврей рассказывает:

-- Представляешь, прихожу домой, а там жена с любовником. А глаза у них хитрые-хитрые... Думаю, что за черт! Бегу прямо к холодильнику, открываю его, так и есть! Всю фаршированную рыбу съели, сволочи!

***

-- Будьте любезны, попросите к телефону Рабиновича.

-- Вам какого, старшего или младшего?

-- Старшего...

-- Они оба умерли.

***

В купе поезда едут молодой человек и пожилой еврей. Ложась спать, молодой человек спрашивает:

-- Не скажите, который час?

Пожилой еврей, не ответив, поворачивается к стенке и засыпает. Утром молодой человек с удивлением спрашивает:

-- А почему вы мне вчера не ответили который час?

-- Видите ли, -- отвечает еврей, -- Я бы ответил вам который час, вы бы мне сказали, что вы тоже едете в Бердичев. Мы бы разговорились. Я вижу, вы приятный человек, пригласил бы вас к себе. Дома у меня дочь-красавица Роза. Она бы накрыла на стол, посидела бы с нами. Вы бы в нее влюбились, попросили у меня ее руки. А, скажите, зачем мне зять, у которого даже часов нет?

***

Дело происходит в начале века. Пятнадцатилетний еврейский мальчик эмигрирует в Америку. Первым делом он приходит в синагогу просить работу. Там говорят:

-- У нас есть для тебя работа. Можешь быть служкой. Ты грамотный?

-- Нет, -- отвечает мальчик.

-- Ну тогда извини, -- говорят ему, -- работы нет.

Расстроенный мальчик идет на улицу, на последние деньги покупает апельсин, выжимает сок, продает его. На эти деньги покупает два апельсина, опять выжимает сок. Мало-помалу он покупает фруктовую лавочку, потом крупный магазин, и, наконец, через сорок лет он знаменитый фруктовый король Америки. К нему приходит журналист брать интервью.Журналист:

-- Вы один из самых богатых и уважаемых людей Америки. Все мы едим ваши фрукты, пьем ваши соки. Должно быть, чтобы всего этого достичь, вы много учились, закончили университет...

-- Нет, -- прерывает его миллионер, -- я нигде не учился. Я неграмотный.

-- Боже мой! -- потрясен журналист. -- Такой человек и неграмотный! А, представляю, чего бы вы достигли, если б были грамотным!

-- А я знаю, -- говорит миллионер, -- я был бы служкой в синагоге.

***

Начало века. Мойше прибегает домой возбужденный.

-- Я только что разговаривал с губернатором! -- говорит он жене.

-- Боже мой! И что ж он тебе сказал? -- потрясена жена.

-- Я шел по улице, -- объясняет Мойше, -- а мимо ехал на своей коляске губернатор. Губернатор сам правил лошадьми. Увидев меня, он как закричит: «Поберегись!».

***

-- Знаешь Сеня, что-то перестал понимать Пушкина. Если Ленский послал Онегину вызов, зачем же он его убил?

***

-- Скажите, вы еврей?

-- Нет, просто я сегодня так плохо выгляжу!

***

Один русский все время получает посылки из Израиля. Вызывают его в КГБ.

-- В чем дело, товарищ?

-- Видите ли, -- объясняет он, -- во время войны я прятал у себя еврейскую семью, вот они в благодарность мне посылки шлют.

-- О! Вы молодец! -- говорят ему. -- Герой!

-- Да чего там! -- машет рукой тот. -- Я и сейчас троих прячу!

***

-- Рабинович, как приятно вас здесь встретить! Я вас уже издали узнал. Когда вы подошли ближе, я засомневался -- мне показалось, что это не вы, а ваш брат. Но потом я подумал: нет, это он. А теперь вблизи я вижу, что это все же не вы.

***

К раввину приходит за советом молодой еврей.

-- Ребе, я хочу жениться на дочери Розенфельда.

-- Женись.

-- Но она же уродина!

-- Не женись.

-- Зато ее отец дает за ней двадцать тысяч!

-- Тогда женись.

-- Ребе, но она хромая!

-- Ну, не женись.

-- Ребе, так какой вы мне дадите совет?

После раздумья раввин говорит:

-- Знаешь что? Крестись.

-- Зачем?!

-- Будешь морочить голову попу, а не мне!

***

В синагогу рвется галантерейщик Каплан. Но у него нет билета, и шамес его не пускает.

-- Послушайте, у меня срочное дело! Мне надо немедленно найти в синагоге моего компаньона и все с ним обсудить!

-- Ладно уж, -- говорит шамес, -- по делу я вас впущу. Но даже и не думайте молиться!

***

Известный талмудист Цви Хайес слушает проповедь молодого раввина, а в конце сердечно пожимает ему руку со словами:

-- Самой сильной стороной вашей речи был, безусловно, ваш цилиндр!

***

Цадик с шамесом идут по местечку. Откуда-то с громким лаем выбегает собака. Цадик пускается наутек.

-- Ребе, -- урезонивает шамес, -- зачем нам бежать? Ведь Талмуд говорит, что собака не тронет ученого человека.

-- А ты уверен, что эта собака читала Талмуд?

***

Еврей спрашивает у раввина:

-- Ребе, что бы вы больше хотели иметь: пять тысяч рублей или пять дочерей?

-- Пять дочерей, -- отвечает раввин.

-- Почему?

-- Потому, что сейчас у меня их восемь.

***

-- Ребе, должно ли жениться на сестре своей вдовы?

-- Может быть и должно, но возможно ли?

***

-- Ребе, я не понимаю: приходишь к бедняку -- он приветлив и помогает, как может. Приходишь к богачу -- он никого не видит. Неужели это только из-за денег?

-- Выгляни в окно. Что ты видишь?

-- Женщину с ребенком, повозку, едущую на базар...

-- Хорошо. А теперь посмотри в зеркало. Что ты там видишь?

-- Ну что я могу там видеть? Только себя самого.

-- Так вот: окно из стекла и зеркало из стекла. Стоит только добавить немного серебра, и уже видишь только себя.

***

Мудрый раввин целый день спорил с посетителем насчет гонорара за совет и предсказание.

-- А ты бы мог, как я? -- спрашивает он шамеса.

-- Отчасти, -- отвечает тот, -- давать людям советы и предсказания я тоже могу. Но вот с серьезным видом брать за это деньги пока еще нет.

***

-- Ребе, как, собственно, возникает дождь?

-- Вот так: облака -- это как большие мокрые губки. Когда ветер их сталкивает друг с другом, это так же как когда нажимают губку, вода выходит.

-- Чем вы можете это доказать?

-- Ну, ты же видишь: идет дождь!

***

Рассказывает хасид:

-- Однажды ребе упал в воду, глубина была больше трех метров, а наш ребе не умеет плавать. На счастье у него были при себе две маринованные селедки. Он взял их в руки, они ожили и вытащили его на берег.

-- Я тебе не верю. Чем ты можешь это доказать?

-- Ты же видишь: ребе жив.

***

Ростовщик Пинхас разговаривает с сыном.

-- Скажи, Ицик, что бы ты сделал, если бы нашел на улице десять золотых?

-- Спрятал бы в карман.

-- Нет, порядочные люди так не делают! Надо отнести в полицию.

-- Хорошо, папа.

-- А если бы ты нашел на улице десять тысяч золотых?

-- Отнес бы в полицию.

-- Вот шлымазл! Надо спрятать в карман!

-- А разве так поступают порядочные люди?

-- Когда у тебя в кармане такие деньги, то гори она огнем, эта порядочность!

***

Человек богатырского сложения просит на улице милостыню.

-- Посмотри на свои руки! -- возмущается богатый прохожий. -- С такими ручищами ты просишь милостыню?

-- По-вашему, я должен отрезать себе руки ради каких-то паршивых копеек?

***

-- Рабинович, вы должны мне сорок рублей!

-- Я знаю. Завтра, с самого утра...

-- Завтра, завтра! Я уже знаю твое «завтра»! На прошлой неделе ты сказал, что не можешь отдать, в прошлом месяце ты сказал, что не можешь отдать. В прошлом году...

-- И что? Я хоть раз не сдержал слово?!

***

К мультимиллионеру Бродскому приходи молодой еврей.

-- Господин Бродский, у меня есть к вам предложение. Мы можем оба заработать по триста тысяч.

-- Триста тысяч -- это хорошие деньги. Что за предложение?

-- Я слышал, что вы даете за своей дочкой шестьсот тысяч приданого. Так вот, я согласен взять ее за триста!

***

У Рабиновича спросили:

-- Что заставило вашего сына жениться на дочери банкира -- любовь или деньги?

-- Любовь к деньгам.

***

Похороны Ротшильда. В погребальной процессии заливается слезами скромно одетая еврейка.

-- Вы так убиваетесь... Покойный был, наверное, вашим родственником?

-- Нет! Поэтому я и плачу.

***

Банкир Левенталь целых полчаса выслушивал жалобы бедняка. Наконец он позвал слугу и сказал:

-- Выгоните этого человека, он разрывает мне сердце!

***

Богач Ошер Кон водит знакомого по своему новому особняку.

-- Вот салон... это спальня... А в этой столовой могут одновременно обедать -- не приведи Господь! -- пятьдесят человек...

***

Барон Ротшильд занят делами. Лакей вводит в кабинет посетителя. Ротшильд, не отрывая глаз от бумаг, говорит:

-- Возьмите себе стул и садитесь.

-- Барон, я князь Чарльз Луи де Граммон!

-- Ну так возьмите себе два стула...

***

-- Рабинович, одолжите мне сто рублей.

-- У меня, к сожалению, с собой столько нет.

-- А дома?

-- Дома, спасибо, все в порядке.

***

Дети Ивановых всегда играли вместе с детьми Кисельманов. Но однажды Саша Иванов говорит, что они больше не будут дружить с евреями:

-- Нам папа сказал, что вы распяли нашего Христа.

Маленький Самуил кричит:

-- Да нет, это, наверное, Сандлеры из пятого дома.

***

Как известно. Гитлер был крайне мнителен и суеверен. Однажды он вызвал к себе прорицателя, чтобы узнать свое будущее.

-- Мой фюрер, я вижу в своих книгах, что вы умрете в день еврейского праздника.

-- Какого?

-- О, фюрер, в какой бы день вы ни умерли, он станет большим еврейским праздником!

***

Во времена Третьего Рейха Адольф Коган обращается в Берлинский муниципалитет с просьбой о смене документов.

-- Опять еврейские штучки! -- злится чиновник. -- Думаешь, это тебя спасет! Ну уж нет, был ты Коганом, Коганом и останешься!

-- Да нет, я ничего не имею против своей фамилии! Я только хотел поменять имя Адольф на Абрам!

***

Прохожий обращается к трехлетнему малышу:

-- Как тебя зовут, малыш?

-- Абраша...

-- Такой маленький, а уже еврей!

***

Два еврея едят карпа. Один кладет себе больший кусок, а приятелю поменьше. Тот говорит:

-- Как тебе не стыдно! На твоем месте я положил бы тебе кусок побольше, а себе поменьше.

-- Попробуй, пойми тебя после этого! Вот же он, твой меньший кусок!

***

Обедает рядовая еврейская семья. Вдруг один из трапезничающих роняет нож (что является «народной приметой» -- придет гость). Глава семьи бросается за ножом и успевает его поймать в сантиметре от пола. После обеда младший сын, отправившись погулять, возвращается и кричит:

-- Мама, папа, там дядя Изя в нашем лифте застрял!

7770.Ругаются два еврея.

-- Ты скот!

-- Что ж, я скот, -- говорит второй, -- у меня только вопрос: я скот, потому что я твой друг, или я твой друг, потому что я скот?

***

Богатый выкрест демонстрирует приятелю свой дом:

-- Вот столовая в стиле Людовика Пятнадцатого, бидермейеровский салон, кабинет в стиле эпохи Дюрера... А там спальня моего отца...

-- А, понимаю, дохристианская эпоха?

***

Встречаются два еврея:

-- Как жизнь?

-- Не спрашивай! Дерьмо!

Через год они снова встречаются.

-- Ну, а теперь как?

-- Ты помнишь прошлый год? Так это было повидло!

***

-- Я целый год работаю только с убытком!

-- Почему же ты не закрываешь дело?

-- А на что тогда жить?

***

У Рабиновича родился сын. Он приглашает гостей на праздник:

-- Когда придете, стучите ногами.

-- Почему ногами?

-- Но вы же не с пустыми руками придете!

***

Купе поезда. В купе двое. На верхней полке пожилой еврей. Он все вздыхает и ноет:

-- Ох, как я хочу пить! Как я хочу пить! Как я хочу пить!

И так два часа. Попутчику надоело это слушать. Он сходил в ресторан, принес ему бутылку воды. Тот жадно выпил, поблагодарил и начал:

-- Ох, как я хотел пить! Как я хотел пить! Как я хотел пить!...

***

Приходит как-то еврей к раввину и говорит

-- Ребе, у моей жены будут тяжелые роды. Посоветуйте, как ей помочь?

Раввин посмотрел в толстой книге и говорит:

-- Возьми свои старые штаны и сожги их в печке.

-- Ребе, вы считаете, что это поможет?

-- Насчет поможет не обещаю, но думаю, что не повредит.

***

На одной лестничной площадке жили два соседа-однофамильца, оба Цукермана. В одну неделю один из них скончался, а другой уехал в Израиль. Телеграмму уехавшего в Израиль по ошибке принесли вдове другого Цукермана. Она читает ее и падает в обморок. Там написано:

«Прибыл на место. Пекло страшное».

***

-- Если бы ты знал, что я имею от своей жены! На прошлой неделе она просит у меня сто пятьдесят рублей. В этот понедельник ей надо еще сто, а вчера она имеет наглость просить у меня двадцать пять рублей!

-- Слушай, зачем ей столько денег?

-- Кто это может знать? Ты же понимаешь, что я не дал ей ни копейки!

***

Бедный еврей приходит к свахе:

-- Мне надо, чтобы девушка была молодая, красивая, умная и богатая.

-- Что? -- возмущается сваха. -- Если такая девушка согласится выйти за такого голодранца, как ты, значит, она сумасшедшая!

-- Что ж, если у нее будет все, о чем я говорил, я согласен, пусть будет сумасшедшая.

***

Начало века. В одном местечке заспорили: стоит ли делать обрезание? Молодежь, конечно, против, несовременно, дескать. Старики -- за. Позвали авторитетную старую еврейку тетю Цилю.

-- Как думаете, тетя Циля?

-- Ну, во-первых это красиво, -- мечтательно улыбаясь, сказала тетя Циля...

***

Арабо-израильская война. Летит Вася в самолете в Израиль, помогать арабам. Но из-за неполадок в двигателе самолет делает вынужденную посадку в Японии. Пассажирам, чтоб их не пугать, не сообщили. Выходит Вася в аэропорту. Кругом японцы.

-- У, жиды! -- говорит он угрожающе. -- Прищурились!

***

-- Хотите послушать, как гудит Рабинович?

-- Давайте.

-- Рабинович, идите сюда. Сколько времени вы уже не живете со своей женой?

-- У-у-у-у!

***

Два попутчика разговорились, прониклись друг к другу симпатией.

-- Куда вы едете? -- спрашивает один.

-- В Гомель, -- отвечает другой.

-- О! Так может вы зайдете ко мне в гости? -- предложил другой. Найти меня очень просто. Улица Лесная, дом Зайдете во двор и крикните «Рабинович!». Все окна, где живут Рабиновичи откроются, только одно окно не откроется. Это буду я -- Хаймович.

***

-- Фима, Михаил Калинин умер!

-- Да? Ну и что толку? Это ведь случается не часто...

***

Один сильно заикающийся еврей решил устроиться диктором телевидения. Встречает его приятель.

-- Ну как? Ходил? -- спрашивает он.

-- Х-ходил, -- отвечает тот.

-- Приняли?

-- Н-не приняли, -- отвечает тот, -- а-антис-семиты!

***

-- Хаим, почему тебя не взяли в армию?

-- Из-за зрения. Вот ты, например, видишь гвоздик? Вон там!

-- Где?

-- Ну вон там!

-- Да где? Не вижу...

-- Да вон!

-- А. Вижу!

-- А я -- нет.

***

Один человек звонит в отдел кадров института.

-- Вы евреев на работу берете?

-- Берем!

-- А где вы их берете?

***

Молодая девушка выходит замуж за еврея. Утром у нее спрашивает подруга:

-- Ну как?

-- Я конечно слышала, что у них в детстве делают обрезание, но чтобы до такой степени обрезать!

***

-- У Абрамовича член, как бешеный конь!

-- Такой быстрый?

-- Нет, так же ни минуты не стоит!

***

-- Слушай, Вася, мне сказали, что ты спишь с моей женой. Так я тебе хочу сказать: мне это совсем не нравится!

-- Ну, вас, жидов, не поймешь. Ей нравится, тебе -- не нравится!

***

Еврей в лесу собирает грибы. Там его встретил знакомый грибник:

-- Слушай, тут много ядовитых грибов. Ты можешь отравиться...

-- Не волнуйся, это для продажи.

***

Еврей пишет из Италии знакомому: «Пользуясь случаем, посетил музей и попросил сфотографировать себя рядом с Аполлоном. Тот, который голый, это Аполлон».

***

-- Рабинович, как вам удалось, торгую газированной водой, построить дачу.

-- Если государство сумело на простой воде построить гигантские ГЭС, то почему мне нельзя на газированной построить дачу.

***

Еврей умирает. У изголовья сидит жена. Еврей, еле шепча:

-- Сара, не забудь позвать на похороны Риву.

-- Ты что!? Забыл, как я к ней отношусь?

-- Сара, ну я тебя очень прошу. Позови Риву.

-- Абрам, только не это. Проси, что угодно, кого хочешь позову, но не Риву.

-- Сара, но ведь это моя последняя просьба.

-- Ну ладно... Но учти, удовольствия от твоих похорон я не получу.

***

Сара провела несколько бессонных ночей у постели тяжело больного супруга.

-- Хаим, -- взмолилась она, -- я должна хоть капельку поспать. Будешь умирать -- разбуди.

***

Мчится поезд. Вдруг машинист видит, что на путях стоит еврей. Неожиданно поезд сходит с рельс и через поле мчится к лесу. В кабину машиниста врывается испуганный начальник поезда:

-- Ты чего, с ума сошел?

-- Понимаете, -- объясняет машинист, -- еду я, вдруг вижу на путях еврей стоит...

-- Так и надо ж было давить его! -- восклицает начальник поезда.

-- Я и хотел, а он к лесу побежал!

***

-- Скажите, Сара, ваша фамилия Айсберг?

-- Да.

-- Так это с вас сняли сорок восемь челюскинцев?

***

Русские крестьяне однажды вывели математическую теорию:

-- Четыре плюс четыре будет восемь, с этим можно согласиться, но когда говорят, что пять плюс три тоже восемь! Нет, это уже еврейские штучки!

***

Начало века. В местечке еврейский погром. Погромщики вламываются в дом к лавочнику Цукерману. Цукерман выбегает им навстречу:

-- Все возьмите, вещи, деньги, только умаляю не трогайте мою невинную дочку Розу. Она еще девушка!

В этот момент из комнаты выходит дочка Роза.

-- Нет уж, папочка! -- решительно говорит она. -- Погром есть погром.

***

18 год. Ночь. Стук в дверь. Рабинович подходит к двери:

-- Кто там?

-- Открывай, Чека!

Он открывает.

-- У нас есть сведения, что вы скрываете двести килограмм чистого золота. Выдать немедленно.

-- Хорошо, -- говорит Рабинович. -- Сара, золотко, за тобой пришли!

***

На еврейском кладбище. Утро, солнце, весна...

-- Какая чудесная погода! -- сказал прохожий старику, одиноко сидевшему на скамейке. -- Все в природе оживает...

-- Тсс...сказал старый еврей -- У меня тут лежат три жены.

***

Двое в поезде. Еврей и китаец. Еврей спрашивает:

-- Простите, вы еврей?

-- Нет, я китаец.

-- Нет, все ж таки вы еврей, чего вы стесняетесь?

-- Да нет, уверяю вас, я китаец!

И так два часа. Наконец китайцу надоедает этот разговор и он говорит:

-- Отвяжитесь! Да, я еврей!

-- Ну вот, я же говорил, -- удовлетворенно замечает его попутчик. -- А, скажите, вам никогда не говорили, что вы ужасно похожи на китайца?

***

-- Наум, говорят, ты был на гастролях в Америке?

-- Да, я играл так в негритянском джазе.

-- Да? И много там было негров?

-- Кроме меня и левы -- все евреи!

***

В кабинете директора:

-- Говорят, вы ходите в синагогу, и молитесь, чтоб вам прибавили зарплату?

-- А что, нельзя?

-- Можно. Но я не люблю, когда через мою голову обращаются в вышестоящие инстанции.

***

В суде:

-- Гражданка Рабинович, мы рассматриваем ваш иск к гражданину Зильберману. Когда был этот случай изнасилования?

-- Он был все лето...

***

Еврейская гостиница в маленьком местечке. Шесть утра. Хозяин будит спящего гостя:

-- Извините, что так рано, но купец из соседнего номера хочет позавтракать.

-- А я-то тут при чем?

-- А вы спите на нашей единственной скатерти.

***

Захотелось еврею в цирк сходить. Звонит он в справочное:

-- Дайте мне, пожалуйста, телефон ци'ка.

Барышня дает ему телефон ЦИКа. Он звонит туда:

-- Здравствуйте, это ци'к?

-- Да.

-- А какие у вас есть новые хохмочки?

-- Подождите, не кладите трубку...

Естественно, вскорости за мужиком приехали, забрали, отделали как следует и посадили на 15 суток. Вышел, оклемался -- снова в цирк захотелось. Звонит в справочное -- ему дают тот же номер. Думает -- соединили неправильно. Звонит туда:

-- Здравствуйте, это ци'к?

-- Да.

-- А какие у вас есть новые хохмочки?

-- Подождите, не кладите трубку...

-- Нееет! Эту хохмочку я уже знаю...

***

Идут по кладбищу два еврея. Один говорит:

-- Здесь лежит Абрам Хаймович, очень уважаемый человек. Я бы хотел лежать рядом с ним. А вот лежит Сара Кацман, очень уважаемая женщина. Я бы хотел лежать рядом с ней.

-- А я бы хотел лежать рядом с Сарочкой Розенблюм...

-- Она же еще живая!

-- О!

***

Приходит еврей к часовщику и говорит:

-- У меня часы в 12 часов бьют только 11 раз.

-- Давайте попробуем

Еврей переставляет стрелки.

-- Бум! О! Бум! Раз! Бум! Два!..

***

В еврейском ресторане. Фишбейн зовет официанта:

-- Шломо, попробуй этот суп.

-- Что вдруг? Это тот же суп, который вы всегда заказываете.

-- Попробуй.

-- Слушайте, когда я вам подавал плохой суп?

-- Я тебе говорю: попробуй!

-- Ну хорошо уже, я попробую... где ложка?

-- О! -- говорит Фишбейн.

***

Идет проповедь в синагоге. Раввин распинается -- все спят. Раввин говорит:

-- До чего дошел разврат! Правоверные евреи уже ходят в бардаки!

Один из слушателей просыпается, бьет себя по лбу и говорит:

-- О!

-- Что «О»?

-- Так вот где я оставил свои новые галоши!

***

Владелец магазина Коган шлет телеграмму фабриканту Зильберману: «Ваше предложение принимаю. С уважением, Коган».

Телеграфистка советует:

-- «С уважением» можно вычеркнуть.

-- Откуда вы так хорошо знаете Зильбермана? -- удивился Коган.

***

Ночью Сара жалуется:

-- Абраша, мне плохо...

-- Спи, Сарочка, кому теперь хорошо?

Она вздыхает опять:

-- Абраша, мне плохо...

-- Спи, Сарочка, спи.

Наутро Сара околела. Абрам плачет:

-- Что же ты, Сарочка, не сказала, что тебе хуже всех!

***

Матч чемпионата мира по футболу РОССИЯ-ГЕРМАНИЯ.

На поле выходит германская команда, вместо нашей выбегает один Протасов, сильно с бодуна.

Судья: «А где, собственно, команда?»

Протасов: «Понимаете, ребята уквасились вчера здорово, только один я и успел проспаться.»

Судья: «Как же вы будете играть?»

Протасов: «Да, вот...»

Вдруг на поле появляется Рабинович и кричит Протасову:

-- Запиши меня, сыграем!

-???

-- Записывай, выиграем обязательно!

Через некоторое время он его уломал. Прошло 20 минут, голос диктора:

-- Итак, мы ведем репортаж с матча сборных России и Германии. Счет 40:0! Одиннадцать истинных арийцев бегают по всему полю за одиноким евреем, а Протасов забивает свой 41 мяч в пустые ворота!

***

Рабинович заходит домой, смотрит, из-под койки торчит огромная жопа:

-- Сара, что это-то?

-- Обыкновенный таз!

Муж бьет его ногой. Голос из-под кровати:

-- Ой, то есть бом!

***

-- Господин Рабинович, здравствуйте. Тысяча лет и зим, где вы пропали? Как же вы изменились. Раньше вы были толстый, низенький, почти без волос, а теперь стали высоким, худым и волосы кучерявые.

-- Я не Рабинович!

-- Так вы и фамилию переменили?

***

-- Погода паршивая!

-- Это из-за Гольфстрима.

-- Он еврей?

-- Нет. Течение.

-- Масонское?

-- Океаническое.

-- Из Израиля?

-- Нет. Из Америки.

-- Так я и знал. У них, у евреев, небось солнышко светит, а мы тут гнить должны.

-- Да нет. Там сейчас ночь.

-- А ты откуда все знаешь? ЕВРЕЙ!!!???

***

-- Хаим, вы уже устроились?

-- Нет, я еще работаю...

***

-- Что, Гриша умер?

-- Да, еще вчера.

-- То-то я смотрю -- он в гробу лежит!

***

-- Негодяй, мерзавец, трепач!

-- Кто это?

-- Да этот жлоб, Поцман!

-- Что он натворил?

-- Он назвал мою дочь шлюхой! Будь у меня автомат, я влепил бы ему пощечину ногой!

***

-- Хаим, что ты несешь в мешке?

-- Использованную туалетную бумагу.

-- И куда?..

-- В химчистку!

***

-- Семен, как живешь, что нового?

Семен грустно:

-- Жена изменяет мне.

-- Ты не понял, Сема, я спрашиваю, что нового?

***

-- Слушай, друг, ты мою жену знаешь?

-- Знаю.

-- Сколько даешь за нее?

-- Ни копейки.

-- Договорились.

***

-- Циля! Что ж вы не спрашиваете как я живу?

-- Роза, как вы живете?

-- Ой, и не спрашивайте!

***

Едут, значит, хохол с евреем по пустыне на верблюдах. У обоих большие рюкзаки, у хохла со жратвой, а у еврея с деньгами. Едут-едут, еврею есть захотелось, он и говорит хохлу:

-- Слышь, хохол, давай в базар поиграем.

-- А что, давай.

Разложил хохол свою жратву, еврей подходит, берет кусок сала, спрашивает:

-- Сколько стоит?

--- А почему так дорого?

-- А ты пойди по базару потолкайся, может, у кого дешевле найдешь...

***

Еврей-сын подходит к еврею-отцу и спрашивает:

-- Папа, а правда что в войну голодуха была, хлеба не было?

-- Да, синок, масло на колбасу приходилось намазывать...

***

Стоит еврей плачет, к нему другой подходит:

-- Ты чего плачешь?

-- Зачем в моей фамилии буква «Р»?

-- А как твоя фамилия?

-- Лисовский!

-- Там же нет буквы «Р»!!!

-- А если б была...»

-- Зачем?

-- Вот и я говорю: зачем?

Фермеры, огородники.

***

Однажды фермер поехал на ярмарку, оставив жену дома присматривать за хозяйством. Вернувшись поздно вечером и сказав, что он очень устал, фермер поинтересовался:

-- Коровы уже дома?

-- Да, уже давно, -- отвечает жена.

-- А коней ты распрягла и накормила?

-- Да.

-- Дрова наколола на утро?

-- Да.

-- Кур и уток разделала для завтрашнего базара?

-- Да.

-- А колеса у повозки смазала?

-- Да.

-- Ну что ж, -- сказал он с облегчением, -- дай мне теперь поужинать, Мэри, и я прилягу. Вся эта работа начинает уже на мне сказываться.

***

Австралийский фермер, разбогатевший на овцах, купил за безумные деньги «Роллс-Ройс».

-- Ну, как машина? Стоит таких денег? -- спрашивают его на следующий день.

-- Великолепно! Особенно стекло, которое отделяет водителя от пассажиров.

-- Что же в нем особенного?

-- Теперь овцы не мешают мне управлять машиной.

***

Пожилого фермера привезли в госпиталь с подозрением на инсульт и умственное расстройство. Желая проверить его состояние, дежурный врач стал спрашивать:

-- Если на пастбище было сто овец и семь из них удрали, сколько осталось?

-- Ни одной, -- ответил фермер.

-- Нет, надо ответить девяносто три, -- поправил его врач.

-- Как бы не так! -- ухмыльнулся старик. -- Вы плохо знаете овец: если хоть одна из них решила драпануть, за ней сразу же побежит все стадо.

***

Фермерша вызвала врача и попросила осмотреть ее поросенка:

-- Не могу понять, он так плохо прибавляет в весе...

-- Но почему вы обратились ко мне?! -- возмутился врач. -- Вы же прекрасно могли вызвать ветеринара.

-- Ах, не сердитесь, доктор, я совершенно не доверяю нашему ветеринару: он такой тощенький...

***

Фермер посеял лен, убрал и сделал из его полотна добротную скатерть. Как-то к нему заехали гости, и он похвастался одной даме:

-- Я сам вырастил эту скатерть!

-- Ну да, -- саркастически заметила она, -- как же вам удалось вырастить такую большую вещь?

-- Обещайте никому не выдавать моего секрета? -- попросил он.

Она пообещала.

-- Ладно, признаюсь, -- прошептал он. -- Я посадил салфетку.

***

-- Вы знаете, мистер Джонсон, -- сказал батрак хозяину фермы, когда я работаю у вас, я постоянно чувствую угрызения совести...

-- Почему?

-- Мне кажется, что я лишаю работы минимум трех лошадей.

***

Две фермерши копались на огороде. Одна из них вытащила из грядки огромную морковь, долго рассматривала ее, потом сказала:

-- Совсем как у моего мужа.

-- Вот это да! Такой большой? -- завистливо спросила подруга.

-- Нет, -- ответила женщина. -- Такой же грязный.

***

-- Ну как, Петр, урожай нынешнего года?

-- Как никогда! Мешок картошки посадил, мешок собрал, и ни одна не пропала!

***

Два огородника беседуют на меже.

-- У нашего Джона можно поучиться вести хозяйство, -- говорит один. -- Каждое утро он сажает картошку, а вечером обязательно выкапывает.

-- Зачем?

-- Чтобы ночью ее не украли.

***

Едет в телеге мужик. Приятель ему кричит:

-- Что везешь?

Тот ему шепотом отвечает:

-- Овес.

-- А почему тихо разговариваешь?

-- Чтобы лошадь не услышала.

***

-- Боже, какая у вас картошка! (восхищенно) Чем вы ее удобряли?

-- А, чем только не удобряли, растет, зараза!

***

-- Почему у тебя в саду нет пугала?

-- А зачем? Я и сам целый день дома.

***

Дачники в электричке.

-- Вот у меня выросло яблоко -- положил на табуретку -- сломалась табуретка, такое большое!

-- Это что. Я свое яблоко положил на стол -- развалился стол!

-- А у меня выросло яблоко, так я его положил на телегу...

-- И что -- сломалась телега?

-- Нет, но вылез червяк и сожрал лошадь!

Французы и француженки

***

Французский пикник.

-- Мсье, немедленно выньте руку... да не вы... да не эту... да не оттуда...

***

Французская загадка:

-- Чем отличается мужчина от Парижа?

-- Париж -- всегда Париж!..

***

На железнодорожной полосе близ Парижа парочка занимается любовью. Приближается экспресс. Машинист, увидев их, начинает истошно сигналить, а затем включает экстренное торможение. Экспресс останавливается буквально в метре от парочки. Машинист выскакивает и с крепкой бранью подбегает к парочке.

В это время молодой человек поднимается, застегивает брюки и с обезоруживающей улыбкой говорит:

-- Мсье, кто-то из нас должен был остановиться. Извините, я не мог.

***

Разговаривают две француженки:

-- А ты своего мужа во время полового акта видела?

-- Не, я глаза закрываю.

-- А я тут увидела.

-- Ну и что?

-- Стоит бледный и за дверь держится!

***

Француз женился. У него спрашивают:

-- Ну как твоя молодая жена?

-- Превосходно. Очень рекомендую.

***

Француженка в магазине говорит продавцу:

-- Заверните, пожалуйста, мне этот банан.

-- Пожалуйста, мадам.

-- Я не мадам, я мадемуазель.

-- Что вы, мадам, я же вижу, как вы его держите.

***

Стоят два француза-подростка. Один другому:

-- Как ты думаешь, что лучше -- девушку трахнуть или кружку пива выпить?

-- Не знаю -- пива не пробовал...

***

Одна дамочка, прослышав о французах, как о самых замечательных любовниках, решает проверить это на практике. Приезжает во Францию и знакомится с молодым французом. Наконец, добивается своего:

-- Итак, мадам, с чего мы начнем? Может, пощекочем пупок?

-- По-вашему, только для этого я сюда и ехала? -- Изнутри, мадам!

***

Акселерация по-французски. Шестимесячный малыш говорит матери:

-- Мама, приготовьте к вечеру вторую грудь, я буду ужинать не один.

***

Чета парижан приобрела небольшой домик в деревне. Молодая супруга с рвением принялась за разведение цветов. Муж наблюдает за ней и спрашивает:

-- А почему ты кладешь по два семени в одну лунку?

Жена краснеет:

-- Видишь ли, дорогой, без этого они не дадут цветов...

***

Один французский журнал для мужчин объявил конкурс на лучшее описание своего утра. Первое место занял автор такого произведения: «Я встаю, завтракаю, одеваюсь и еду домой.»

***

Парижский парк. Ночь. Разговор на скамейке:

-- Пьер, сними очки, ты рвешь мне чулки...

Через несколько минут...

-- Пьер, надень очки, ты трахаешь скамейку...

***

Парижское метро, раннее утро, час пик, давка. Какой-то мужчина толкает соседку. Та кричит:

-- Осторожнее, здесь женщины!

-- Женщины? Женщины, моя милая, в этот час еще спят.

***

В Париже на кладбище траурная процессия проходит мимо лавочки, где мадам делает миньет месье. Мадам:

-- Поль, сними шляпу, а то как-то перед людьми неудобно...

***

Франция. Париж. Мужик заходит в аптеку.

-- Дайте мне, пожалуйста, черный презерватив.

-- А почему именно черный?

-- Понимаете ли, у моей любовницы умер муж...

-- О, мсье! Как это тонко...

***

Трое мальчишек-парижан проводили свои летние каникулы на ферме в Нормандии. Однажды, гуляя в поле, они заметили в стоге сена доярку и работника фермы.

-- А, -- сказал семилетний мальчик, -- посмотрите, как взрослые дерутся.

-- Ты ошибаешься, дружище, -- заметил умудрённый жизнью десятилетний француз. -- Они занимаются любовью.

-- Да, -- согласился тринадцатилетний, -- и к тому же весьма неумело.

***

Комиссар французской полиции заполняет протокол на задержанную воровку. Будучи страстным почитателем женской красоты, в рубрике «глаза» пишет: «Черные, пылающие, выразительные, полные страсти и мольбы. Одного не хватает».

***

Шеф со своей секретаршей едут в автомобиле. Вдруг машина сломалась. Шеф думает: «Как начальник, я должен вызвать техпомощь, но, как мужчина, сам должен исправить поломку». Выходит, ложится под машину.

Секретарша: «Как женщина, я должна сидеть в машине, но, как секретарша, я должна быть рядом с шефом». Выходит, ложится под машину.

Мимо проезжает полицейский: «Как француз, я должен проехать мимо, но, как полицейский, я должен их предупредить, что их машину давно угнали».

***

Разговор двух французов:

-- Хорошая жена -- та, у которой муж и любовник.

-- А я думал, это плохая.

-- Нет, плохая та, у которой только любовник.

-- А я думал, это падшая.

-- Нет, падшая та, у которой никого.

-- А я думал, это одинокая.

-- Нет, одинокая та, у которой один муж.

***

Вечер в полицейском участке Парижа. Дежурный пилкой чистит ногти. Вбегает полицейский:

-- Мсье, на бульваре Капуцинов, проститутки дерутся с педерастами!

Дежурный продолжает чистить ногти:

-- Ну и как там наши!

***

Париж. Пять часов утра. По улице идет дворник и машет метлой: вжик, вжик, вжик. Вдруг он замечает девушку в мини-юбке: вжик-вжик-вжик-вжик. Распахивается окно и высовывается женская голова:

-- Месье, как не стыдно, вы сбиваете с ритма весь квартал!

***

Кафе в Париже, за столиком сидит женщина, к ней подходит мужчина:

-- Мадам торопится?

-- Мадам не торопится...

-- Мадам выпьет чашечку кофе?

-- Мадам выпьет чашечку кофе...

Пьют кофе.

-- Мадам замужем?

-- Мадам замужем...

-- Мадам могла бы позвонить мужу и сообщить, что ее изнасиловал незнакомый мужчина?

-- Мадам могла бы позвонить мужу и сообщить, что ее изнасиловал незнакомый мужчина 16 раз!

-- Шестнадцать раз!

-- Месье торопится?

***

Хорошенькая туристка прогуливается по Елисейским полям. Один напористый парижанин стал ее преследовать. Возмутившись его поведением, туристка подходит к полицейскому и говорит:

-- Вон тот мужчина, что стоит на углу, меня все время преследует.

Полицейский с восхищением смотрит на нее и галантно произносит:

-- Мадмуазель! Если бы я сейчас не дежурил, я поступил бы точно так же, уверяю вас.

***

Парижское кафе. Входит мужик, его спрашивают:

-- Вам девушку?

-- Нет.

-- Женщину?

-- Нет.

-- Мужчину?

-- Нет.

-- Что же вам нужно?

-- Мне бы рыбки...

-- Ну знаете, сколько я живу, но такого извращения я не видел!

***

Супружеская чета ссорится по поводу цвета, в который надо покрасить потолок в спальне. Решают спросить у кого-нибудь постороннего. Выходят на улицу и задают этот вопрос случайному прохожему. Тот отвечает, поразмыслив:

-- Мне кажется, права ваша жена, мсье.

-- Почему? -- спрашивает муж. Прохожий тонко улыбается:

-- Мне кажется, она чаще вас видит потолок в спальне.

Супруги недоуменно переглядываются:

-- Месье провинциал?

***

Обычная французская квартира. Стук в дверь:

-- Мадам, муж дома?

-- Нет. Заходит некий гражданин, быстро имеет мадам в различных позициях и, не говоря ни слова, исчезает. Француженка недоумевает:

-- Во, а зачем же ему мой муж был нужен?

***

Париж. Раннее утро. Девушка просыпается между двумя мужчинами, закуривает сигарету, потягивается и мечтательно произносит: «Интересно, что бы сказала моя мама, если бы узнала, что я курю...»

***

Самый большой донжуан Франции. Если открыть его записную книжку, то в 147 строке по алфавиту мы находим девушку по фамилии Анна Аарон.

***

Молодую француженку положили на операцию. Очнувшись от наркоза, она спросила:

-- Когда мой муж и я сможем возобновить нормальную половую жизнь?

-- Я должен посмотреть в свои медицинские книги. Вы первый пациент, который спрашивает меня об этом после удаления миндалин.

***

-- Эти парижане такие извращенцы, -- наставляла мать свою дочь. -- Раньше или позже он предложит поменять технику сношений. Я надеюсь, ты ему откажешь.

Свадьба состоялась, и через несколько недель француз предложил жене новый способ.

-- Нет! -- сказала жена, помня о наставлениях матери.

-- Но, дорогая, разве ты не хочешь ребенка?

***

Однажды француз шел по лесу, и вдруг увидел маленькую, замерзшую лягушку, которая сказала ему человеческим голосом:

-- Добрый человек, возьми меня с собой...

Француз сжалился над лягушкой, взял ее домой, накормил, и когда настало время ложиться спать, лягушка сказала ему:

-- Возьми меня к себе в постель...

Француз взял.

-- А теперь поцелуй меня...

И как только он поцеловал лягушку, она превратилась в очаровательную длинноногую блондинку. Но в это время зашла жена и почему-то не поверила всей этой истории...

***

-- Я слышал, что ты полгода жила во Франции...

-- Да.

-- И как у тебя с языком?

-- Сейчас-то нормально, а сначала брезговала...

***

Три француза в возрасте соответственно 50, 60 и 80 лет сидят в клубе за картами. В перерыве между робберами зашел разговор про женщин. Тот, которому 50 вещает:

-- Самое красивое место у женщины -- это ноги! Когда я на них смотрю, получаю громадное эстетическое удовольствие...

60-летний вторит:

-- А для меня верх наслаждения -- грудь! Смотреть на спелую, высокую грудь -- сплошное наслаждение...

Тот, которому 80, перебивает их старческим скрипучим голосом:

-- Что-то вы не то господа говорите... У женщины есть еще что-то... не помню что, но шарман, господа, шарман...

***

Француз сидит в баре и пьяно бормочет:

-- Нет у меня теперь друзей, все умерли... Все, нет друзей... Но больше всех я жалею о Морисе... Да! О Морисе... И черт же дернул меня жениться на его вдове!..

Крокодил Гена и Чебурашка

***

Чебурашка звонит Гене:

-- Гена, нам посылка пришла. В ней десять апельсинов. Восемь тебе и восемь мне.

-- Послушай, Чебурашка, восемь и восемь -- это ж вроде не десять будет?

-- Ничего не знаю, свои восемь я уже съел.

***

Армянское радио спрашивают:

-- Чебурашка -- это мальчик или девочка?

-- Конечно девочка! Говорят, женщина любит ушами -- не могут же такие уши пропадать зря?!

***

Чебурашка и Гена достали два косяка. Пришли домой, Гена решил сначала принять ванну. Чебурашка сидел, ждал, ждал, совсем загрустил ну и задолбал один косячок. Сразу ожил, повеселел, начал второй раскуривать... Тут ему Гена из ванны кричит:

-- Чебурашка, принеси полотенце.

Чебурашка берет полотенце, весь довольный сам собою, заходит в ванную и через секунду вылетает оттуда с воплями: «Блин, там крокодил!»

***

Крокодил Гена и Чебурашка заделались факирами. Приходит клиент и просит член до земли. Чебурашка: Гена, откуси ему ноги...

***

Пьяный Чебурашка встретил старуху Шапокляк и говорит:

-- А ты еще неплохо выглядишь, Красная Шапочка!

***

Решил Чебурашка крокодила Гену припугнуть, что повесится. Ушёл в другую комнату. Заходит Гена в комнату и видит Чебурашку, стоящего на стуле с петлёй на шее. Гена:

-- Ой, Чебурашка повесился. Да ещё и мой стульчик взял, -- выдёргивает стульчик.

***

Карлсон с Чебурашкой сидят на крыше. Карлсон:

-- Ну что, полетели.

-- Ой, подожди, уши отдохнут немного.

***

Чебурашка нашел копейку и пристает к Гене:

-- Копейка -- это много?

-- Отстань.

-- Много или мало?

-- Отстань.

-- Ну много или мало?

-- Много.

Чебурашка пошел в магазин. Набрал кучу игрушек, подходит к продавщице: она на него вылупилась. А он подает копейку и говорит ей:

-- Чего вылупилась, сдачу давай!

***

Пошли Гена с Чебурашкой в горы и поймали холодную ночевку. Ну, Чебурашке что, он на одно ухо лег, другим закрылся и спит. А у Гены ничего нет, один хвост. Ворочался он, ворочался, вдруг толкает Чебурашку в бок:

-- Что, ушастик, тоже не спится?

***

Сидит на туче Чебурашка. Внизу коленопреклоненные люди:

-- О, наш Великий Мохнатый Большеухий Бог!

Проходящий мимо Гена:

-- Братцы, так это же известный козел Чебурашка!

Ему тихонько на ухо пожилой джентльмен:

-- Будешь вонять, паскуда, наш Бог станет Зеленым и Пупырчатым!

***

-- Гена, а изюм по стенкам ползает?

-- Нет.

-- Фу, опять Шапокляк тараканами накормила.

***

Гена упал в унитаз и кричит :

-- Чебурашка, кинь веревку.

Чебурашка дергая за цепочку :

-- Эту, что ли?

***

-- Гена, нам граната в хозяйстве сгодится?

-- Ну, в общем, да, а что?

-- Да вон, глянь в окошко, там Шапокляк ею в нас запустить собирается.

***

В Афганистане. Кругом пули свистят и т.п.

-- Гена, чем кровь пахнет?

-- Отстань, не видишь, душманы лезут! (отстреливаясь)

-- Ну Ген, ну чем кровь пахнет?

-- Нашел время, отстань!

-- Ну чем?

-- Говном!

-- О, Гена, я весь в крови.

***

Вбегает в кабак крокодил Гена:

-- Кружку пива и пи***ц!

А за ним Чебурашка:

-- Стакан пива и мелко нарезанного п****ца!

***

Заболел Гена. Лежит в постели. Зовет Чебурашку.

-- Чебурашка, принеси воды.

-- Хорошо. (Приносит).

И так несколько раз. Через некоторое время:

-- Чебурашка, принеси воды.

-- В унитазе вода кончилась, а до умывальника мне не достать.

***

Чебурашка пристает к крокодилу Гене:

-- Гена, Гена, а атомная бомба дорого стоит?

-- Отстань!

-- Гена, Гена, ну сколько стоит атомная бомба?

-- Много! Отстань!

-- Радуйся, Гена, она к нам в огород летит.

***

Стоит Чебурашка на базаре и кричит:

-- Кому нужны сумки из натуральной крокодиловой кожи?

***

Прибегает Чебурашка к крокодилу Гене и говорит:

-- Гена! Представляешь, Шапокляк родила что-то такое большое, зеленое, с огромными ушами. Правда, мы не виноваты?

***

Взволнованный Чебурашка прибегает к Гене, мирно пускающему мыльные пузыри из трубки:

-- Гена, кошмар! Шапокляк родила!

-- Ну и что?

-- Как что? Я своих утопил, а твои-то плавают!!!

***

В драке крокодилу Гене выбили зубы. Теперь Чебурашка развлекается, раскалывая орехи его вставной челюстью.

***

Чебурашка и Гена грабят «Детский Мир». Чебурашка передает вещи.

-- Гена, пальто брать?

-- Бери!

-- А палатку брать?

-- Бери!

-- А сапоги брать?

-- Бери!

-- А в них мусор.

-- Вытряхни!

-- Не могу, он меня за уши держит!

***

Чебурашка просит у Гены денег на видики. Гена говорит ему

-- Не дам. Ты как сходил вчера на эротику, так всю ночь по мне лазил.

-- Да нет, Гена. Сегодня будет боевик.

-- Ну ладно, иди.

Ночью сильнейший стук в дверь, будто вышибают. Гена подходит к двери и спрашивает

-- Кто там?

-- Открывай, зелень, это я, ЧЕБУРАТОР...

***

Попали как-то Чебурашка с Геной в вытрезвитель...

-- Гена, посмотри что менты с лошадью сделали -- говорит Чебурашка.

-- Это не лошадь, а верблюд!

-- Все равно жалко.

***

Гена с Чебурашкой пытаются спереть авоську с форточки. Чебурашка полез, а Гена ждет внизу. Подходит мент:

-- Вы что тут делаете?

-- Подарки к новому году развешиваем!

-- Ты что, зеленый, сдурел?

-- Мда? Хм. Ну ладно. Эй, ушастый! Снимай подарки!

***

Гена с Чебурашкой сидят на помойке, ужинают. Вдруг Гена Чебурашке хрясть по репе:

-- Ешь все подряд, гад! Хватит картошку выбирать!

***

Стал крокодил Гена по вечерам поздно домой возвращаться, а раз пришел и говорит:

-- Я в партию вступил, меня в президенты выдвигают!

-- В какую партию, Гена?

-- У нас, крокодилов, одна партия -- партия зелёных, а ты пшел вон, красно-коричневая чума!

Гинекологи

***

Выходят из больницы патологоанатом и гинеколог. На улице весна! Патологоанатом:

-- Смотри, кругом люди! Живые люди!

Гинеколог:

-- И лица! Лица!!!

***

На приеме у гинеколога:

-- Доктор, скажите, а у вас до меня были женщины?

***

Пациент:

-- Доктор, у моей жены [там] рыжие волосы.

-- Вам это мешает?

-- Мне нет, но друзья смеются.

***

Приходит женщина к гинекологу. Врач:

-- Мадам, позвольте вас обрадовать!

-- Я не мадам, я мадемуазель.

-- В таком случае, мадемуазель, позвольте вас огорчить, вы беременны.

***

-- Тебе непременно надо сходить к моему гинекологу.

-- Но зачем? У меня все в порядке.

-- Это замечательный доктор, он обязательно что-нибудь найдет.

***

Барышня приходит к доктору:

-- Я бесплодна.

-- Все, что я могу посоветовать, это купить ксерокс.

-- При чем тут ксерокс?

-- У вас просто нет другого выхода. Если, конечно, вы действительно хотите непременно что-нибудь размножить.

***

Приходит барышня к гинекологу.

-- Доктор, вы мне вчера спиральку поставили...

-- Да, помню.

-- Но она слишком длинная.

-- Присядьте пока, через 5 минут поменяю.

Барышня садится: пау-уау-уау!

***

Молодая и красивая клиентка надевает трусики после осмотра гинеколога. Врач говорит:

-- Именно в таком месте, мадмуазель, здоровом, тенистом и в меру холмистом, я хотел бы проводить свои выходные и отпуска.

***

Разговор двух друзей. Парень, жена которого -- гинеколог, объясняет собеседнику:

-- Самое надежное -- спираль. Сперматозоид бежит по ней, бежит, голова закружилась -- брык, и готов.

***

Очередь к гинекологу. Подходит мужчина и спрашивает, кто последний.

-- Понимаете, -- говорят ему, -- это очередь к гинекологу.

-- Да-да, -- отвечает он, -- я знаю.

-- Но... это женский врач.

-- А скажите, это он спиральки ставит?

-- Да, он.

-- Ну, значит, он и снимает.

***

Жена врача-гинеколога, неожиданно раньше времени вернувшаяся домой, застает его лежащим в постели с незнакомкой.

-- Дорогой, -- удивленно произносит она, -- неужели у тебя так много работы, что ты решил брать ее на дом?

***

К гинекологу заходит молодая симпатичная женщина.

-- Раздевайтесь, -- говорит врач.

-- Ой, доктор, я стесняюсь...

-- Хорошо, я погашу свет.

-- А куда мне положить одежду?

-- Да кладите прямо на мою.

***

-- Доктор. Мне нужно сделать аборт!

-- Так вы уже на шестом месяце!

-- Доктор, спасите!!!

-- Ладно. Придете домой и выпейте ведро воды.

-- Зачем?!

-- Мы его утопим...

***

Приходит женщина к гинекологу.

-- Доктор, у меня вибратор застрял!

Ее кладут оперировать и через десять часов она просыпается.

-- Ну как, доктор?

-- Есть две новости, плохая и хорошая. Вибратор мы достать не смогли, но батарейки в нем поменяли...

***

К врачу приходит старуха.

-- Сынок, у меня все внутри болит.

-- Иди за ширму и разденься, бабушка.

-- Ну что ты, касатик. Ты с ума сошел, что ли, чтобы я перед тобой разделась?

-- Тогда одевайся и убирайся, я не лечу так, как того хочешь ты!

Старуха заходит за ширму, очень долго там возится, затем раздается ее голос:

-- Ну, иди ко мне, мой соблазнитель!

***

Приходит старушка к гинекологу и причитает:

-- Ой, милай, болит, ой, болит...

-- Раздевайтесь, посмотрим...

Осмотрел и говорит:

-- Все у вас, бабуся, нормально, можете одеваться!

-- Ой, милай, болит! Ой, сил нет терпеть!

-- Да все у вас нормально, бабуся! Что болит-то?

-- Зуб, милай, зуб окаянный болит!

-- Так вам, бабуся, к стоматологу нужно! Что же вы раньше-то не сказали, когда я вас осматривал?

-- А я почем знаю, может ты там корни смотрел!

***

Провожают в поликлинике на пенсию врача-окулиста. Подарили памятный подарок -- мраморный глаз, малахитовая радужная оболочка, а в зрачке -- фотография виновника торжества. Тот и говорит:

-- Ох, и хорошо же, что я не гинеколог!!!

***

Сидит компания гинекологов. После седьмой наиболее трезвый голос: «Господа, что это мы все о работе да о работе. Давайте поговорим о женщинах».

***

Молодая женщина у гинеколога:

-- Я второй год замужем, но вот нет ребенка.

-- Раздевайтесь и ложитесь на кушетку.

-- Но я бы хотела иметь ребенка от своего мужа.

***

Когда молодой симпатичный гинеколог попросил раздеться явившуюся к нему на осмотр юную красотку, та начала краснеть.

-- Разве вы еще никогда ни перед кем не раздевались? -- спросил врач.

-- Нет, почему же, -- прошептала она, раздеваясь, -- но я еще никогда не делала этого перед доктором...

***

Женщина приходит к врачу и говорит:

-- Я на третьем месяце беременности, а у меня живот не выделяется.

-- Вы ели апельсины?

-- А что, надо?

-- Надо!

Через несколько месяцев она опять приходит и говорит:

-- Я на шестом месяце беременности, а у меня живота нет.

-- Вы ананасы ели?

-- Нет, а что, надо?

-- Надо!

Еще через несколько месяцев она приходит:

-- Доктор, я на девятом месяце беременности, а у меня живота нет!

-- А вы трахались?

-- Нет, а что, надо?

***

Постаревшему гинекологу надоела работа и он ее решил сменить. Вспомнив, что в молодости начинал инженером-механиком, подучился немного и пошел сдавать экзамен, состоявший в том, что нужно было полностью разобрать, а потом собрать мотор. В результате оценка получилась выше всяких похвал. Экзаменатор так прокомментировал ее:

-- Вы прекрасно разобрали и собрали мотор, уложившись во время. Более же всего поразило комиссию то, что сделали вы это через выхлопную трубу.

Венерологи

***

Американец приехал из России домой, а у него с конца капает. Ну, думает, пойду к врачу. Приходит, врач его осмотрел и говорит -- езжай мол туда откуда привез -- нам мол такая болезнь не известна. Приезжает в Россию. Идет к врачу. Врач осматривает и радостно так заявляет:

-- А-а, пустяки, трисичуха обыкновенная.

-- Как это? Что за трисичуха?

-- А все просто, это триппер, сифилис, чума и холера.

***

В кабинет к врачу кожно-венерологического диспансера врывается запыхавшийся мужик:

-- Доктор, доктор! Скорее, скажите признаки сифилиса!

-- Ну, краснеет и сыпь...

-- Фу! Слава тебе, Господи! У меня просто почернел и отвалился.

***

Пациент доктору:

-- Как уберечься от СПИДа?

-- Есть хороший способ. Надо надеть презерватив, смазать его подсолнечным маслом, надеть второй, смазать йодом, сверху забинтовать, смазать эпоксидной смолой. И главное -- никаких половых контактов.

***

Из пункта диагностики на СПИД выходит мужик:

-- Все! СПИД! Жизнь кончена...

За ним выбегает другой. Смеется, радостно целует справку:

-- Ура! Сифилис! Сифилис!

***

На приеме у врача молодая женщина:

-- Скажите, доктор, каковы основные симптомы венерических болезней?

-- Ну, судя по Венере Милосской, прежде всего отваливаются руки.

***

-- Раздевайтесь, пациент! Ого! А почему у вас трусы железные?

-- Я от СПИДа берегусь!

-- А почему пальцев на ногах нет?

-- Один раз резинка на трусах лопнула!

***

Пациент приходит к врачу:

-- Доктор, у моего сексуального партнера СПИД. Что мне делать?

-- Сдайте анализы и приходите через три дня.

Проходит три дня

-- Плохо дело! Все тесты дали положительный результат.

Пациент в панике

-- Но, так как у вас самая начальная стадия, то еще не поздно помочь. Есть одно стопроцентное средство. Берется три литра молока, туда мелко крошится селедка, добавляется чеснок, уксус и все это хорошо перемешивается. Выпить все залпом. Через неделю лечения все пройдет.

Пациент радостный убегает. К врачу подходит медсестра и спрашивает:

-- Зачем вы так с ним, у него же все тесты отрицательные?

-- Пускай знает, для чего мужику задница!

***

Приходит мужчина ко врачу с жалобой на боли в причинном месте. Обнаруживают сифилис в терминальной стадии, удаляют член. Мужчина в трансе. Сжалившись, ему пристраивают деревянный фаллоимитатор. Довольный пациент покидает лечебное учреждение. Через пару месяцев он возвращается вновь и снова жалуется на зуд в том же самом месте. Осмотрев больного, врач радостно восклицает:

-- Ну и везет же вам! То сифилис, то короед!

***

Медицинский институт. Начало лекции. Заходит преподаватель.

-- Перед началом лекции я хотел бы рассказать вам одну историю. Как-то в молодости я с приятелем пошел на дискотеку. И там нам обоим понравилась одна симпатичная девушка. Но она предпочла мне моего друга и с дискотеки ушла с ним. Вот так я остался с носом. А мой друг без носа. Запишите тему лекции: «Сифилис и его последствия».

***

Мужик вернулся после медицинского обследования.

-- Ну как? -- спрашивают домочадцы. -- Совершенно здоров! Нашли всего одну спирохету, и та уже бледная.

***

-- Должен вас огорчить, у вашей дочери венерическое заболевание.

-- Что вы такое говорите?! Где же она могла заразиться? Может в общественном туалете?

-- Возможно, хотя там ей было бы крайне неудобно.

***

Слишком застенчивый молодой человек пришел к врачу-венерологу и говорит:

-- Вы знаете, доктор, один мой знакомый наверное заболел венерической болезнью.

-- Хорошо, молодой человек, спускайте штаны и показывайте своего знакомого...

***

Пожилая женщина обратилась к венерологу:

-- Бабуля, так у вас грибок.

-- Вот гад, пол съел и до меня добрался.

Горбачев

***

У Горбачева, отправленного в отставку, зазвонил телефон. Он снимает трубку:

-- Слушаю.

А ему в ответ:

-- Раньше надо было слушать, а теперь спускайся вниз с нами «козла» забивать.

***

Приходит как-то Горбачев в свой кабинет, а за столом Иван Сусанин.

-- О! -- удивился Горбачев. -- А что же вы без предупреждения? Я бы всех членов Политбюро собрал.

-- Вот-вот, собери. Как соберетесь, так и пойдем.

***

Выступает Горбачев на съезде.

-- Товарищи, в 1990 году у нас не будет мясных продуктов. Что предлагаете делать?

Зал молчит. Вдруг раздается голос:

-- Будем работать по 10 часов.

Горбачев:

-- В 1991 году у нас не будет молока. Что вы предлагаете?

-- Будем работать по 16 часов в сутки.

-- А в 1992 будут перебои с хлебом.

-- Будем работать 24 часа в сутки.

Расчувствовался Горбачев.

-- Спасибо вам, дорогой товарищ, за поддержку. Где вы работаете?

-- В крематории.

***

Идет съезд Верховного Совета СССР. На самом главном месте восседает Михаил Сергеевич Горбачев. Сидит и думу думает, а в это время из зала ему мужик какой-то кулаком машет. А Горбачев ему на это в ответ пальцем у виска крутит (мол, дурачок ты и все!) Увидели это охранники, и один другому говорит:

-- Пойди, разберись, а то мужик самому Михаил Сергеевичу кулаком машет.

Подходит охранник к мужику и говорит:

-- Ты кому кулаком то машешь?

-- Да я не машу, я ему показываю -- бери власть в свои руки, а он мне отвечает -- ума не хватает!

***

Мужик подходит к железнодорожной кассе.

-- Дайте мне один билет до Горбачевска.

Кассирша, пролистав весь справочник:

-- Помилуйте, такого города нет.

-- Ах, извините! Мне, наверное, в предварительную кассу.

***

Перестройка. Обед в штаб-квартире НАТО. За столом главы государств и наш Горбачев. Разливают коньяк -- всем, кроме Горбачева. Тот в недоумении, почему?

-- Вам с 14 часов.

***

Брежнев и Черненко беседуют на том свете:

-- Костя, а кто сейчас вместо нас правит?

-- Да Миша Горбачев.

-- А кто его поддерживает?

-- А чего его поддерживать? Он пока сам ходит...

***

Горбачева встречают в аэропорту. Он выходит -- и вдруг дождь пошел. Над ним зонтик раскрыли, а он:

-- Да не нужно, товарищи.

-- А как же вы, Михаил Сергеевич?

-- Да я так -- между каплями, между каплями!

***

Пришел Михаил Сергеевич к власти. Решил посмотреть, как люди живут при его правлении. Заходит в одну квартиру -- дверь открывает маленький мальчик.

-- Позови папу!

-- А папы нет, он в гараже новые покрышки на «Мерседес» ставит.

-- Тогда позови маму!

-- А мамы нету, она в круизе по средиземному морю!

-- А еще есть кто дома?

-- Дома только бабушка, она недавно с сауны пришла, теперь видак смотрит!

-- Скажи бабушке что пришел тот кто все это вам дал!!!!!!

-- Бабушка, бабушка -- дедушка с зоны откинулся!!!!!!!

***

Ленин и Брежнев встречаются на том свете. Брежнев спрашивает:

-- Ты там чего-нибудь строил?

-- Нет, а ты?

-- Тоже нет. Что он там перестраивает?

***

Приезжает Горбачев в Ставропольский край на родину. Мужики-крестьяне пригласили его выпить. После буйной гулянки просыпается он, глядит в зеркало и не видит пятна на голове.

-- Мужики, что же мы вчера пили?

-- Как что, сначала спирт, а потом, как спирт кончился, пятновыводитель.

***

Горбачев читает доклад:

-- Хохохоохоохо...

-- Михаил Сергеевич, переверните листок, -- шепчет Рыжков, -- мы же с вами вчера на президиуме в крестики-нолики играли.

***

Заходит Горбачев в баню. Все моющиеся отпрянули в сторону, прикрылись шайками.

-- Да что вы, товарищи? Это же я, Михаил Сергеевич, такой же мужик, как и вы!

-- Как, а Раиса Максимовна разве не с вами?

***

Друзья Миши Горбачева спрашивают:

-- Как ты думаешь, какое у нас будет будущее через пять лет?

-- Вы что?! Я даже не знаю, какое через это время будет прошлое!..

***

Горбачев возвращается домой весь в синяках.

-- Что это с тобой, Миша?

-- Да на приеме все дамы подходили ко мне и щипали -- какой молоденький, какой хорошенький...

***

-- Какой человек самый умный?

-- У которого семь пятен во лбу.

***

Запрещение русских пословиц после назначения Горбачева: «бог шельму метит» и «горбатого могила исправит».

***

Горбачев и Лигачев проводят ревизию в Кремле. Вдруг находят сундучок, а он не открывается. Лигачев говорит:

-- Ты пока его постереги, а я за топором схожу.

Горбачев повертел сундучок, а тот возьми, да откройся. А в нем полная форма генералиссимуса, трубка, накладные усы...

Вбегает Лигачев и остолбеневает, потом говорит:

-- А вы тут этого перестройщика не видели? Я уже два часа за ним с топором гоняюсь!

***

У мужика родился сын. Собравшиеся друзья обсуждают, кем он будет, когда вырастет. Один говорит, что генералом ( «смотри какой взгляд острый» ), другой -- ученым ( «смотри, какая голова большая» ). Третий говорит:

-- Нет, президентом будет! Смотри: весь с ног до головы в говне, а как голову гордо держит!

***

Лежат в постели Раиса Максимовна и Михаил Сергеевич. Р.М. говорит:

-- Миша, ну ты сам посуди, ты, внук батрака, сын крестьянина, сам работал на МТС, ну разве ты мог предположить, что будешь спать с женой президента?

***

Во время визита Горбачева с супругой в Америку Буш показывает Раисе Максимовне роскошный автомобиль и просит принять этот подарок, чисто символически. Она отказывается.

-- Ну тогда купите, -- предлагает Буш, -- всего за один доллар.

-- У меня есть только пять одной купюрой.

-- Да, а у меня сдачи нет.

-- А вы мне на сдачу еще четыре машины дайте.

***

Вашингтон. Белый Дом. Обед в честь Горбачева. Раисе Максимовне понравилась ложка и она локтем толкает мужа:

-- Миша, хочу ложку.

-- Рая, ты чего: люди же вокруг...

-- Я же сказала -- хочу ложку.

-- Ну ладно, -- Горбачев поворачивается к Шеварднадзе и шепчет, -- Будь другом, приватизируй ложку.

Тот делает грустные глаза и говорит:

-- Не могу. Уже приватизировал...

Тогда Михаил Сергеевич встает и объявляет:

-- Дамы и господа, сейчас я вам покажу фокус. Смотрите, я беру эту ложку и опускаю к себе в нагрудный карман, а Эдуард Амросиевич достает ее из своего ботинка.

***

Проводится опрос населения: нужно ли наказывать Горбачева. Десять процентов ответили, что не надо, т.к. он сделал много хорошего. Остальные сказали, что не надо, т.к. такого наказания еще не изобрели.

***

Рейган присылает Горбачеву подарок -- офигеннейший контейнер. Все как надо -- бумага, ленточки, открыточка. В контейнере -- офигеннейший лимузинище. И записка: «Поздравляю с Днем рождения. Открывать багажник только в чистом поле». Ну, Горбачев, ясное дело, выехал в чистое поле, открыл багажник, а из него выпрыгнула красивейшая обнаженная девушка и убегает от него. Горбачев бегал, бегал -- так и не догнал.

«Ну, ладно, ужо я тебя». Тоже послал подарок Рейгану. Рейган получает -- тоже все чин-чинарем. Контейнер, ленточка, лимузин. И записка: «Открывать багажник только в чистом поле». Рейган:

-- Ага, щас прям.

Заперся в гараже, закрыл все двери, все окна, вообще все дыры забил. Открывает багажник, а оттуда здоровеннейший волосатый голый грузин. Грузин, потирая руки:

-- Ну, щто, пабэгаем?

Гости

***

-- Не повезло нам с женой вчера вечером.

-- А что случилось?

-- Да пришли гости, а мы как назло оказались дома.

***

Заходят гости. Хозяйка:

-- Вы руки-то с мылом мыть будете?

-- Да.

-- Тогда чай без сахара!

***

Пришли гости. Пьют чай с хозяевами. Хозяин:

-- Да вы масло-то намазывайте!

-- Да мы намазываем.

-- Нет, вы накладываете и кусками жрете!

***

Хозяйка извинилась перед неожиданным гостем, что подала ему яблочный пирог без сыра. Малыш, который слышал весь этот разговор, вышел из столовой и через минуту вернулся с кусочком сыра.

-- У тебя, я вижу, глаза более острые, чем у мамы, -- съехидничал гость, кладя сыр в рот.

-- А я его взял из крысоловки, -- ответил ребенок.

***

-- Ну все, до свидания. Целый день у вас просидел, пора уходить. Не стоит меня провожать, не беспокойтесь.

-- Ну что вы! Это не беспокойство, это такое удовольствие!

***

Дама обращается к приглашенному на 8 марта певцу:

-- Ну что, прямо сейчас начнете петь, или дадим гостям немного повеселиться?

***

-- Когда у вас обедают? -- интересуется гость у сына знакомых.

-- Как правило, в три часа, -- отвечает тот. -- А если у нас гости, то после того, как они уйдут.

***

-- Как вас принял Джонсон?

-- Нельзя сказать, чтобы очень гостеприимно. На стол была подана только пепельница.

***

Сидит мужик в гостях за столом. Первое подали, угощают:

-- Ешьте, ешьте, пожалуйста.

Сидит не ест. Опять:

-- Ешьте, кушайте, пожалуйста.

А тот молчал, молчал и говорит:

-- Да хоть и ложку дали бы, все равно не стал бы!

***

-- Как долго у тебя вчера были гости?

-- Да пока штопор не сломался!

***

Хозяйка:

-- Рада вас видеть, дорогой Иван Петрович! А где же ваша жена?

-- Да, понимаете, мы с ней тянули жребий, кому идти к вам в гости.

-- И вы выиграли?

-- Нет, проиграл.

***

-- Я слышал, ты был в субботу в гостях и заснул под столом.

-- Я тоже слышал, что кто-то заполз под стол и дрых там, но не знал, что это я.

***

Хозяйке представляют очередного гостя:

-- Это доктор Торелли.

-- Я очень рада. Скажите, доктор, ночью я часто просыпаюсь...

-- Извините, сеньора, я доктор права и к медицине не имею...

-- Хорошо, сеньор, а какое бывает наказание за отравление супруга?

***

Служанка:

-- Извините, пожалуйста, но миссис Браун велела сказать, что ее нет дома.

Гостья:

-- Ничего, ничего, голубушка. В таком случае передайте ей, что я очень рада, что не приходила.

***

-- О, вы, оказывается, директор тюрьмы! -- воскликнула дама, разговорившаяся с соседом на званом обеде. -- Как это интересно! Вероятно, вы начали с простого заключенного и постепенно сделали такую карьеру?

***

Разговаривают две подружки:

-- Вчера у нас гости были, так мой начал неприличную историю рассказывать. Пришлось попросить его удалиться.

-- Молодец, правильно сделала!

-- Угу, только, чтобы окончание услышать, все гости с ним и ушли...

***

Приехал сват к свату в гости. Нагостился вволю и говорит:

-- Теперь поеду домой и напишу вам письмо.

А сват ему:

-- Только много не пишите, а то нам за гостями читать некогда.

***

Осмотрев дачу своего приятеля, гость хвалит ее:

-- Отличная дача! Честно говоря, за такую и пять лет получить не обидно.

***

Засидевшийся гость спросил хозяина дома:

-- Который час?

-- Одиннадцать часов 22 минуты 8 секунд, -- выпалил тот.

***

Хозяйка говорит засидевшимся гостям:

-- Только что звонили из пожарной охраны. У кого-то из вас горит дом. Правда, слышно было так плохо, что я не поняла, у кого именно.

***

Хитрый хозяин режет мясо тонкими ломтиками, а еще более хитрый гость глотает их по пять сразу.

***

Гостья подходит к окну:

-- У вас был бы чудесный вид из окна, если бы его не загораживали горы.

***

К хозяину древнего мрачного замка приехал гость. Вечером лакей показывает ему отведенную комнату.

-- Скажите, -- спрашивает гость, -- не случилось ли в этой комнате что-нибудь необыкновенное?

-- Случилось лет десять назад, -- отвечает лакей.

-- Как интересно! А что произошло?

-- Утром гость, который здесь ночевал, оказался живым.

***

Возвращаясь из гостей, жена говорит мужу:

-- Мало того, что ты уснул, когда хозяйка пела оперу, так ты еще и проснулся, когда она брала верхнее «си» и сказал: «Впустите собаку».

***

-- Дядя, вы в лесу родились?

-- Почему ты спрашиваешь?

-- Мой папа говорит: «Опять к нам прется старый пень».

***

Весьма эмансипированная особа встречает свою школьную подругу, которую она не видела много лет, и предлагает:

-- Пойдем ко мне и пообедаем.

Подруга, обеспокоено:

-- А твой муж? Боюсь, как бы он не рассердился на мое внезапное появление.

-- Понимаешь, -- говорит дама, -- может быть одно из двух: либо он приготовил вкусный обед и будет доволен, что еще кто-то его попробует. Либо это будет его обычный обед -- тогда я буду довольна, что кто-то поможет мне съесть эту бурду.

***

-- Вчера у нас обедал мой друг, и стряпня моей жены произвела на него такое впечатление, что сегодня утром он прислал ей набор инструментов для кухни.

-- Как любезно с его стороны!

-- Не очень. Он прислал пилу и молоток...

Грузины

***

Грузин в ресторане:

-- Минэ, пожалуйста, список блюдей дай...

-- Ээээ... вам наверное меню?

-- Ага, и тебю тожи...

***

Грузин подходит к девушке:

-- Дэвушка, на вам сидит мух.

-- Не на вам, а на вас.

-- Как, уже на мну?

-- Не на мну, а на мне.

-- Как, уже опять на вам? Ух какой шустрый мух!

***

Урок русского языка в одной из кавказских школ. Учитель:

-- В русский язик слова «сол», «мол» и «бол» пишуца с мягкий знак, а слова «вилька» и «тарелька» -- бэз мягкий знак. Запомнитэ это, дэти, потому что панят это -- невазможна!

***

Побывал как-то грузин в зоопарке и рассказывает своему другу:

-- Слущь, слон видал, хоpощий такой слон, хобот такой больщой, жоп такой больщой, уважяю. Ище носорог видал, больщой такой рог, жопа хоpощий, уважяю. Ище удав видал-длинный-тощщий-жопа нет совсем. Hенавижю!

***

-- Гоги, ты почему так поздно?

-- Я сегодня совершил свой первый половой акт.

Вся семья начинает суетиться, собирая на стол. Приглашают друзей.

-- Гоги, садись во главу стола.

-- Не могу.

-- Почему?

-- Попка болит.

***

У грузина спрашивают:

-- Какая твоя любимая птица?

-- Орел.

-- Потому что в горах живет?

-- Потому что нос красивый...

***

Спрашивает учитель на уроке математики у Гоги:

-- Гоги, а чэму равна сумма квадратов катэта?

-- Квадрату гипотэнузы!

-- A чэм докажиш?

-- Мамой клянусь!!!

***

-- Гоги, что такое ос?

-- Ос -- это балшой паласатый мух!

-- Нэт, Гоги. Балшой паласатый мух -- это шмел. А ос -- это прямой, вокруг чего крутыцца Земля!

***

Урок русской литературы в грузинской школе. Учитель:

-- Гоги, дарагой, расскажи нам басню.

-- Басня Крыладзэ «Стрэказэл и Муравэл». Муравэл все лэто работал, работал, поле засэвал, хлэб пахал, слушай, да. А Стрэказэл все лэто бэгал. Лэто кончился. Стрэказэл приходит к Муравэл и гаварит:"Слушай, дарагой, дай хлэба для душа, да!» А Муравэл отвечает:"Ты, слушай, все лэто бэгал, ничего не дэлал, зима прышел и ты есть прышел прасить, да? Иди к черту, Мух праклятый!»

***

-- Слющай, Вано, ты такой птичка маленький знаешь, тот, что так красиво поет?

-- Да знаю, знаю. Соловей называется!

-- Вах-вах! Точно! Иду я, значит, мимо своего поля, гляжу етот соловей, тфу! мае просо кющает. Я ему: кишь! кишь! А он полетел и КАР!-КАР!

***

Выходит грузин из «Запорожца», смотрит на недоумевающие лица людей вокруг и взрывается:

-- Ну что уставылысь? Нищего грузина нэ видэлы, да?

***

Доктор ставит грузину клизму, приговаривая:

-- Вас не очень беспокоит?

-- Слюшай, доктор, давай на «ты» пэрэйдем!

***

На улице стоит грузин и считает деньги. Прохожий спрашивает его:

-- Простите, вы не скажете, как пройти в Ленинскую библиотеку?

-- Щас, дарагой... ...пятдэсят... шэстдэсят... сэмдэсят...

-- Я вас во второй раз спрашиваю, как мне пройти в библиотеку?!

-- Щас, дарагой... ...двэсты пятдэсят... двэсты шэстдэсят...

-- Вы мне ответите, в конце концов, или нет?!!

-- ...трыста сорок, всо. Слюшай, дарагой, дэлом надо заныматса, дэлом!

***

Грузин и девушка в кафе:

-- Дэвушка, а пайдемтэ са мной в сауну памоэмса.

-- Ну, мы с вами еще недостаточно знакомы...

-- А... Тагда пайдемтэ са мной на яхтэ пакатаэмса.

-- Ну... ладно.

-- Ага! Нэ митьем, так катаныем!

***

Грузин в московской аптеке:

-- Дайте мне сто презервативов.

Две молодые девушки, стоявшие рядом захихикали. Грузин посмотрел в их сторону и добавил:

-- И еще два.

***

-- Слюшь, Гоги, у нас со вчера «Мукузани» не осталось?

-- Нэт.

-- А «Цинандали»?

-- Нэт.

-- А вон в той бутильке?

-- Это ми нассали..

-- Ну налэй минассали...

***

Разговаривают два грузина:

-- Слюшь, дарагой, я вчера новий способ баран рэзать придумал.

-- Ну и как?

-- Ани нэ вазражают.

***

-- Э, слущай, я себе «СУПЕРМАЗ» купил!

-- А зачэм тэбэ «СУПЕРМАЗ»?

-- Ну как!? Памазал -- все пpаходыт!

***

По горной кавказской дороге мчится лихой джигит на «Жигулях». Проезжая небольшое селение, он не успевает затормозить и переезжает поросенка. Джигит вышел из машины, посмотрел по сторонам -- никого нет -- и положил поросенка к себе в багажник. Тут-то и вышел из соседнего дома хозяин поросенка с ружьем в руках:

-- Толька нэ говоры мнэ, что ты его в балныца павэзешь!

***

Грузин с русским в бане моется и демонстративно выпивает ведро воды, русский в недоумении смотрит на задницу грузина, из которой медленно вытекает эта же вода. Чем русский хуже? Раз -- и ведро воды в нем. Грузин, глядя на надувшийся живот русского, произносит:

-- Целка, да...

***

Грузину звонят из роддома:

-- У вас родилась девочка.

-- Как девочка? Вам что, из обкома не звонили?

***

Стоит грузин, торгует пирожками. Подходит другой грузин:

-- Дарагой, пирожок с кем?

-- Вах, ти что не видишь, что написано: «ПИРОЖКИ БЕЗ НИКТО».

***

В ресторане сидит грузин с девушкой. Подходит мужчина и просит ее потанцевать с ним. Грузин:

-- Нет: я ее пою, я ее кормлю, я ее и танцевать буду.

***

В ресторане сидит Гиви. На столе у него выпивка, закуска, на коленях шикарная блондинка. В зал входит друг Гиви:

-- Вай, Гиви, у тебя же язва! Тебе же врач все это запретил!

-- Подумаешь, врач! Дал я ему 300 штук, так он мне все опять разрешил!

***

Пришел мужчина в грузинский ресторан, заказывает вареные яйца. Сидит, ждет. Прошло 10 минут, полчаса, час, а яйца не несут. Возмутился посетитель и спрашивает официанта:

-- В чем дело? Я ведь всего-навсего заказал пару вареных яиц. Неужели ваши повара не могут сделать такую простую вещь?

-- Простите нас, уважаемый, на кухне собрались все, кто мог, но не знают одного: как положить в яйца перец...

***

Одын горьдий чэлавэк дольго лэз на высокий гора, и там он увидэл арел. И он спрасил арел:

-- Скажи мнэ, гордый птиц! Как ты лэтаешь?

-- Да очень просто! Отталкиваюсь от края пропасти и лечу, и все. Никаких секретов. Так летаю я, так летал мой папа, и папа моего папы, и его папа...

Арел взмахнул крылами и полэтел. Чэлавэк последовал на ным. И еще нэкоторое врэмя над пропастью раздавалысь крыки

-- ЧТОБ ТЭБЯ, И ТВОЕГО ПАПУ, И ПАПУ ПАПЫ, И ЕГО ПАПУ!!!!!!!!!!

***

Гиви спрашивает у матери:

-- Мам, можна я буду спать со светом?

-- Можна!

-- Свет, захади!

***

Грузина просят разменять тысячу рублей. Он удивленно смотрит:

-- А что, разве еще меньше деньги бывают?

***

У сына-грузина грядет сессия. Отец-грузин напутствует:

-- Если сдашь на пять -- куплю тебе черную «Волгу», на четыре -- белую, на три -- серую, и будешь ездить на серой «Волге», как дурак!!!

***

Несется грузин по городу на своем «Мерседесе». Едет себе, песни поет по сторонам смотрит. И вдруг:

-- Эй, дедущка стой! Куда?! Стой! Эй, эй, дедущка!! Эх, дедущка! Ай ладно, скажю наклейка такой был.

***

Стоит в Тбилиси мужик, к нему подбегает маленький мальчик и говорит:

-- Вано попросил передать, чтобы вы к нему по сотовому телефону позвонили.

-- Спасибо, пейджер-джан.

***

Разговаривают два грузина:

-- Слушай, ты Гиви помнишь?

-- Канечно!

-- Паралич Гиви стукнул: вся левый сторона, сначала рука, патом нага, патом...

-- А как же мужское достоинство?

-- А он его перебросить успел!

***

Грузин спрашивает у соседа- русского:

-- Слющай, дарагой, где так загорел?

-- Огород в воскресенье копал...

-- Вах, дарагой, приходи завтра ко мне загорать!...

***

Грузин на скамье подсудимых. Сидит, низко опустив голову. Судья:

-- Почему вы изнасиловали девушку?

-- Понравилась.

-- Почему вы изнасиловали мальчика?

-- Понравился.

-- Подсудимый, почему вы на меня не смотрите?

-- Боюсь, понравитесь...

***

Русский турист ходит по грузинским улочкам, изучает архитектуру и вдруг подлетают дикие местные аборигены и бах... изнасиловали. Мужик, ясное дело бежит на оживленную, многолюдную улицу, находит стоящего на посту мента и жалуется:

-- Товарищ милиционер, меня на той улице изнасиловали!

-- Ха! Так ты по нашей улице ходи... симпатяга!

***

Едет как-то грузин на машине, и вдруг она у него поломалась. Ехал мимо русский, ну и решил помочь грузину. Заглянул русский в капот, а там ремень на генераторе полетел. Достает он из багажника большую коробку, а там разных запчастей -- ну до хрена. Грузин спрашивает у русского:

-- Слушай, дорогой, зачем так много запчастей с собой возишь?

-- Да запас жопу не е**т.

Приехал грузин домой, накупил запчастей целый прицеп и хвастается соседям, а соседи и спрашивают его -- зачем, мол, так много запчастей с собой возишь. Грузин им отвечает:

-- Как гаварыл мой друг русский, «лишний х** в жопе не помэха».

***

Конкурс на самый длинный член. Один за одним выступают конкурсанты, у каждого следующего член больше предыдущего. Страсти накаляются. Тут выходит грузин. Член -- не просто маленький, а мизерный. В зале поднимается хохот, в грузина кидают помидорами, женщины срывают трусики и кидают на сцену. Грузин ловит какие-то трусики, подносит к члену:

-- Нюхай, нюхай, нюхай... Фас!!!

***

-- Света, слюшай, тебе c прэзэрватывом или без?

-- Лучше с презервативом...

Грузин надевает презерватив, а на голову -- противогаз.

-- А это зачем???

-- Нэ люблю запах гарэлой рэзыны...

***

Встречаются два грузина. Один говорит:

-- И все же женщина, это как пластинка -- один раз прослушаешь, другой раз уже не интересно.

-- Зачем так говоришь? Один раз прослушал пластинку -- переверни и слушай дальше!

***

В грузинском институте. Идет экзамен. Выходит преподаватель из кабинета:

-- На сегодня все билеты проданы.

-- Как, и 13?

-- А вы, Гогишвили, вообще молчите! У вас задолженность еще за прошлый семестр миллион!

***

Гуляет цыпленок по лесу. Догнал его грузин, поймал и изнасиловал. Цыплёнок не выдержал и сдох. Поднимает его грузин, гладит по головке и говорит:

-- Цыпленок, маленькый, жолтэнький, пушыстенкий, потрахался и баюшки...

***

На грузинском кладбище стоит большой красивый памятник. На памятнике выгравировано: «Гиви! Спи спокойно -- факты не подтвердились».

***

Встречаются два грузина. Один и говорит:

-- Вано, мне приснился страшный сон!...

-- Мужчина с мужчиной?

-- Нэт, хужэ...

-- Жэньшина с жэньшыной?

-- Нэт, хужэ... Я и я!!!

***

-- Учител, пачиму ви пишите слово «КОН» бэз мягкого знака?

-- Патаму что это щелочь, дурак!

***

В метро. Женщина обращается к пожилому грузину :

-- Мужчина, уберите с дороги свой чемодан!

-- Дэвушка, это не чемодан, это кошелек!

***

Грузин продает тачку:

-- А машина-то новая?

-- Новий, новий. Кузов новий, двигател новий, каробк новий, задний мост новий, передний падвеск новий, рулевой калонк новий, кардан тоже новий, все новий. -- А зачем продаешь-то?

-- Новий хачу.

***

Из женского монастыря сбежали две монашки. Одна говорит:

-- Я так голодна, что дала бы даже грузину.

-- А я даже собаке.

Из кустов высовывается голова:

-- Дэвочки, ав-ав!

***

Юг. Грузин. Винная лавка. Подходит отдыхающий.

-- Вино есть?

-- Тэбэ какое надо?

-- Агдам.

-- Есть, -- наливает вино из единственной бочки в бутылку, наклеивает этикетку, отдает. Подходит следующий:

-- Портвейн «Южная ночь» есть?

-- Есть, -- наливает из той же бочки, наклеивает этикетку, отдает. Еще один:

-- Шампанское есть?

-- Есть. Этикетки кончились. Налить?

***

Заходит грузин в женский туалет и справляет малую нужду. Одна женщина увидела это дело и закричала:

-- Мужчина, что вы делаете, ведь это для женщин!!!!

Грузин, потряхивая концом:

-- А это что, для мужчин?

***

Урок в Грузии. Учитель:

-- Дети. Запишите предложений: «Из великий стена вышел два куриц». Записали? Теперь запишите еще один предложений: «Из великий стена вышел еще один куриц». Записали? Тогда, Гоги, скажи мне, сколько куриц вышел из стена?

-- Три, учитель.

-- Неправильно. Четыре.

-- Почему четыре?

-- Потому, что один куриц вышел незаметно!

***

-- A какие у вас в Грузии пчелы?

-- Свинья знаешь? Вот такие у нас пчелы.

-- A как же они в улей влазят?

-- Визжат, но влазят!

***

-- Вчера я видэл такой дэвушка! Кров с молоком!

-- Гдэ жэ ты ее видэл?

-- Вишла из магазина с пакетом молока, споткнулас, и упала лицом на тротуар...

***

Два грузина заказали себе баню на весь день. Настало шесть часов вечера, служащим пора баньку закрывать, а грузины все не выходят. Семь часов -- еще не вышли. Ну, решили к ним мужика послать. Входит он в баню, смотрит -- они еще не помылись...

-- Мужики, ну, чего за фигня? Зачем тогда баню на целый день брали, если до сих пор немытые?

-- Да у нас просто мыло из рук вывалилось, на пол упало...

-- Ну и что, поднять сложно?

-- Попробуй, подними...

***

Прыгнул грузин с парашютом, летит. Настало время парашют раскрывать, дернул за кольцо -- ничего, парашют не раскрылся. Достает грузин кинжал, спускает брюки, и со словами:

-- Тэпэр ти мнэ нэ нужэн! -- отрезает себе член.

Бах, тут раскрывается парашют. И грузин со словами:

-- А тэпэрь ти мнэ нэ нужэн! -- отрезает парашют...

***

Приезжает как-то в грузинскую школу в далеком кишлаке комиссия. На перемене члены комиссии выходят во двор и вскоре взбудораженные забегают в кабинет директора:

-- У вас там дети поставили осла задом и начали трахать, все классы в очереди стоят.

Директор обеспокоенно спрашивает:

-- А какого цвета осел?

-- Белый.

-- Все в порядке, белый осел детский.

***

Опаздывает мужик на самолет. Выбегает из дома, смотрит, у подъезда стоит такси. Открывает дверь, а за рулем сидит грузин и газету читает.

-- В аэропорт!

-- Обэд.

-- Какой обед, я на самолет опаздываю, поехали скорей!

-- Обэд.

-- Да ты же все равно газету читаешь!

Грузин поднимает газету.

-- Ти что, нэ видиш, дэвушка обэдает!

***

Урок русского языка в грузинской школе.

-- Дэты, сегодни мы будэм прахадыт слово «таска». Это нэ тот таска, каторий пачал, и нэ тот пачал, каторий груст, и нэ тот груст, каторий растет в лэсу... А это тот таска, на каторий всэ ми пышем мэл.

***

Урок русского языка в грузинской школе.

-- Запишите претложение. «Мущина имел шенщину в бане». Теперь разберите его по частям предложения. Ну вот ты, Гоги!

-- А чего тут разбирать! Шенщина -- подлежащее, мущина -- надлежащее, а баня -- предлог!

-- Садись, Гоги, четыре.

Гоги (выхватывая кинжал):

-- Пачиму четыре, пачиму нэ пять?!

-- Патаму что баня в данном случае -- нэ предлог, а местоимения!

***

В ресторане грузин подает официанту сторублевую купюру. Официант внимательно разглядывает купюру и спрашивает:

-- А почему Ленин в кепке?

-- А у нас в Грузии все в кепках ходят.

***

Два грузина едут в автобусе, следующая остановка «Кинотеатр «Родина». Один обращается к другому:

-- Слюшай, ты у Родина виходишь?

Тот, оборачиваясь обиженно:

-- А сам красавец, да?

***

Грузин тонет в море и забыл по-русски слово «спасите», кричит:

-- Паслэдний раз купаюсь!

***

Сидят две вороны на дереве. Вдруг подлетает к ним такой симпатичный воробей с крупным изогнутым клювом и в кепке и заявляет:

-- Чырык, да!

***

Приходит маленький грузинский мальчик домой, и говорит:

-- Папа, мне сегодня в школе сказали, что я -- грузин. Это правда?

-- Да сынок.

-- Папа, и ты -- грузин?

-- Да, сынок.

-- Папа, а мой старший брат Гиви -- он тоже грузин?

-- Нет сынок, он новый Русский...

***

Пошёл грузин в баню помыться, возвращается почти такой же грязный. Его спрашивают:

-- Ты же в баня был, почему такой грязный?

-- Сзади тазик держу, чтоб не соблазнить. Спереди тазик держу, чтоб не соблазниться. Вай! Разве можно хорошо помыться одной правой ногой?

***

Два грузина встретились. Один другому:

-- Гиви, такой, панимаещь, сон вчэра приснился -- будто я в бэлий костум, бэлий шляпа, бэлий батынки на бэлом «Мерседесе» по улице Шота Руставэли туда суда, туда суда!

-- А мнэ, что я пэреспал с 10-ю жэнщинами разом.

-- А гдэ же я бил?!

-- А ты на бэлом Мерседесе по улице Шота Руставэли -- туда суда...

***

Грузин приходит к сексопатологу:

-- У меня не стоит.

-- Может, у вас СПИД?

-- Слюшай, какой спит, совсем умер!

***

Маленькая девочка на пляже подходит к грузину и спрашивает:

-- Дяденька, а почему у вас ноги волосатые? Вы папуас?

-- Я и в попу ас, и в писю ас, дэвочка.

***

В поезде в одном купе едут грузин, русский и две барышни. Грузин почесал колено, русский решил над ним подшутить.

-- Что, конец зачесался?

-- Нэт, сэрэдина!

***

-- Подсудимый! Вам предоставляется последнее слово!

-- Двэсты патдэсят тысач...

-- Суд удаляется на совещание!

-- Подсудимый! Вы признаете свою вину?

-- Нэт!

-- Ну на нет и суда нет!

***

Девушки купаются в Черном море. Вдруг кто-то под водой начинает их раздевать. Они кричат:

-- Помогите! Помогите!

-- Тыше, девушки! Это мы -- дэлфины!

***

-- Гиви, ти что кушаешь?

-- Рыба.

-- А гдэ взял, да?

-- Сам припрыгал.

-- А пачэму зэленый?

-- Маладой эще...

***

-- Гиви, ти памидоры лубишь?

-- Еслы кюшать, то да, а так нэт...

***

Два грузина разговаривают:

-- Слухай, вот было бы у тебя много много денег, что бы ты купиль, а?

-- Белий-белий ботинки.

-- Слушай, а если бы у тебя еще были бы денги что бы купиль еще, а?

-- Белий-белий штаны.

-- Слушай, дарагой, а если бы еще были бы денги, а?

-- Белий-белий пиджак купиль бы.

-- Слюшай, дарагой, тогда тебе надо еще купить зеленый кепка, савсэм как кэфир был бы!

***

На базаре грузин торгует апельсинами. Подходит симпатичная блондиночка и спрашивает:

-- Почем апельсины?

-- Дэсять рублей.

Девушка оголила одно плечо, грузин:

-- Восэм рублэй!

Девушка оголила второе плечо, грузин:

-- Пят рублэй!

Девушка достала левую грудь, грузин:

-- Рубл!!!

Девушка обнажила обе груди... Грузин вытащил руку из кармана штанов, обтер ее об халат:

-- Дэсят рублэй!

***

Грузин приходит к экстрасенсу:

-- Меня мучают головные боли.

-- У вас в голове есть волшебный волос, если его выдернуть, исполнится любое желание.

Пришел грузин домой, сидит, выдергивает по волоску.

-- Хочу машину «Вольво», хочу машину «Вольво»...

Остался последний волосок. Грузин разъяренный:

-- Кинжал мне в жопу! А-а-а!

***

Играет мальчик в песочнице и нашел он каску сварщика. Вдруг подъезжает «Мерседес», оттуда высовывается грузин и предлагает покататься. Вот они едут, и грузин спрашивает:

-- Малтщик, а ты знаэш, что такоэ оpгазм?

-- Нет, дяденька, -- отвечает мальчик.

-- Малтщик, а ты знаэш, что такое минэт?

-- Нет, дяденька, ведь я не настоящий сварщик.

***

В Грузии на пионерском слете:

-- Таварыщи пионэры, будтэ готовы!

-- Харашо!

***

Встречаются два грузина:

-- Гиви, я слышал ты купил самолет?

-- Да, купил. Это очень удобно.

-- И сколько это стоит?

-- Пять миллионов!

-- Вах! Какие деньги! Это же целый месяц работать нужно!

***

Идет молодой человек по проспекту Шота Руставели и видит надпись «Зоологический магазин» и заходит туда, чтобы выбрать подарок для своей мамы. Ему понравился великолепный попугай.

-- Скажите пожалуйста, можно ли купить к нему клетку?

Продавец:

-- За твои дэньгы, дарагой...

-- А можно ли доставить подарок на дом?

-- За твои дэньгы, дарагой...

Он расплатился и ушёл. Вечером они с женой пришли поздравить маму...

-- Мама, как тебе понравился мой подарок?

Она в ответ только хмыкнула. Он обиделся.

-- Ну неужели ты ничего доброго не скажешь мне?

-- Что я могу сказать. Я уже пять часов его варю, а он всё ещё твёрдый!!!

***

-- Гоги, у тэбя жена есть?

-- Нэт.

-- А у Гиви?

-- Да.

-- Что «да»?

-- Тоже нэт...

***

Грузин сдает экзамен по истории. Преподаватель говорит:

-- А теперь расскажите о роли Клары Цеткин в женском движении.

-- Слушайте, кто такая эта Клара Цеткин?

-- Вы не знаете Клару Цеткин?

-- Нет! А вы Кето Анджапаридзе знаете?

-- Нет! Никогда не слышал о такой!

-- Вот видищ, дарагой, у каждого своя компания в женьском движении!

***

Страстный южанин заводит в комнату девушку. Раздевает.

-- Господи, какая же ты тоненькая! Ты вообще ходить можешь на таких спичках?

-- Могу...

-- Тогда ходи, ходи отсюда.

***

У грузина родился сын. Вот он и спрашивает у своего друга.

-- Угадай, как я своего сына назвал! Первый слог -- нота, второй -- самый прекрасный часть женский тела.

-- Не знаю.

-- Ах ты, СИРОЖА.

***

Грузин учит свою собаку служебным командам. Кидает палку и говорит собаке:

-- Принеси, да!

Собака приносит палку. Грузин опять кидает палку:

-- Принеси, да!

Собака опять приносит палку. Грузин снова кидает палку:

-- Принеси, да!

Собака:

-- Замучил, да!

***

Идет грузин по городу, видит красивую женщину и говорит ей:

-- Дэвущка, а дэвущка, пойдем со мной в баню.

-- Дурак, нахал, идиот!

-- Нэ хочешь мыться, ходы грязный!

***

-- Слушай, вон дэрэво видишь? Хочу сфотографироваться, -- говорит кавказец фотографу.

-- Пожалуйста. А как вы хотели -- на дереве, под ним или возле?

-- За деревом!

-- ??!

-- Я пошлю карточку маме. Она посмотрит и скажет: «Вах-вах, а гдэ мой Гогия?» -- а я выйду из-за дэрэва и скажу: «Здравствуй, мама!»

***

Рейс Москва-Тбилиси. Грузин подходит к пилоту, приставляет к виску пистолет:

-- Давай Тбилиси!

-- Так у нас же и так рейс «Москва-Тбилиси».

-- Давай Тбилиси, говорю!

-- Но мы же в Тбилиси летим!

-- Я тебе что сказал? Давай Тбилиси, а то третий раз лечу в Тбилиси, а приземляюсь в Стамбуле!

***

Выходит утром грузин на балкон своего сельского дома. Смотрит -- петух тут же курочку топчет. Сыпанул ему зерна, петух с курочки слез и клевать зерно кинулся.

-- Вах, вах, вах! Так оголодать!

***

-- Дэвущка! Тыы... птычэго молока хочещ?

-- Да, конечно.

-- Тохда отсосы у этых двух орлов...

***

Гость Тбилиси решил попить пива. Зная, что сдачу дают неохотно, протянул продавцу рубль. Тот отсчитал ему полтинник сдачи.

-- А я слышал, что у вас...

-- Да-а-арагой! Просто пива нет!

***

Одного грузина выгнали из Союза художников. К нему домой пришел друг с сожалениями:

-- Гиви, за что, дорогой?! Что ты такое нарисовал?

-- Картину, «Материнство» называется, -- отвечает тот.

-- Ну и что? Хорошая тема. А что на ней?

-- В картине -- природа. Поле ржаное, необъятное. Лежит во ржи молодая, красивая, обнаженная женщина и мальчик сосет у нее грудь.

-- Ну и что же здесь плохого?

-- Посчитали, что я мальчика большим нарисовал...

***

Русский мужик приехал в Грузию. Вечером вышел из гостиницы прогуляться, навстречу ему грузин:

-- Тyда нэ ходы, там pаздэвают!

Мужик развернулся в другую сторону.

-- Тyда тоже нэ ходы, там тоже pаздэвают!

-- Куда же мне идти? -- удивляется мужик.

-- Hикyда нэ ходы, здэс pаздэвайса!

***

Поехал некто из Тбилиси в Москву. По возвращении его спрашивают:

-- Где был, Гогия, что видел?

-- Был в тэатр, сматрэл балэт -- «Жизэл» называется.

-- Ну и как тебе?

-- Да как... На сцена много-много жэнщин в короткых юбках -- мечутся туда-сюда, туда-сюда. Вибегает мужик в колготках -- поймал одну, поднял, понюхал -- не Жизэл. Поймал вторую -- поднял, понюхал -- не Жизэл. Трэтью поймал, понюхал -- Жизэл! Зал ему кричит -- эБИС! эБИС! Не стал, гордый -- грузын, навэрное...

***

Приходит грузин с девушкой в ресторан. Заказал себе шикарный ужин, ну там выпивку, закуску -- весь стол уставил. А девушке -- ни больше, ни меньше -- стакан чаю. Официанту любопытно стало, подошел, мол слушай, объясни, как так. Грузин:

-- Панимаэш, дарагой, мнэ доктор сказал: ложис спат на галодный желудок, да?

***

Заходит грузин в магазин.

-- Дайте мне конфеты, как там они называются? «Я тебя»...

-- ???

-- Ну... «Ты его»...

-- ???

-- А, вспомнил, «АнаНас»!

***

Ругаются два грузина:

-- Я тебя е**л.

-- А я тебя два раза е**л.

-- Я 3 раза е**л.

-- Слющай, мелкий пшено знаешь?

-- Знаю.

-- Два мешка тебя е**л!

***

Грузина на машине останавливает гаишник.

-- Права.

-- Вот дарагой, пжалста...

-- Выйдите, надо осмотреть салон.

-- Нет проблэм, дарагой, пжалста...

-- Откройте багажник.

-- Слушай дарагой, я даю тэбе 10 тысяч и мы нэ будэм откиривать багажнык.

-- Откройте багажник!

-- Дарагой, 50 тысяч?

-- Багажник!!!

-- 200 тысяч!?

Гаишник видит, что дело пахнет кровью -- за пистолет.

-- Открывай!!!

-- Слушай дарагой, я тэбе 200 тысяч предлагал? И ты отказался? Вот тэбе багажник, пжалста...

А там пусто. Запаска, трос... Гаишник в изумлении:

-- Так чего же ты выступал?

-- Эээ, дарагой, это я с тобой в «Поле Чудэс» играл!

***

Два грузина спят. Один:

-- Гоги, это твой член в моей жопе?

-- Да, сейчас вытащю.

-- Я тэбе витащу, спи давай.

***

В грузинском ресторане:

-- Официант! Мне что-нибудь национальное и остренькое.

-- Кинджял в джопу.

***

У грузина жена рожает в роддоме. Он приходит туда:

-- Скажытэ, мая жэна родыла?

-- Да.

-- Мальчык?

-- Нет.

-- А кто!?

***

Грузин привез своего сына на море. Сын прежде моря не видел. Стоят они на берегу моря и разговаривают.

-- Вот, синок, это -- моpэ!

-- Гдэ, папа?!

-- Пpам пэpэд тобой, синок!

-- Гдэ? Hэ вижю!

-- Да вот! (Тычет пpямо пеpед собой)

-- Гдэ?!?!?

-- Да ВОТ! ВОТ! ВОТ! (Беpет сына за шкирку и макает несколько pаз в воду).

-- Ой, папа, щто это било, а?!?!?!?!? (Вытаpащив глаза)

-- МОРЭ!!!!!

-- ГДЭ?!?!?!

***

-- Ты свою жену утром будишь?

-- Да. Буду.

***

В купе поезда мать объясняет сыну, как появляются дети:

-- Берется глина, лепится заготовка, потом, если ее искупать в молоке, будет мальчик, а если в воде -- девочка.

Грузин, свесившись со второй полки, заинтересованно спрашивает:

-- А что, старый способ отменили?

***

Грузинский тост:

Жили Сулико и Шота и полюбили друг друга. Полюбили и поженились. Только поженились, Шота надо ехать в командировку.

-- Не волнуйся, -- говорит он молодой жене, -- через три дня вернусь.

Прошло три дня, прошло три раза по три дня, а Шота не возвращается, прошло десять раз по три дня, а Шота все нет. Заволновалась молодая жена, послала в десять городов десяти верным друзьям телеграммы. И пришли из десяти городов от десяти верных друзей телеграммы:

-- Не волнуйся, Шота у нас!

Так выпьем за верных друзей, которые не подводят в беде!

***

Автоинспектор останавливает грузина, едущего на «Волге».

-- Ваши права?

-- Пожалуйста.

-- Дорогой, так это же права на управление самолетом «ТУ-154»!

-- Чего прицепился? Какие были, такие и купил!

***

Грузин молится. Просит у бога, чтобы он ему послал машину, много денег, молодую красивую любовницу. А рядом оборванный русак усиленно просит, чтобы всевышний послал ему бутылку водки.

-- Слушай, -- не выдержал грузин, -- не отвлекай всевышнего такими мелочами, -- на тебе на две и убирайся.

***

Заросший волосами грузин лежит на диване, рвет волосы на груди, ревет и хохочет, а вырванные волосы аккуратно складывает в мешок.

-- В чем дело? -- интересуется родня.

-- Грузия, -- поясняет несчастный, -- провалила план по шерсти. И нас, коммунистов, обязали собственной шкурой расплачиваться. От боли реву. Но как вспомню, что Армения по яйцам план сорвала, так хохот душит!

***

У грузина спрашивают:

-- Какая самая любимая птица?

-- Арол!

-- Почему?

-- Нос красывай!

***

-- Как грузинские кошки мяукают?

-- Мяу, да?

***

-- Гоги, ты в каком банке деньги хранишь?

-- В трехлитровом.

***

Грузин упал в пропасть. Другой ему кричит:

-- Вахтанг, ты живой?

-- Живой!

-- Голова целый?

-- Целый!

-- Рука целый?

-- Целый!

-- Нога целый?

-- Целый!

-- Так вылезай!

-- Слушай! Я еще не упал!

***

Грузин в магазине женского белья.

-- Покажите мне, пожалуйста, самые большие трусы. Так, отлично, вот телефон. Когда придут покупать -- пусть позвонят.

***

Грузин с девушкой молча едут в купе поезда.

-- Девушка, -- не выдерживает грузин. -- Ты почему молчишь?

-- Хочу и молчу! -- отвечает та.

-- Хочет и молчит! -- ужаснулся грузин.

***

В переполненном московском автобусе француженка случайно наступает грузину на ногу:

-- Пардон, мсье.

-- Канэшно, хочу!

***

Грузин приходит в ресторан, подходит к музыкантам и заказывает песню «про кота». Солист уточняет:

-- «Черный кот»?

-- Нэт.

-- Тогда «Рыжий кот-мурлыка»?

-- Нэт. Слюшай: «Кота мэне ты пазавеш...».

***

Грузин попал к какому-то там царю, и царь ему сказал, что если он выколет глаз дракону и трахнет потную негритянку, то получит в жены его красавицу дочь, ну и полцарства естественно. Подходит грузин к драконовской пещере, заходит, через минуту раздаются страшные вопли и стоны. Выходит грузин где-то через 15 минут и говорит: «Ну где эта потная негритянка, которой я должен выколоть глаз!?»

***

Идет маленький мальчик со своей мамой. И очень на маму он рассержен за то что она не купила ему самосвал (игрушечный, конечно). Вдруг видит впереди колодец без крышки.

-- Мама, смотри, крокодил полетел!

-- Крокодилы не летают, -- сказала мама и обошла колодец

Сзади раздался грохот... Их обгоняет грузин.

-- К вам, женьщина, я прэтэнзый нэ ымею, а ты, малэнкый гаденыш, запомны, кракадылы нэ лэтают!

***

-- Гоги, купи у меня завод! Такой хороший завод...

-- Тебе что, деньги нужны? Так я тебе так дам.

-- Нет! Продам завод, куплю райком...

***

-- Что такое интернационализм по-грузински?

-- Это когда все люди без различия национальностей -- грузины, русские, украинцы, евреи, татары и другие -- все вместе, дружно... идут резать армян!

***

Ругаются двое грузин:

-- Ты пидарас!

-- А ты дважды пидарас!

-- А ты трижды пидарас!

-- А ты, а ты, а ты вообще не пидарас!

-- Что-о-о, это я не пидарас?!

***

Грузин звонит в дверь, ему открывает другой грузин:

-- Слушай, Мыша есть?

-- Вано есть, Гога есть, Мыша -- нет!

-- Нет, мыша -- крысин брат!

***

Встречаются два грузина. Один другому говорит:

-- Гоги, несчастие!

-- Что случилось, Вано?

-- Мою жену в армию забирают.

-- А разве она у тебя мужчина? -- недоумевает Гоги.

-- Нет!!! Какой мужчина?! Мальчик совсем.

***

Едут в поезде в купе на верхних полках папа и мама, а на нижних -- их сын и какой-то грузин. Папа с мамою располагаются на одной полке, над грузином, и начинают неровно дышать. Через некоторое время на голову грузина падает использованный презерватив.

-- Папа, мама, что вы делаете? -- спрашивает сын.

-- А это мы на память фотографируемся.

Через некоторое время на голову грузина падает еще один презерватив. Не выдержав, грузин выкрикивает:

-- Эй, вы! Если мне на голову еще упадет такой негатив, то я всю вашу семью перефотографирую.

***

Оказался грузин в ресторане, да вот беда -- русского не знает. Что делать? Ну решил посмотреть, как в данной ситуации поступают русские и на бумажку по-свойски записать, а потом, значится, повторить. Русский:

-- Официант!

-- Что изволите?

-- Щи!

-- Извините, нету сегодня!

-- Тогда яйца в щавеле!

Официант подает, значит, ему заказ. Ну, грузин:

-- Афыцант!

-- Что изволите?

-- Ссы!

-- Не хочу!

-- СССЫЫ!!

-- Не буду.

-- Тагда яйцами щавели!!!

***

Гоги подходит к отцу:

-- Папа, я хочу пойти в кино, мне нужны деньги.

-- Ты знаешь, где лежат деньги, пойди и возьми.

-- Я не знаю, сколько взять, папа.

-- Ну, возьми немного.

-- Ну сколько немного?

-- Ну возьми вот столько (отец показывает двумя пальцами слой в три сантиметра).

***

Два грузина сидят, в шахматы играют. Никто играть не умеет. Один, который что-то слышал краем уха, берет ферзя, ставит на середину доски:

-- Мать.

Другой берет короля, тоже ставит на середину доски:

-- Атэц.

***

Ехал как-то один наш советский человек по горной военно-грузинской дороге. Останавливает его военный грузин-гаишник и говорит:

-- Вай, быстро ехал, пышы обяснителную, да?

-- Какую такую объяснительную?

-- На грузынском языке давай пиши!

-- Я же грузинского не знаю!

-- Как знаэш, так и пышы!

Наш был хоть и советский, но подумал и, положив в права четвертной, протянул военному грузину. Военный грузин открыл и улыбнулся:

-- А гаварыл -- грузынского нэ знаэш! Ужэ палавыну обяснителной написал!

***

Приехал как-то один москвич в Тбилиси. И, как водится, решил воспользоваться услугами такси. Садится в машину, а там сидит бравого вида грузин.

-- До такой-то улицы не подбросите?

-- Паэхали, дарагой.

Едут. Вдруг, впереди загорелся красный свет (на светофоре). Шофер --бац! -- топает по газам до упора и машина лихо проносится через перекресток.

-- Вы что, как же это можно -- на красный свет?!

-- Зато как джигит пралэтэл!

Едут дальше. Впереди опять перекресток -- такая же картина

-- Вы что, смертник?!?!?!?!?

-- Зато как джигит пралэтэл!

Ну, короче, сколько раз красный цвет не попадется -- все повторяется. Наш москвич в угол зажался, свою жизнь напоследок вспоминает. И тут бац! зеленый цвет горит. Джигит по тормозам!

-- Ну что, что вы остановились? -- вылезает из угла москвич.

-- Падажди, дарагой, сэчас справа джигит пралэтыт!

***

В солнечной Грузии милиционер останавливает водителя, проехавшего на красный свет:

-- Ты почему на красный свет ездишь? Пиши объяснительную!

Тот, недолго думая, вкладывает в права трехрублевую купюру и отдает милиционеру.

-- Вот, дорогой, там все написано.

-- Э-э, дорогой, ты на какой свет ехал?

-- На красный...

-- А почему пишешь, что на зеленый?

***

Грузин сдает экзамен на водительские права. Инспектор его спрашивает:

-- Вот едешь ты, дарагой, на машине по горной дороге. Справа -- скала, слева -- обрыв. Впереди две женщины: молодой и старый. Кого давить будешь?

-- Конечно, старый!

-- Нет тебе прав, дорогой, тормоз давить надо!

***

Встречаются два грузина. Один другому:

-- Здравствуй, дарагой, как живеш?

-- Да, отлычно живу, да, вот машину приобрел, да!?

-- А какую?

-- Ну как бы тэбэ палучше рассказат, ну закат сонца знаеш?

-- Знаю.

-- Точно такой же, толко чорный!!!

***

Умерла у грузина жена. Ходит он по квартире горем убитый и шепчет:

-- Тут тэбя нэт: И тут тэбя нэт: Тут тэбя нэт: И тут тэбя нэт: Тут тэбя нэт! И тут тэбя нэт!! Асса!!!

***

Касса аэропорта. Грузин подходит к кассе, вкладывает в паспорт тысячу рублей, подает его кассиру и просит:

-- Дарагой! Одын бэлэт на Москва!

Из кассы:

-- Бэлэтов нэт! -- и возвращает паспорт.

Пассажир добавляет еще тысячу рублей.

-- Дарагой! Дай бэлэт! Сильно спешу.

Кассир снимает трубку телефона:

-- Дэвушка, мне областного прокурора.

Пассажир про себя думает: «Неужели земляк продает?», но слышит речь кассира:

-- Товарищ прокурор, ваша бронь отменена. Вы в Москву не полетите.

***

Едет Гоги по дороге, видит -- впереди толпа, ГАИ и т.д. Подъезжает ближе и видит -- дерево огромное, а на верхушке стоит «Запорожец». Из окошка машины Вахтанг выглядывает. Гоги кричит ему:

-- Сосо! Что случилось? Зачэм дэрэво портишь?

-- Вах, Гогия! Я всэгда знал, что «Запорожэц» нэ машина -- дерьмо, но она еще и собак боится!

***

-- Скажи хлеб.

-- Хлэб.

-- Мягче!

-- Хлэп!

-- Еще мягче!

-- Буличка, буличка!

***

Едет девушка одна в купе поезда. Ложится спать, вдруг в купе входит грузин и начинает раздеваться. Девушка прикрыла одну ножку одеялом и говорит:

-- Какой вы волосатый?! У меня аж мурашки по коже...

Грузин, ничего не отвечая, ложится спать. Утром девушка его спрашивает:

-- А я вчера думала, что вы приставать начнете?!...

-- Девюшка! Пятнадцат раз сифилис, восемнадцат раз гонорея... Мне еще ваших мурашек по коже не хватало.

***

Два грузина ругаются:

-- Я с твой мама спал!!!

-- Ну и что?!

-- Я с твой дочь спал!!!

-- Ну и что?!

-- Я с твой бабушка спал!!!

-- Ну и что?!

-- Я твой кепка на х-ю вертел!!!!!!!

-- ЧТО-О-О-О-О-О-О-О?!?!?!?!?!?!?!?!

***

Певец приехал выступать в Тбилиси, но, как назло, сломался усилитель. Грузин ему говорит:

-- Слушай, дорогой! Давай я буду усилителем!

-- Давай попробуем. -- Стучит по микрофону. -- Раз, раз, раз.

Грузин:

-- Одын, одын, одын.

***

На уроке русского языка.

-- Дэти, сегодня ми пишем диктант. Первое предложение: «С ветки упал сухой лист».

Один из учеников:

-- А что такое «сухой лист»?

-- Да нэ знаю, наверно, птиц такой...

***

Пришел грузин в магазин и говорит: «Дэвушка, дай мнэ болшой кэпка».

А продавец ему отвечает: «Кепок нет, могу вам дать папаху».

А он говорит: «Э дэвушка, па паху болно будет, дай мнэ кэпку».

***

Грузин побывал в театре. Его спрашивают, какой спектакль он видел.

-- Э-э, забыл. Кажется «Малиновый жопа».

-- Не может быть!

-- Вай, дай вспомнить... «Бардовый задница»!

-- Нет, ты что-то перепутал.

-- А-а, вспомнил! «Вишневый зад» называется!

***

Купил мужик у грузина мешок орехов. Пришел домой, поесть захотел... Ну, сел, давай колоть. Колет-колет, а они все пустые. Все расколол, последний остался. Раскалывает последний, а там сидит червяк в кепке и говорит:

-- Абыдна, да?

***

Судья: -- Гоги, ты зачем мальчика изнасиловал?

Гоги: -- Иду я по лесу. Вижу -- мальчик. Думал, дикий...

***

Идет война СССР с Китаем. В кабинете китайского командующего висит большая карта СССР, которую каждый день аккуратно раскрашивают в желтый цвет. Как-то раз заходит он, смотрит на карту -- все желтое, а в центре маленькая красная точка.

-- А это что такое?

-- А это в Новосибирске грузины третий месяц удерживают рынок!

***

В Грузии судят за убийство женщину. Адвокат в своей речи:

-- Граждане судьи, посмотрите на лицо этой женщины. Разве женщина с таким лицом может убить человека? Посмотрите на ее грудь. Разве женщина с такой грудью может убить человека? Посмотрите на ее ноги. Разве женщина с такими ногами может убить человека? Я кончил, граждане судьи.

Судья: «Я тожэ, но это к дэлу нэ относится».

Игроки

***

Три приятеля сели играть в преферанс. Один упал на мизер, а двое других всадили ему паровоз из семи взяток. Доиграли, разошлись, мужик всю ночь не спал, переживал, а наутро застрелился. Похоронили его, возвращаются приятели его с кладбища, и один говорит другому:

-- А вот ежели бы мы тогда в пику пошли, мы б ему восемь вставили!

А другой отвечает:

-- Да не переживай ты, и так ничего получилось.

***

Зима, на улице жуткий мороз. Стоит мужик и кутается в полушубок. Вдруг видит -- навстречу ему голый мужик бежит. Первый:

-- Ты что, обалдел, голый бежишь? Мороз-то какой!

-- Семь, девять, валет на мизере ловятся?

-- Нет!

-- Я тоже так думал...

***

Преферансист просыпается ночью с диким криком. Жена (в ужасе):

-- Вася, Вася, что случилось?!

-- Да вот сон приснился. Играю я с приятелем в шахматы. Игра переходит в эндшпиль. У меня король с пешкой и у него тоже. И мне надо ходить из-под второго короля!

***

-- Знаешь, я открыл безотказную систему игры в преферанс.

-- Это невозможно. При любой системе сегодня выиграешь, а завтра проиграешь.

-- Вот именно! Поэтому я играю только через день.

***

В Сочи на пляже играли в преферанс и засадили одному паровоз на мизере. Тот расстроился, объявил тайм-аут и пошел купаться. Заплыл довольно далеко и начал кричать, захлебываясь:

-- Помогите! Помогите!

Несколько человек бросились в воду, и когда они до него доплыли, он им сказал:

-- Материально!

***

Новичок смотрит как профи в преферанс играют и замечает, что один из игроков -- шулер. После очередной сдачи он подходит к соседнему игроку и шепчет на ухо:

-- Сейчас ваш партнер скинул себе на колено всех тузов.

-- Ну и что, -- говорит тот, -- сейчас его раздача.

***

Мужик приходит в сберкассу и снимает с книжки десять тысяч. Кассирша и спрашивает:

-- Мужчина, вы что-то прикупили?

-- Да, два туза на мизере!

***

После игры в карты, длившейся всю ночь, проигравшийся должен заплатить своим партнерам крупную сумму.

-- Я отказываюсь платить, -- решительно запротестовал он.

-- Почему же?

-- Один из нас жульничал!

-- Кто же?

-- Я!

***

В «скорую» привозят пациента с переломом ноги.

-- Как это случилось?

-- Во время игры.

-- В футбол играли?

-- Нет, в карты.

-- В карты??

-- Да, мой приятель подавал мне знаки под столом.

***

Разговор за ломберным столом.

-- Полковник, а почему не сыграл мой козырной туз???

-- Хе-хе, расклад, батенька, расклад...

***

Судят карточного игрока. Судья:

-- Расскажите, как было дело.

-- Ну как? Я дал пичку, сосед дал пичку, покойный дал пичку. Я снова дал пичку, сосед дал пичку, покойный дал пичку. Ну, я снова дал пичку, сосед дал пичку, но и покойный дал пичку!!!

-- Так вы бы его канделябром, канделябром...

-- Так мы так и сделали...

***

Председатель весьма уважаемого английского клуба сообщает одному из членов:

-- Вчера мы поймали за руку шулера.

-- И вы, конечно, тотчас же исключили его из клуба?

-- Нет еще. Мы потребовали, чтобы он сначала научил нас всем своим трюкам.

***

Два джентльмена встречаются на палубе лайнера.

-- Ужасная скука, сэр, -- говорит один. -- Не хотите ли сыграть в карты?

-- Я бы рад, сэр, но, увы, последний раз я играл пятнадцать лет назад.

-- Ничего страшного, я -- двадцать лет назад. Стюард, подайте колоду карт.

Стюард приносит карты. Первый берет колоду, взвешивает ее на ладони и говорит:

-- Одной карты не хватает.

Второй тоже прикидывает колоду на ладони и уточняет:

-- Восьмерки пик.

***

Несколько человек на пляже играют в карты. Рядом с одним примостился человек, который все время советует:

-- Давайте королем! Нет, нет, не так! Тузом надо, тузом! А теперь дамой!

В конце непрошеные советы так надоели игравшему, что он встал и сказал советчику:

-- Садитесь на мое место, если вам так хочется, и играйте.

-- Спасибо, а во что вы играете?

***

Придя домой после ночи картежной игры, муж хвастается жене:

-- Мне сегодня очень крупно повезло, мой синий костюм, который ты мне сшила за двести рублей, я проиграл как за шестьсот.

***

-- Да ты жульничаешь!

-- Да, бабушка!

-- А разве ты не знаешь, что случается с теми, кто жульничает?

-- Знаю, бабушка, они выигрывают!

***

Двое мужчин подходят на пляже к даме. Один из них говорит:

-- Теперь, Галя, будешь отдыхать вот с ним: я тебя ему в карты проиграл.

***

Однажды я зашел в казино в Монте-Карло. Рядом со мной сел играть какой-то субъект, и ему страшно не везло. Когда денег у него совсем уже не стало, он сделал последнюю ставку... на жену. И опять ему не повезло... он выиграл.

***

В Монте-Карло из казино выходят два человека. Один совсем голый, а другой в трусах.

-- Вы мне даже нравитесь, -- говорит голый. -- Знаете меру и своевременно останавливаетесь.

***

-- Почему вы все время, играя со мной, выигрываете?

-- Потому что вы все время проигрываете.

***

Проигравшийся вдрызг картежник оправдывается:

-- Думаешь, легко играть тридцать часов подряд?

-- А что, твои партнеры менялись?

-- Нет, но им же везло.

***

-- Интересно знать, почему ты на скачках никогда не выигрываешь, а в карты тебе всегда везет?

-- А ты когда-нибудь пробовал засунуть лошадь в рукав?

***

Один из картежников все время проигрывает.

-- Не переживайте, -- успокаивает его партнер. -- Кому не везет в карты, везет в любви.

-- Да? -- удивляется тот. -- Мне уже за сорок, а я еще не женат.

-- Видите, значит, я прав.

***

-- Почему вы играете на деньги?

-- Играть на деньги можно в трех случаях: если есть способности и деньги, если нет денег, но есть способности, и если нет способностей, но есть деньги.

***

Один мужик крепко проиграл на скачках. Решив завязать, не играл шесть лет, честно скопил шесть тысяч фунтов стерлингов. Но натура взяла свое, поехал он опять на ипподром шестого числа, в шесть часов, на такси номер 666, дал таксисту чаевые -- шесть шиллингов. Подошел к шестой кассе, поставил все деньги на лошадь номер шесть... И лошадь пришла шестой.

***

Проигравший в заезде жокей подходит к своей лошади. Лошадь, колотя копытом в грудь, произносит:

-- Ну, не шмагла я, не шмагла!!!!

***

-- Ну, как твои успехи на скачках? Хорошую лошадь ты выбрал?

-- Самую сильную! Подумай только, понадобилось одиннадцать лошадей, чтобы обогнать ее одну!

***

-- Ну как, повезло тебе вчера на скачках?

-- Представь себе, повезло. После последнего заезда я нашел доллар и на этот раз добрался домой на автобусе, а не пешком.

***

-- Как это мило с твоей стороны, что ты на скачках поставил на лошадь с моим именем.

-- К сожалению, у нее и привычки были твои: она пришла к финишу через полчаса после остальных.

***

Молодая девушка пошла с женихом на бега. Она поставила на какую-то лошадь, но проиграла.

-- Ну и слава Богу, -- говорит она. -- Если бы я выиграла, я бы все равно не знала, куда деть лошадь.

***

Мужчина купил два лотерейных билета. На один из них выпал автомобиль. А мужчина все равно ходит расстроенный.

-- В чем дело? -- спрашивают его. -- Разве ты не рад выигрышу?

-- Да рад, -- буркнул тот, -- но не могу себе простить того, что купил второй билет.

***

-- Пришел, кум, с тобой радостью поделиться! Выиграл сегодня по лотерее тысячу рублей.

-- Зачем мне твоя радость? -- кисло улыбнулся кум. -- Ты бы со мной этими деньгами поделился.

***

-- Что это вы такой мрачный?

-- Выиграл в лотерею собственную картину.

***

Человек стоит перед лотком продавца лотерейных билетов.

-- Значит, говорите, я могу выиграть большие деньги?

-- Разумеется.

-- А когда состоится тираж?

-- В следующую среду.

-- Не подойдет, деньги мне нужны к этой субботе.

***

Трое играют в «Поле чудес» , ну и спрашивает их Якубович:

-- От чего страхуемся?

1. Крутил барабан и сломал руку.

2. Играл, играл и ненаигрался.

3. Угадал все буквы и не смог прочесть слово.

***

"Поле чудес». Выпадает приз. Выносят гроб. Якубович:

-- Давайте я вам сразу дам 500 тысяч и ящик открывать не будем!

***

Разные виды страховки в «Поле чудес».

Дистрофик: «Крутил барабан, не смог сдвинуть».

Лох: «Играл и не передал привет родным и близким».

Любер: «Крутил барабан, не смог остановить».

Прапорщик: «Отгадал слово, не смог его прочесть».

Чукча: «Отгадал все буквы, но не смог прочесть слово».

Шварценеггер: «Играл и сломал барабан».

***

Передача «Угадай мелодию». На сцене два бритоголовых игрока с цепями. Ведущий, который размахивает руками, порядком им надоел, поэтому один из братанов поворачивается к другому и говорит:

-- Я пристрелю Пельша с семи пуль!

-- А я -- с шести!

-- А я -- с пяти!

-- Ну, хорошо! пробуй!

-- БАХ-БАХ-БАХ-БАХ-БАХ!

***

Стоят дед с бабкой у огорода. Лет 70 обоим. Дед:

-- Я, бабка, вскопаю огород за 7 дней...

-- А я за 6!

-- Ну и копай ....

***

Встретились две знакомые, разговорились:

-- Это правда, что твой Григорий когда-то за пятьдесят копеек «Москвич» выиграл?

-- Брехня! Он выиграл «Москвич» еще тогда, когда билет стоил пятьдесят копеек.

Иностранные военные

***

-- «Скорая помощь»?

-- Да.

-- Скажите, человек, который в шесть часов утра начинает дудеть в трубу и будит всех окружающих, нормален? Не могли бы вы прислать санитаров.

-- Адрес?

-- Кайзерштрассе, казарма.

***

Сержант подготавливал свое подразделение к визиту инспектирующего полковника.

-- Полковник обычно задает три вопроса: «Сколько вам лет? Как долго вы служите в армии? Какая жизнь вам больше нравится -- военная или гражданская?» Ваши ответы должны быть такими»: «Двадцать лет», «Шесть месяцев» и «Обе». Зарубите эти ответы себе на носу.

В назначенный день полковник прибыл и, обходя строй солдат, обратился к одному из них:

-- Как долго вы служите?

-- Двадцать лет, сэр.

-- Сколько вам лет?

-- Шесть месяцев.

Полковник наклонился к солдату и тихо, по дружески спросил его:

-- Как ты думаешь, чья голова не в порядке, твоя или моя?

-- Обе, сэр.

***

Группа иностранных туристов в Вашингтоне смотрит на новое здание рядом с Пентагоном.

-- Для чего нужен этот небоскреб? -- спрашивает один турист.

-- Это место, где военные хранят дела дезертиров, -- объясняет гид.

***

Устав от попыток заставить рядового выполнять уставные требования, сержант воскликнул в сердцах:

-- Я хотел бы хоть один день не наказывать вас!

-- Я одобряю ваше решение, сержант.

***

На вопрос, строго ли у них в части с дисциплиной, рядовой Гильберт ответил:

-- Строго? Вы помните Джонесси? Когда он умер на занятиях, ему не давали упасть, пока не закончилась лекция.

***

На доске приказов в роте было помещено такое распоряжение: «Нижеперечисленным военнослужащим прибыть в 1000 в помещение склада для получения медали «За безупречную службу». Невыполнение распоряжения повлечет за собой применение дисциплинарных мер».

***

Рядовой Шоу был вызван на ковер к начальнику.

-- Вам есть что сказать перед тем, как я выгоню вас из армии? -- закончил разнос офицер.

-- Как насчет моего повышения по службе, сэр?

***

Обходя передовые позиции перед боем, капеллан увидел солдата, стоящего на коленях и молящегося. Подойдя ближе, он услышал такие слова:

-- Боже праведный, сделай так, чтобы по тем, кто получает больше денег, например офицерам, больше и стреляли.

***

-- Сержант, неужели обязательно, чтобы во время приема пищи солдатами в вашей столовой между их ног лазил этот черный кот?

-- Еще как обязательно, когда на обед мы подаем тушеного кролика. Видя живого кота, никто из остряков не осмеливается отпускать свои шуточки.

***

Офицер проводит с солдатами занятия по дисциплинарному уставу.

-- Итак, рядовой Смит, что вы должны делать, если офицер или сержант поступят с вами несправедливо.

-- Молчать, сэр.

-- Но почему? Вы же можете подать рапорт по команде. Ясно?

-- Да, сэр!

-- И что последует после того, как вы пожалуетесь?

-- Я буду наказан, сэр!

***

Капитан Джеймс, участник вьетнамской войны, рассказывал:

-- Как-то раз противник начал интенсивный обстрел нашей части реактивными снарядами. Под вой сирен мы с приятелем бросились в ближайшую щель. Лежа на ее дне с закрытыми глазами и замирающим сердцем, я прислушивался к разрывам, как вдруг мой приятель толкнул меня в бок и сказал: «Чувствуешь, как земля под нами шевелится?» Я уже собирался ответить, но тут из-под нас прозвучал приглушенный голос: «Не обращайте на это внимание. Под вами еще безопаснее».

***

Военнослужащий из «зеленых беретов» рассказывал о своих приключениях во Вьетнаме:

-- Однажды в дозоре я шел по тропе в джунглях и чуть было не наткнулся на свисавшую с дерева змею.

-- Какой ужас! -- воскликнула одна слушательница.

-- Но, приглядевшись, я увидел, что это не змея, а засохшая ветка. И все-таки я здорово испугался.

-- Если это была ветка, то почему же вы испугались? -- спросил другой слушатель.

-- Да дело в том, что ветка, которую я взял, чтобы отбросить змею, сама оказалась змеей.

***

Во время службы во Вьетнаме я убедился, что американский солдат не теряет чувство юмора в самых критических ситуациях. Однажды, когда я находился на переднем крае, прозвучал выстрел вражеского снайпера. Все нырнули в окоп. Пуля, к счастью, никого не задела. Я заметил, что пехотинцев не особенно взволновал этот выстрел.

-- И часто это случается? -- спросил я у них, стараясь унять нервную дрожь в коленях.

-- Бывает, -- спокойно ответил один рядовой. -- Этот мазила открывает огонь каждый день в это время.

-- Так почему же вы не сделаете вылазку и не покончите с ним? -- поинтересовался я.

-- Ну нет! Если мы уберем этого мазилу, они, чего доброго, пришлют сюда настоящего снайпера.

***

Осматривая строй солдат, ротный обратился к сопровождающему его сержанту:

-- Завтра к нам придут проверяющие. Поставьте вон того новичка во вторую шеренгу. У него слишком длинный нос.

-- Так я уже сделал это, сэр, -- ответил сержант.

***

Сержант вручил рядовому его оружие, автоматическую винтовку.

-- Почему на прикладе прикреплена подкова? -- спросил рядовой.

-- Силу отдачи при стрельбе из этой винтовки можно сравнить с ударом копыта. Так что будь внимателен, сынок.

***

Рядового отправили с донесением. Через час сержант обнаружил его сидящим на обочине дороги.

-- Что вы здесь делаете?

-- Насколько я знаю, Земля вращается.

-- Ну и что?

-- Вот я и жду, когда место, куда меня послали, само подъедет ко мне.

***

В министерстве обороны США поставили новый суперкомпьютер. Приезжает с проверкой очень важный генерал и ему, естественно, демонстрируют это чудо техники. После всех демонстраций генерал захотел сам задать компьютеру вопрос:

-- Должны мы наступать или отступать?

Компьютер долго соображал и наконец выдал на дисплей ответ:

-- Yes.

-- Что!!!???

После исправления программы компьютер думал еще дольше и наконец снова выдал ответ:

-- Yes, sir!

-- То-то же!

***

На дороге, ведущей к секретному объекту, был поставлен часовой с приказом останавливать все машины. Однако один автомобиль, несмотря на сигналы часового, не остановился. Часовой выстрелил и ранил водителя. Вторым выстрелом он задел пассажира. Подходя к остановившемуся автомобилю, он крикнул:

-- Хорошо, что остановились! В третий раз я не стал бы стрелять в воздух.

***

-- С вами все в порядке, -- успокаивающе сказал военный врач, вызванный к солдату, заболевшему во время отпуска. -- Здоровье у вас отменное, и пульс бьется как часы.

-- Но, сэр, -- запротестовал солдат, -- вы держите руку как раз на моих часах.

***

Командир рассказал новобранцам о важности их службы для страны и в конце выступления предложил:

-- Ну а теперь тех, кто хочет заслужить медаль «За безупречную службу», прошу встать.

Все солдаты, за исключением одного, быстро поднялись.

-- А вы, Смит, -- спросил его офицер, -- почему не встаете?

-- Потому что капеллан вчера сказал в своей проповеди, что говорить неправду -- это грех.

***

-- Новый мундир не подходит мне, -- пожаловался рядовой.

-- Ну-ка сделай вдох и застегнись, -- приказал сержант по снабжению.

-- Я не могу дышать, -- еле промолвил солдат, застегнувшись.

Сержант поднес зеркальце к губам рядового. Зеркальная поверхность затуманилась.

-- Вот видишь, -- показал сержант зеркало рядовому. -- Ты дышишь нормально.

-- Да, но...

-- У тебя сорок четвертый размер, ведь так?

-- Да, но...

-- Тебе платят не за вопросы. Это мундир и есть сорок четвертого размера.

-- Но он мал для меня.

-- Мундир пошит нормально. Просто ты уродливо сложен.

***

Один квартирмейстер рассказывал другому:

-- Мне сегодня ночью приснилось, что я создал новый паек, который был вкусным, но...

-- Продолжай, продолжай!

-- Но когда я проснулся, то обнаружил, что сжевал целый угол матраса.

***

Одному военному повару задали вопрос, как в армии готовится блюдо из мелко нарезанного мяса кролика.

-- В обычной пропорции, -- ответил повар, -- один кролик -- одна лошадь.

***

Американское подразделение по ведению психологической войны, прибыв во время второй мировой войны на один из островов Юго-Восточной Азии, напечатало на японском языке большое количество листовок, в которых были обещаны хорошее обращение и пища из деликатесов для тех, кто сдастся в плен. На следующий день после того, как тысячи листовок были сброшены повсюду, к штабу подошла группа заросших щетиной американских морских пехотинцев.

-- Мы сдаемся, -- заявил один из них. -- А теперь подавайте, черт побери, ваши деликатесы.

***

При проверке несения службы часовым дежурный по части спросил его:

-- Имеете ли вы боевые патроны?

-- Да, сэр.

-- Дайте мне их... Так, это все? Больше у вас ничего не осталось?

-- Только один патрон, сэр.

-- Дайте его мне.

-- Не могу, сэр. Он мне нужен на случай, если вы не вернете мне остальные.

***

Новоиспеченного военного полицейского спросили:

-- Что вы испытываете, когда рядовые называют вас свиньей?

-- Это меня не волнует, -- ответил он. -- Я никак не могу привыкнуть к тому, что меня называют «сэр».

***

Сержант подал команду:

-- Налево -- равняйся!

Взвод четко выполнил команду, за исключением рядового Брауна, повернувшего голову направо.

-- Почему вы не выполняете команду? -- обратился к нему сержант.

-- Я боюсь, как бы противник внезапно не напал на нас справа.

***

Рядовому приказали почистить ведро картошки.

-- В наш космический век в армии уже должна быть машина для чистки картофеля, -- пробурчал тот.

-- Конечно, и вы представляете ее последнюю модель, -- ответил сержант.

***

На занятиях по тактической подготовке инструктор обратился к курсанту:

-- Представьте, что вы командир дозорного отделения на танке, действующего на большом удалении от главных сил. Вы обнаруживаете, что по направлению к вам движется дозор противника со скоростью 60 миль в час. Что вы будете делать?

Курсант улыбнулся, услышав такую простую задачу, и дал короткий ответ:

-- 90 миль в час, сэр.

***

-- Вилли Джонсон, почему разбежалось ваше отделение?

-- Но вы же сами, господин полковник, сказали им: «Действуйте как на войне! « Вот они и действуют.

***

Американский моряк из дальнего похода пишет письмо своей невесте: «Ты если идешь куда, то старайся смотреть преимущественно в пол». Та с удивлением пишет ответ: «Почему?» Получает ответ: «Потому, что когда я вернусь, ты будешь смотреть преимущественно в потолок».

***

Генерал, занимавший высокий пост в Пентагоне, как-то встретил на улице своего земляка.

-- Вспоминают ли жители нашего городка своего знатного земляка? -- с надеждой на утвердительный ответ спросил он.

-- Ну что тебе сказать? В общем мы установили стенд перед домом, где ты жил.

-- Вон даже как! -- воскликнул польщенный генерал. -- И что же на нем написано?

-- На нем написано: «До Гринвича -- 8 миль».

***

Рядовой увидел, что его фамилия два раза вписана в ведомость на оплату денежного довольствия. Вместо того, чтобы получить две получки, он указал кассиру на допущенную ошибку.

-- Не огорчайтесь, -- успокоил он кассира, -- каждый может ошибиться. Я вот собираюсь обратиться к нашему сержанту, который, видимо, тоже по ошибке записал меня два раза в наряд на кухню.

***

Дисциплинарный суд рассматривал дело рядового, обвинявшегося в том, что он спал на посту во время несения караульной службы. Свидетели показали, что во время проверки несения службы часовыми рядового на посту не оказалось. В результате предпринятых поисков часового нашли в казарме спящим на своей койке. Суд постановил: «Поскольку обвиняемый, оставив свой пост, прекратил тем самым несение караульной службы, то его нельзя считать спавшим на посту. Исходя из вышеуказанного, суд постановляет считать обвинение не доказанным, а рядового невиновным».

***

Сержант, инструктор по строевой подготовке, проводил первое занятие с новобранцами. Одна команда следовала за другой: «Вперед -- марш!», «Стой!», «Направо!», «Налево!», «Кругом!» и т. п. Рядовой терпел это десять минут, а затем бросил винтовку на землю и направился в казарму.

-- Эй, -- окликнул его взбешенный сержант, -- куда это вы направляетесь?

-- С меня хватит, -- ответил молодой солдат, -- я не могу иметь дело с командиром, который не знает, чего он хочет.

***

Сержант Миллер распекал новобранцев:

-- Вы только посмотрите на себя со стороны: ботинки не чищены, волосы не причесаны, галстуки мятые. А если сейчас какая-нибудь страна вдруг объявит нам войну?!

***

Рядовой обратился к сержанту с просьбой предоставить ему отпуск, так как его жена в своем письме очень просит приехать его домой.

-- Вы что же, ставите жену выше своей службы стране? -- с сарказмом заметил сержант.

-- Послушайте, сержант, -- ответил солдат, -- десятки миллионов людей заботятся о моей стране, но я -- единственный человек, которому моя жена по-настоящему дорога.

***

Сержант попал в госпиталь. Навестить его пришел солдат из его взвода.

-- Сержант, -- обратился он к нему, -- все в нашем взводе очень беспокоятся о вашем здоровье и собрали деньги, на которые я купил для вас вот это яблоко.

***

-- Итак, рядовой, вы занялись спортом. Какие ваши успехи?

-- Очень хорошие. Меня освободили от всех нарядов.

***

-- Сержант, почему люди из вашего взвода слоняются без дела?

-- Они проходят специальную тактическую подготовку.

-- Что еще за подготовка?

-- Как отдыхать на привалах на марше.

***

-- Что первым делом должен сделать водитель, если во время движения у него воспламенился двигатель? -- спросили рядового Фокса на экзаменах для получения водительских прав.

-- Первым делом водитель должен крепко выругаться, -- ответил рядовой, прошедший подготовку у бывалого инструктора.

***

-- Чем отличается храбрый солдат от осторожного? -- спросил новобранец старослужащего воина.

-- Храбрый солдат подойдет к сержанту и громко при всех скажет все, что он о нем думает.

-- А как поступит осторожный солдат?

-- Он скажет все то же самое, но по телефону.

***

Командир части снял трубку зазвонившего телефона.

-- Сэр, с вами говорит начальник городского автобусного парка. Это настоящее безобразие! Когда автобус 14-го маршрута проезжает мимо казарм вашей части, солдаты открывают по нему стрельбу.

-- Они попали в кого-нибудь?

-- К счастью, нет. Но они с удивительной точностью бьют по шинам.

-- С удивительной точностью, говорите? Тогда это не мои люди. Большинство моих солдат профессиональные мазилы.

***

Сержант проводил занятия с новобранцами по метанию ручных гранат.

-- Перед вами боевая граната. Вы выдергиваете предохранительную чеку, считаете «один, два, три» и бросаете ее. Все ясно?

-- Да, сержант.

-- Тогда начали. Джонсон, вы первый.

Солдат выдернул чеку.

-- Один, два, три, -- громко сосчитал он. -- Бросаю! Ловите, сержант!

***

Сержант объявил своим солдатам:

-- Так вот, ребята, у меня для вас два сюрприза: один неприятный, но другой приятный. Первый -- вы должны наполнить вот эти мешки до самого верха песком. И второй, приятный, заключается в том, что песка здесь сколько хочешь!

***

Во время учений НАТО командир инженерной части наблюдал, как колонна танков въезжает на мост, построенный по его расчетам. Когда голова колонны достигла середины моста, он рухнул.

-- Черт возьми! -- воскликнул инженер. -- А я думал, что это была не запятая десятичных дробей, а пятнышко, оставленное мухой.

***

На занятиях по строевой подготовке сержант заявил новобранцу, сбившемуся с шага:

-- Вы никогда не станете настоящим солдатом!

-- Вы правы, -- ответил новобранец. -- Поэтому разрешите мне уехать домой.

***

Один солдат так описывал жару, стоявшую на месте учений:

-- Было так жарко, что орлы на погонах полковника превратились в жареных цыплят.

«Вот почему полковников зовут цыплятами», -- подумал один из слушателей.

***

Командир вызвал к себе в кабинет рядового Смита.

-- Смит, как вы относитесь к наркотикам и вину?

-- Прежде чем отвечать, я хотел бы знать, сэр, это вопрос или предложение?

***

Инспектирующий генерал, обход строй солдат, спросил у одного рядового:

-- Что вы можете сказать против ваших командиров?

-- У меня против них ничего нет, а у них против меня, вероятно, есть.

***

После ночных стрельб сержант, проверяя, как солдаты почистили оружие, возмущенно сказал:

-- Рядовой, канал ствола вашей винтовки настолько грязен, что через него ничего не видно.

-- Просто в нем еще темно после ночных занятий, -- ответил ленивец.

***

Сержант рассказывал новобранцам о трудностях службы, которые их ожидают.

-- Солдат в армии работает двадцать пять часов в сутки, -- заявил сержант.

-- Но, сержант, в сутках только двадцать четыре часа, -- возразил один молодой солдат.

-- В армии солдат встает на один час раньше начала суток! -- закончил спор непреклонный сержант.

***

После посещения казармы, где уборка была проведена небрежно, генерал, указывая на надпись перед входом в казарму: «Пожалуйста, вытирайте ноги», приказал:

-- Добавить в конце: «...при выходе из казармы».

***

Команда солдат грузила ящики со снарядами в грузовик.

-- Осторожно, ребята! -- предупредил их сержант, ответственный за погрузку. -- На прошлой неделе при погрузке снарядов на грузовик взлетела на воздух целая команда из семи человек.

-- Не беспокойтесь, сержант, -- заметил один из солдат. -- В нашей команде только шесть человек.

***

День был очень жарким, и сержант, обучавший солдат штыковому бою, старался поднять боевой дух у своих взмокших от пота подчиненных, чтобы они энергичнее кололи набитые чучела.

-- Представьте себе, что эти чучела -- ваши враги, -- говорил сержант, они сожгли ваши дома и убили ваших родителей. Они увели ваших сестер, забрали ваши деньги и выпили ваше пиво.

Сержант отступил в сторону, и шеренга солдат бросилась вперед на ряд чучел с удвоенной энергией. Один боец, оскалив зубы и выпучив глаза, остановился около сержанта и спросил:

-- Сержант, покажите, кто из них выпил мое пиво.

***

Солдат спрашивает сержанта:

-- Дорога отсюда до поля боя очень длинная?

-- Да, очень, но не волнуйся, вряд ли тебе придется возвращаться.

***

Молодой водитель вернулся в гараж пешком поздно ночью.

-- Где ваш грузовик? -- спросил его командир.

-- В двух милях отсюда.

-- Почему вы не пригнали его сюда?

-- Было уже темно, и я не смог собрать всех частей, сэр.

***

Разозлившийся сержант рявкнул:

-- Рядовой, почему вы не уберете злобную ухмылку со своей физиономии?

-- А зачем? Я не лицемер, -- ответил солдат.

***

Полковник, назначенный в новую часть, знакомясь с личным составом, хотел показать себя демократичным и потому обратился к одному из солдат в строю с такими словами:

-- Держи выше голову, парень, даже когда к тебе обращается большой начальник. Можешь подать мне руку и сообщить своему отцу, что здоровался за руку с самим полковником. Наверняка он будет горд, что сыну его выпала такая честь. Кстати, кто твой отец?

-- Генерал, сэр.

***

Сержант, проверяя, знает ли новобранец особые обязанности применительно к условиям охраны его поста, спросил:

-- Что вы будете делать, если ночью увидите подозрительную тень человека, продвигающегося согнувшись мимо вашего поста?

-- Я брошусь к капитану Брауну и помогу ему добраться до постели.

***

Сержант, проводя занятия с новобранцами, кричит на подчиненных:

-- Эй вы, каракатицы, ползите быстрее!

Проходящий полковник делает замечание:

-- Не обзывай их такими словами, которых они не понимают. Откуда им знать ботанику?

***

Молодой лейтенант, командуя взводом на краю обрыва внезапно теряет голос... Взвод между тем выполняя последнюю команду бодро движется к обрыву. Стоящий рядом полковник:

-- Лейтенант! Скажите же им что-нибудь, хотя бы «Прощайте»...

***

В учебном лагере морской пехоты инструктор рассказывал об устройстве и боевых свойствах винтовки М-14. Когда он сообщил, что пуля, выпущенная из этой винтовки, летит со скоростью 700 метров в секунду, один из новобранцев поднял руку и сказал: «Сэр, мне кажется, это не очень быстро».

-- Может быть, сынок, -- ответил инструктор, -- но в морской пехоте не знают случая, чтобы кто-нибудь бегал быстрее.

***

Утром сержант доложил ротному командиру, что рядовой Фостер умер в госпитале.

-- Это был настоящий сачок! -- сказал командир. -- Все-таки ему удалось отвертеться от курса начальной подготовки.

***

Командир танковой части выслушал доклад о безобразном поведении сержанта в увольнении.

-- Лейтенант, -- спросил он, -- вы уверены, что сержант был пьян, когда вы встретили его на улице?

-- Да, сэр. Он нес крышку люка над головой и кричал, что пока он в танке, он непобедим.

***

Сержант отдает приказы о пожарной безопасности в подразделении.

-- Главное, чтобы вы не разбрасывали окурки! Вы помните историю великого пожара в Лондоне?

-- Ага, рассказывай! Ты бы еще великий потоп вспомнил!

***

Кондуктор в поезде замечает курящего в купе солдата.

-- Разве вы не замечаете таблички «НЕ КУРИТЬ»? -- набрасывается он на солдата. -- Почему вы не исполняете правил?

-- А вы разве не видите сзади таблички «Присоединяйтесь к армии»? Почему вы это не исполняете?

***

Инструктор по топографии спрашивает солдата:

-- Если вы стоите спиной к северу, а лицом к югу, что у вас будет по левой руке?

-- Пальцы.

***

-- Мне осточертел сержант Брукс со своим панибратством, -- жаловался рядовой Смит своему приятелю: -- при разговоре он постоянно хлопает меня по груди и ломает при этом сигареты в нагрудном кармане. Но ничего, я нашел способ отучить его!

-- Что же ты собираешься делать? -- спросил приятель.

-- В следующий раз при встрече с ним я подложу в нагрудный карман прыгающую мину.

***

Отделение копало канаву.

-- Бедный Генри, -- сказал один солдат другому, -- со своей близорукостью он уработается до смерти.

-- При чем здесь близорукость?

-- Он же не видит, когда сержант на него смотрит, и поэтому ему приходится махать лопатой без передышки.

***

Новый командир дивизии, проверяя запасы воды в части, спросил, какие меры приняты для ее очистки.

-- Первым делом мы ее прокипятили, сэр.

-- Хорошо, -- одобрил генерал.

-- Потом мы пропустили ее через фильтры.

-- Отлично, -- отметил командир.

-- И после этого для полной гарантии мы решили пить только пиво.

***

Два солдата беседовали о взаимоотношениях между военнослужащими в их частях.

-- Я слышал, что в вашей части солдаты и офицеры очень демократично относятся к своим подчиненным, а сержантов и рядовых просто водой не разольешь, -- сказал один из них.

-- Насчет того, что водой не разольешь -- это точно, -- согласился второй собеседник. -- Поэтому, когда им случается оказаться в одном баре, то вызывают обычно военную полицию, чтобы оттащить их друг от друга.

***

-- Рядовой, -- строго спросил офицер, -- это правда, что вы обозвали сержанта ослом?

-- Так точно!

-- Очень хорошо, рядовой, что вы сказали правду.

***

-- Вы уже третий раз в этом месяце просите увольнительную из-за неожиданной болезни дедушки.

-- Так точно, я уже и сам думал, не симулирует ли дедушка.

***

-- Рядовой, вы хорошо вытерли пыль на подоконнике?

-- Так точно.

-- А если я сейчас пальцем напишу на нем слово?

-- Мне бы вашу грамотность, господин лейтенант.

***

Некий рядовой был разжалован, когда, узнав, что разговоры о повышении денежного содержания так и остались разговорами, обратился к своему командиру с таким предложением:

-- Сэр, если они не могут повысить наше денежное довольствие, то пусть хоть чаще выдают его.

***

На занятиях по химической защите инструктор написал на классной доске формулу. Затем он повернулся к классу и, назвав имя задумавшегося курсанта, задал вопрос:

-- Что это за формула, курсант Смит?

-- Понимаете, сэр, вертится на кончике языка, а вот вспомнить не могу, -- начал выкручиваться курсант.

-- В таком случае, -- сказал инструктор, -- вы лучше сплюньте. Это люизит.

***

После подъема солдат рассказал своему приятелю, какой видел сон:

-- Мне приснилось, что на меня набросились двадцать солдат противника, чтобы захватить меня в плен.

-- Тебе надо было проснуться.

-- Чтобы они подумали, что я испугался?

***

После занятий по строевой подготовке новобранец сказал своим товарищам:

-- Все-таки я сумел одурачить нашего инструктора по строевой подготовке, когда он поставил нас по стойке «смирно».

-- Это каким же образом? -- спросили товарищи.

-- Я сделал фигу из пальцев на ноге.

***

Заряжающий обратился к командиру батареи с просьбой о переводе его в другой огневой взвод.

-- Почему вы просите об этом? -- спросил командир.

-- Из-за шума. Я готов стрелять хоть целый день, но наш лейтенант беспрестанно что-то напевает.

***

Кинооператоры министерства бороны Великобритании отсняли учебный фильм о действиях гаубичного расчета. При просмотре фильма один эпизод озадачил всех присутствующих: когда орудие было подготовлено к стрельбе, один из номеров расчета отбежал в сторону шагов на двадцать и оставался там,

пока орудие вело огонь.

Объяснения дал приглашенный на просмотр ветеран-артиллерист:

-- Как же вы не знаете обязанности этого номера? Он должен удерживать лошадей, чтобы они не разбежались, испуганные выстрелами.

***

Сержант только что закончил вводную беседу с механиками-водителями:

-- И я хочу, чтобы вы, ребята, знали -- последние боевые машины могут двигаться быстрее звука. И можно оказаться в госпитале прежде, чем запустите двигатель.

***

-- Сержант, -- сказал полковник, -- представляю вам новобранца Эдгара Флабле. Его имя должно быть вам знакомо. Он автор нашумевшей книги «Нашей армией управляют полоумные».

***

Командир роты был в ярости.

-- Что случилось, сэр? -- спросил его сержант.

-- Только что мне позвонил пьяный рядовой Смит и попросил продлить ему самовольную отлучку.

***

Негр нанимается в армию.

-- Хотите служить в кавалерии?

-- Нет, я бы предпочел пехоту, сэр.

-- Но почему? Служба в кавалерии гораздо престижнее.

-- Понимаете, сэр, когда трубач сыграет отступление, лошадь мне будет только помехой.

***

-- Сколько раз я предупреждал вас, Смит, чтобы вы не опаздывали в строй?

-- Не знаю, сержант. Я думал, вы сами считаете.

***

На утреннем построении сержанту показалось, что один рядовой нарушает равнение.

-- Почему вы не приняли положение «смирно»? -- сделал он замечание рядовому.

-- Я стою по стойке «смирно», -- ответил солдат. -- Это моя форма сидит на мне «вольно».

***

В столовой к дежурному офицеру подошел рядовой:

-- Сэр, я обращаюсь к вам с жалобой. Попробуйте вот это.

Офицер попробовал предложенное и сказал:

-- По-моему, это обычный суп.

-- То же самое я сказал сержанту. А он утверждает, что это кофе.

***

Генерал вызвал своего начштаба и приказал ему подыскать умного и исполнительного офицера.

-- Хорошо, сэр. У меня есть подходящая кандидатура на примете. Что еще?

-- Затем найдите причину для освобождения вас от занимаемой должности.

***

Новоиспеченный капрал жаловался своему другу:

-- Вчера в баре я хотел отметить свое повышение, но бармен оскорбил меня, предложив только пиво.

-- Ну и что ты сделал?

-- Проглотил оскорбление.

***

Инструктор по военной топографии спросил курсанта, какой наилучший способ по определению своего местонахождения он знает:

-- Спросить местного жителя, сэр.

***

По традиции, существующей в армии США, получивший первое офицерское звание должен подарить доллар первому военнослужащему, отдавшему ему честь. Один генерал, приглашенный в военное училище на торжественную церемонию производства курсантов в офицеры, поздравил всех новоиспеченных вторых лейтенантов, стоящих в строю, и отдал им честь, заработав тем самым сразу 200 долларов.

***

В часть был назначен новый командир. Принимая дела, он обнаружил, что его предшественник накопил целый архив бумаг. Новый командир запросил разрешение у вышестоящего штаба сжечь эти бумаги. Ответ пришел быстро: «Бумаги сжечь, но предварительно снять копии».

***

Пехотное подразделение прибыло на стрельбище. Внезапно сержант обнаружил, что ящика с боеприпасами нет.

-- Рядовой Смит, бегом в казарму! -- приказал он. -- Посмотрите, не там ли ящик с боеприпасами.

Молодой солдат бросился выполнять приказание и, вскоре вернувшись, доложил:

-- Так точно, сержант, ящик там. Лежит на своем месте у оружейной пирамиды.

***

Дорожный полицейский остановил военный грузовик, водитель которого наехал на пешехода.

-- Рядовой, как вы могли совершить наезд при свете дня на ровном участке дороги?

-- Я плохо видел дорогу, -- начал оправдываться водитель. -- У нас в части борются за уменьшение числа происшествий и на ветровое стекло налепили наклейку «За безопасность движения».

***

Военный дорожный полицейский был недоволен: дежурство на трассе подходило к концу, а он не задержал ни одного нарушителя правил дорожного движения. Мимо проехал грузовик, и полицейский решил последовать за ним на своем мотоцикле. Они проехали около десяти миль, и водитель не дал ни малейшего повода для неудовольствия полицейского. Наконец полицейский решил остановить грузовик и выразить благодарность водителю за его исключительно осторожное управление машиной. Рядовой Смит посмотрел на полицейского осоловелыми глазами и сказал ему, еле шевеля языком:

-- Когда крепко выпьешь, надо ехать осторожно!

***

Курсант во время учебного вождения жаловался сидящему рядом инструктору:

-- Посмотрите на этих пешеходов! Они не знают элементарных правил уличного движения. Такая неосторожность: одни бегут перед машиной, другие так и лезут под колеса.

-- Спокойно, -- прервал его инструктор, -- давай-ка съезжай с тротуара на проезжую часть.

***

Сидя в джипе, бывший не в духе сержант приказал водителю:

-- Мне что-то не нравятся физиономии вон тех солдат около лужи. Ну-ка дай по газам и обдай их водой.

Водитель послушно нажал на педаль газа и направил джип на лужу, в которую автомобиль буквально нырнул, так что на поверхности остались только головы сержанта и водителя. Это была канава, доверху наполнившаяся водой.

***

На полевых занятиях инструктор по тактике, разрешив курсантам сесть на землю, начал рассказывать о размещении огневых средств на различных видах местности. Один курсант задремал. Инструктор назвал имя заснувшего курсанта, и тот, разбуженный толчком товарища, успел услышать вопрос инструктора, как он оценивает данную местность. Курсант посмотрел вокруг и сказал:

-- Я полагаю, десять долларов за акр будет вполне нормально, сэр.

***

На стрельбище сержант в испуге закричал на новобранца:

-- Прекратите огонь! Вы чуть не попали в нашего полковника!

-- Надо же, первый раз стреляю, и чуть не уложил целого полковника. Разве это не здорово?! -- воскликнул молодой воин.

***

На кормовом флаге завязан узел. Вахтенный спрашивает:

-- Что это за новость?

-- Все в порядке, -- отвечает сменяемый офицер, -- просто адмирал приказал завязать, чтобы не забыть принять таблетку слабительного.

***

Инспектор проверял солдатскую столовую. Его сопровождал сержант, недавно назначенный на должность заведующего столовой и следовавший всем наставлениям и инструкциям.

-- У вас, как я вижу, везде поддерживается уставной порядок, -- отметил с одобрением офицер. -- Единственный недостаток -- слишком много мух.

-- А какое количество мух допускается в столовых по уставу? -- уточнил приверженец уставных требований.

***

-- Наша рота напоминает мне сумасшедший дом, -- сказал один рядовой после первого дня в армии.

-- Не совсем так, -- не согласился другой, -- в сумасшедшем доме начальники -- нормальные люди.

***

-- Солдат ответственен за доброе имя своего подразделения и своего командира, -- поучал инструктор. -- Есть ли среди вас человек, который не вступится за своего командира, если его будут оскорблять?

Из-за последнего стола поднялся рядовой маленького роста.

-- В чем дело, рядовой Джинс? -- воскликнул инструктор. -- Вы не вступитесь за своего офицера, когда его будут оскорблять?

-- О, простите, сэр! Мне показалось, что вы сказали «убивать».

***

-- Я чуть было не повесился, -- сказал солдат своему товарищу.

-- Что значит «чуть было»?

-- Хотел пойти в увольнение, попросил об этом сержанта, а он не разрешил.

***

-- Мне приснился чудесный сон, -- говорит один солдат. -- Как будто бы я не смог заплатить за жилье в казарме и меня выкинули оттуда.

***

В школе военных радистов на экзамене спрашивают:

-- Как устранить эту неисправность в радио?

-- Выключить его, сэр!

***

Солдат, глядя на собаку, злобно лающую на всех прохожих, сказал своему товарищу, что она напоминает ему сержанта Джинса.

-- Почему? -- спросил приятель.

-- Он тоже не может говорить по человечески, только гавкает.

***

После первых дней, проведенных в армии, новобранец интересуется:

-- Сержант, неужели всему этому нельзя научиться по переписке?

***

Командир роты ругал сержанта за беспорядок в казарме. В свое оправдание сержант заявил:

-- Казарма есть казарма, сэр. Единственное, что я могу предложить, чтобы она не выглядела казармой, -- это назвать ее «многоместным номером для холостяков».

***

Сержант Гордон, чемпион части по стрельбе, в этот вечер был настроен сентиментально.

-- Сегодня знаменательный день в моей карьере мастера пулевой стрельбы, -- сообщил он друзьям. -- Вильгельм Телль родился пятьсот лет назад. Он был моим кумиром, когда я был мальчишкой. Я помню, как мы с моим закадычным дружком уходили в сад и там мой друг клал себе на голову яблоко, а я сбивал его из рогатки. Сегодня моему другу исполнилось бы тридцать четыре года.

***

Повар столовой встретил солдат широкой улыбкой.

-- Надеюсь, ребята, сегодня вы не будете меня ругать. Обед получился что надо! Я прочитал в кулинарной книге, что в сублимированные продукты, из которых я готовил блюда в последнее время, надо добавлять воду.

***

Во время учений командир попросил начальника инженерной службы доложить ему, как подразделения переправляются на другой берег реки.

-- Если моя оценка толщины льда на реке была правильной, то они сейчас переправляются по льду, если нет, то вплавь, -- был ответ.

***

Сержант обращается к солдатам:

-- Сегодня есть работа для настоящих лентяев. Поднимите руку, кто хочет ею заняться?

Все солдаты дружно поднимают руки, кроме одного.

-- А ты почему не поднял руку?

-- Лень...

***

-- Каков порядок погрузки членов экипажа эсминца на шлюпки при попадании торпеды?

-- Навалом, сэр!

-- ???

-- B трюмной части эсминца находятся несколько тонн зарядов, сэр!

-- Ну, а если торпеда попадает в машинное отделение?

-- Навалом, сэр!

-- ?????????

-- Экипаж эсминца -- 230 матросов, а шлюпок всего 12, из них нормальная только одна, и то на ней кок за телками плавает, сэр!

-- Ну а почему навалом то?

-- При спасении трупов деликатности не к чему, сэр!

***

Командир отдавал приказ рядовому:

-- Ваша задача провести разведку в тылу противника и нанести все важные объекты на карту. Ясно?

-- Да!

Через два дня рядовой возвратился и доложил:

-- Я не смог выполнить ваш приказ.

-- Почему?

-- Я забыл сказать вам, что не умею читать и писать.

***

-- Повар Смит, вы приготовили сегодня исключительный обед.

-- Неужели, сержант?!

-- Да, даже меня тошнит от него.

***

Новобранец потерял вещевой мешок.

-- Пять суток гауптвахты! Кроме того, у вас из жалования вычтут стоимость этого мешка.

-- Теперь я понимаю, почему капитаны предпочитают тонуть вместе с кораблем.

***

Отделение получило задачу окопаться. Один рядовой обратился к сержанту:

-- Сержант, зачем в век атомной войны мы должны рыть окопы?

-- Почему вы считаете, что будет обязательно атомная война, а не конфликт низкой интенсивности?

-- А что значит конфликт низкой интенсивности?

-- Это когда противник хочет тебя немножечко убивать.

***

Новобранец впервые сел за обеденный стол в солдатской столовой. Он посмотрел на поданную тарелку и спросил у сержанта:

-- Есть ли здесь какой выбор?

-- Есть, -- ответил сержант. -- Хочешь -- ешь, хочешь -- не ешь.

***

Разговаривают два солдата:

-- Что вчера случилось-то?

-- Выхожу я из бара. Вдруг вижу -- на углу стоит военный полицейский и смотрит на меня так, будто у меня нет увольнительной.

-- И что ты сделал?

-- Я посмотрел на него так, будто она у меня есть!

***

Ночь была темной. Часовому хотелось курить.

-- Эй, Мак! -- окликнул он, как ему показалось, своего товарища, проходившего недалеко от поста. -- У тебя нет сигаретки?

И тут он рассмотрел, что окликнул генерала.

-- Виноват, сэр! -- гаркнул он и принял стойку «смирно».

-- Вольно, рядовой, -- отдал команду генерал. -- И считай, тебе повезло, что я не лейтенант!

***

Из письма солдата: «Ты потратила двадцать лет, чтобы научить меня укладывать одежду, снятую перед сном, рано ложиться спать, рано вставать, нормально завтракать, чистить обувь. Здесь в армии я усвоил все это за две недели. Обнимаю тебя, твой сын Джо».

***

Преодолевая учебную полосу препятствий, солдат упал. К нему подошел инструктор по физической подготовке:

-- В чем дело, рядовой Хиггинс?

-- Что-то с ногой, сэр. Кажется, я сломал ее.

-- Тогда не лежите здесь попусту. Начинайте отжиматься.

***

-- Что ты больше всего хотел бы при увольнении из армии? -- спросил рядовой Браун своего приятеля.

-- Я хотел бы, чтобы мне оставили винтовку, -- ответил рядовой Гобс.

-- Зачем тебе винтовка? -- удивился такому ответу приятель.

-- По приезде домой я закопаю ее во дворе. И, когда пойдет дождь я, сидя у окошка, буду приговаривать: «Ржавей, ржавей, железяка чертова!»

***

В пункте приема в армию офицер по определению специальности беседовал с рекрутом.

-- Мы хотели бы определить вас туда, где вы более всего подходите. Какая ваша гражданская специальность?

-- Я был сборщиком налогов.

-- Отлично! Мы сделаем из вас сигналиста. Будете играть сигнал «Подъем» по утрам. Вы уже привыкли к тому, что люди ненавидят вас.

***

Командир дивизии получил по рации донесение от одного из своих подчиненных, что тот со своим подразделением попал в засаду и окружен танками противника.

-- Вы неправильно докладываете, -- ответил генерал. -- Ваше подразделение не окружено. Вы просто наступаете в четырех направлениях.

***

-- Итак, рядовой Смит, поняли ли вы, почему так важно для солдата не терять головы во время атаки? -- задал вопрос инструктор по тактике.

-- Да, сэр, -- ответил ему рядовой. -- Если солдат потеряет голову в атаке, то ему будет не на что надеть шлем.

***

В подразделении американских рейнджеров висел такой плакат: «Если ты убиваешь ради удовольствия, ты садист. Если ты убиваешь ради денег, то ты наемник. Если ты убиваешь ради и того, и другого, то ты рейнджер».

***

Один из рейнджеров подходит к своему начальнику:

-- Сэр, вы знаете, что рядовой Джонсон, по-моему, слишком мягок для того, чтобы быть рейнджером. Поговаривают даже, что во время ссор с женой он избивает свою жену мягкой стороны метлы.

***

Инструктор на занятиях с рейнджерами поучал:

-- Хороший рейнджер всегда внимателен к окружающей обстановке, к людям и зверям. Он должен уметь определять вид животных и даже их число по звуку. Сейчас я посмотрю, на что вы способны.

С этими словами он исчез в кустах, откуда проревел три раза, очень искусно подражая ослу. Вернувшись к группе, он задал вопрос:

-- Ну, какие животные и сколько их было в кустах?

-- Один осел, -- последовал дружный ответ.

***

Сержант делал внушение рядовому за нерадивость, а тот время от времени поглядывал на часы.

-- Что вы все время смотрите на часы, рядовой Мальц? -- рявкнул сержант.

-- Хочу знать, уложитесь ли вы со своей руганью до отбоя?

***

-- Есть ли у кого жалобы в отношении формы одежды? -- спросил сержант новобранцев.

-- У меня с брюками не все в порядке, -- пожаловался один рекрут.

-- Я вижу, что с брюками у вас все нормально, -- успокоил его сержант.

-- Может, это и так, но только они мне жмут под мышками.

***

Один рядовой Монке был большой специалист по части придумывания причин для получения внеочередного увольнения. Однажды он обратился к ротному:

-- Сэр, могу ли я получит увольнение завтра во второй половине дня?

-- Опять что-нибудь с вашей бабушкой? -- с иронией сказал командир.

-- Вы правы, сэр. Завтра она совершает свой первый парашютный прыжок.

***

Солдат в своем письме домой написал: «Эта армейская жизнь так меня измотала, что я стал походить на свою фотографию на удостоверение личности военнослужащего».

***

Молодому человеку страшно не хотелось быть призванным на военную службу, поэтому на медицинской комиссии он сказал старшему врачу, что не может ни есть, ни пить, ни спать.

-- Великолепно! -- воскликнул врач, пожимая молодому человеку руку. -- Побольше бы таких молодых людей, и мы могли бы существенно сократить военные расходы.

***

-- Каково было состояние рядового Джонса сегодня утром? -- спросил врач у дежурной сестры.

-- Мне кажется, он стал приходить в себя: из влитого ему в рот лекарства он начал выдувать пузыри.

***

Часовому строго приказали не пропускать никаких автомобилей на территорию части. Вскоре он остановил автомобиль, в котором ехал высокопоставленный офицер. Выслушав объяснения часового, что проезд запрещен, генерал приказал своему водителю:

-- Ко мне это не относится. Вперед!

Часовой передернул затвор винтовки и вежливо спросил:

-- Простите, сэр. Я служу недавно. В кого мне стрелять -- в вас или в вашего шофера?

***

Солдат, находящийся в отпуске, послал телеграмму своему командиру: «Прошу продлить отпуск на пять дней -- встретил настоящего ангела».

Командир дал ответ: «Рядовому Джонсу предоставлено два дополнительных дня к отпуску для того, чтобы спуститься с небес на землю».

***

В госпитале к выздоравливающему сержанту подошел рядовой первого класса в фартуке и спросил:

-- Вы действительно штаб-сержант?

Сержант с высокомерным видом кивнул.

-- Прекрасно, -- обрадовался рядовой. -- Уверен, что включение вас в кухонный наряд придаст ему определенный шик.

***

Новобранец впервые в жизни заступил на пост и был полон решимости соблюдать все уставные требования. Случилось так, что мимо его поста проходил начальник почты. Часовой остановил его, выяснил, кто перед ним, и разрешил продолжать движение. Однако не успел начальник сделать несколько шагов, как часовой снова подал команду «Стой!». Удивленный начальник обернулся и сердито спросил:

-- В чем дело? Я же объяснил, кто я.

-- Я выполняю требования устава, -- твердо заявил часовой. -- И согласно этим требованиям я должен три раза команду «Стой!», а затем стрелять. Сейчас я подам команду в третий раз.

***

-- Во время наступления я был ранен в грудь, -- сказал капрал.

-- Садитесь! -- приказал ему лейтенант. -- Расскажите все подробнее.

-- Не могу, я еще и отступал...

***

В психиатрической отделении армейского госпиталя пациенты затеяли игру в войну. Один получил сильнейший удар палкой по голове.

-- Почему же ты не падаешь? -- спрашивают его.

-- Я же в танке.

***

-- Некоторые моменты в армейской жизни мне нравятся! -- заявил новобранец.

-- Это какие же? -- спросил его другой рекрут.

-- Когда мы маршируем в столовую.

-- Согласен. Однако между этими моментами больше любить нечего.

***

Военный водитель рядовой Смит был доставлен к начальнику полиции. Начальник обратился к дорожному полицейскому:

-- Итак, вы предполагаете, что водитель управлял грузовиком в нетрезвом состоянии?

-- Здесь и предполагать нечего, -- ответил полицейский. -- Он целый час простоял перед красным фонарем, установленным перед местом, где ведутся дорожные работы ожидая, когда тот сменится на зеленый свет.

***

-- Курсант Браун, -- рявкнул инструктор, -- почему вы не слушаете лекцию?

-- Я слушаю, сэр.

-- Тогда повторите мои последние слова.

-- «Курсант Браун, почему вы не слушаете лекцию?»

***

Инструктор поучал новобранца:

-- Если офицер или сержант прикажут вам прыгнуть с четырнадцатого этажа, вы должны прыгнуть. -- И затем добавил: -- Вы можете задать вопрос о целесообразности приказания, но только после его выполнения. В этом суть демократии в армии.

***

-- У вас сегодня нормальная температура, -- сказал сержант рядовому, потрогав его лоб.

-- А не скажете, какая точно? -- спросил сачок.

-- Где-то между нарядом на кухню и караулом.

***

Сержант отрабатывал с группой новобранцев отдание воинских почестей при погребении.

-- Представьте себе, что я -- гроб с телом покойного, -- сказал сержант. -- Сейчас я пойду между шеренгами, а вы должны принять положение «смирно», повернуть голову в мою сторону и провожать меня, то есть гроб, глазами, поворачивая вслед за мной голову.

Пройдя через весь строй, сержант обернулся и некоторое время пристально разглядывал своих подчиненных.

-- Вы правильно держите руки и головы, но я не вижу печального выражения на ваших лицах. Не пойму, в чем дело, но я вижу в ваших глазах радость.

***

В солдатской столовой повесили плакат: «Пища обеспечивает победу в войне». Через некоторое время какой-то шутник приписал рядом: «Только как противник проберется сюда, чтобы съесть ее и отравиться?»

***

Группа новобранцев прибыла на стрельбище. Командир приказал установить мишени на расстоянии одного километра. Никто из новобранцев, выполняя упражнение, не задел даже края мишени. Командир распорядился уменьшить расстояние до восьмисот метров. Снова все дружно промазали. Командир продолжал сокращать расстояние до тех пор, пока оно стало не больше тридцати метров. Солдаты продолжали мазать. Командир потерял терпение.

-- Примкнуть штыки! -- подал он команду. -- Вперед, на мишени! Это ваш последний шанс.

***

Рота совершала марш в пешем строю, когда наконец была подана команда остановиться.

-- Сержант, -- приказал ротный, -- распорядитесь, чтобы те, кто устал, вышли из строя.

Многие солдаты поспешили воспользоваться предоставленной привилегией.

-- А теперь, сержант, тем, кто остался в строю, объявите отдых, а тех, кто вышел, постройте в походную колонну и продолжайте движение. Сачков надо воспитывать.

***

Первый лейтенант Брюс докладывал генералу о выполнении задачи.

-- Что касается храбрости, проявленной личным составом, то я бы хотел в первую очередь высоко оценить поведение рядового Хикса. Он безусловно заслужил награду за свои отважные действия.

-- А что он сделал?

-- Куда бы я не направлялся, он всюду следовал за мной.

***

Инструктор предложил вводную экипажу бомбардировщика:

-- На борту возник пожар, и вы должны покинуть самолет. Однако фонарь кабины не отстрелился, а крышку штурманского люка заело. Ваши действия, лейтенант Смит?

-- Я буду катапультироваться через фонарь, -- ответил командир воздушного корабля.

-- О'кей, -- сказал инструктор, -- самолет вы покинете, но разобьете голову и погибнете. Второй пилот, ваши действия?

-- Я покину машину через отверстие, проделанное командиром.

***

На строевых занятиях в составе взвода новобранец подвернул ногу и был вынужден покинуть строй. Взводный, не поняв, в чем дело, закричал на солдата:

-- Рядовой Бернс, к какой чертовой матери, по вашему мнению, вы направляетесь?

Рядовой не заставил себя ждать с ответом:

-- А к какой чертовой матери, вы полагаете, я направляюсь?

Командир взвода немедленно остановил колонну и подошел к новобранцу.

-- Что вы сказали?

-- То, что вы слышали.

-- Рядовой Бернс, вы будете у меня заниматься строевой подготовкой до самой ночи сегодня, завтра и послезавтра.

-- Но за что?

-- За сквернословие.

***

Отделение солдат, выделенное на хозработы, дружно отлынивало от него. Один солдат, известный бездельник, закурив, сказал:

-- Самое трудное в ничегонеделании -- это то, что ты не можешь прерваться и отдохнуть.

***

В учебном классе инструктор, задав вопрос курсанту, не получил ответа.

-- Почему вы не отвечаете на мой вопрос?

-- Я покачал головой в ответ, сэр.

-- Значит, просто не расслышал, что там у вас прогремело в голове.

***

Инструктор обучал солдат метать ручные гранаты.

-- Наберитесь храбрости, выдерните чеку, досчитайте до двадцати одного и затем бросайте гранату.

К своему ужасу он увидел, как очередной солдат продолжает держать гранату больше положенного времени.

-- Почему вы не бросаете гранату?! -- закричал он.

-- А я умею считать до ста, -- ответил солдат.

***

-- Рядовой, почему у вас на форме нет эмблем нашего рода войск?

-- Я не хочу раскрывать, к какому роду войск принадлежит наше подразделение, сержант.

***

На вечерней поверке сержант приказал:

-- Рядовой Смит, выйти из строя на два шага.

-- Рядовой Смит находится в госпитале, -- ответил один из солдат.

-- Тихо! -- потребовал сержант. -- Каждый отвечает за себя.

***

На гауптвахте сосед по камере спросил рядового, за что он здесь оказался.

-- За сновидения.

-- Ну и строгости у вас в части! Вам что же, запрещают видеть сны?

-- Этот сон я видел, когда находился на посту.

***

В армии для предотвращения несчастных случаев часто повторяют, что «и незаряженное ружье раз в год стреляет». Однако с изобретением автоматической винтовки ситуация осложнилась: пока сообразишь, что винтовка заряжена, она уже двадцать раз выстрелит.

***

-- Что ты пьешь, приятель, чай или кофе?

-- Понятия не имею. Сержант, заведующий столовой, ничего не говорит.

***

Рядовой Доукс собрался вечером пойти в «самоход» на свидание с девушкой. Он предупредил об этом своего друга, который дежурил на КПП.

-- Хорошо, -- сказал друг. -- Только учти, к твоему возвращению будет не моя смена. Поэтому запомни пропуск на эти сутки -- «Идиосинкразия».

-- «Иди...» Куда, говоришь?

-- «Идиосинкразия».

-- Произнеси, пожалуйста, по буквам.

-- «И-д-и-о-с-и-н-к-р-а-з-и-я».

Рядовой Доукс тяжело вздохнул и произнес:

-- Придется остаться в казарме.

***

Врач проверяет психическое состояние солдата.

-- Рядовой Дин, бывает ли с вами такое, что вы слышите голоса, но не знаете кто говорит и откуда?

-- Да, сэр.

-- Когда это бывает?

-- Когда я снимаю трубку телефона.

***

-- Сержант, в какое время обычно солдаты идут на хозяйственный работы в этой части?

-- Слушай, новобранец, в нашей части никто не ходит на работу. Личный состав просыпается, уже окруженный ею.

***

-- Капитан Хендерсон, -- сказал военный прокурор, -- объясните военному суду высшей инстанции, что произошло у вас в роте седьмого сентября.

-- В этот день я проводил занятия по строевой подготовке и подал рядовому Гейнсу команду «Бегом!», но он ее не выполнил. Я вновь подал команду «Бегом!». Но рядовой продолжал идти шагом.

-- Рядовой Гейнс, -- обратился председатель суда к нарушителю дисциплины, -- отказываясь выполнять приказания офицера, вы тем самым совершаете серьезное преступление. Почему вы не выполнили приказ?

-- Сэр, -- ответил рядовой, -- как вы знаете, согласно уставу после предварительной команды должна подаваться исполнительная команда.

-- Да, это так, -- подтвердил председатель суда.

-- Но все дело как раз в том, что капитан подавал только предварительную команду «Бегом!», а исполнительную команду «Марш!» не подавал.

Решением суда рядовой Гейнс был признан невиновным

***

Молодой курсант военного флота определяет свое местоположение и объявляет результаты адмиралу. Тот встает по стойке «Смирно», снимает фуражку.

-- Я прошу прощения, г-н адмирал, это что, традиция на судне -- хранить минуту молчания, когда определяют местоположение?

-- Нет, мой юный друг, но, если верить вашим расчетам, то мы находимся в Шартрском Соборе!

***

Катер американской береговой охраны патрулирует около берега. Туман, ни черта не видать. Вдруг в тумане появляется какой-то силуэт. Командир хватает мегафон и кричит:

-- Немедленно определите себя!

-- Я сказал, немедленно определите себя, иначе я вас всех сейчас к чертям разнесу!!

-- Еще тридцать секунд, и я открываю огонь!!!

Ленивый голос из тумана:

-- Открывайте огонь, когда будете готовы. Перед вами линкор «Миссури»

***

Человек, проходя по военному кладбищу, читал надгробные надписи. Его внимание привлекла могильная плита, на которой было написано: «Здесь место успокоения Джона Гринвуда, великого генерала и хорошего человека».

-- Опять в Пентагоне экономят, -- проворчал прохожий. -- Уложили двух покойников в одну могилу.

***

Старший вербовочного пункта обращается к подчиненным:

-- Почему вы взяли на службу этого типа? На мой взгляд, он абсолютно не подходит: у него хромота, косоглазие, а вдобавок ко всему еще и горб!

-- Зато когда он дезертирует, найти его будет довольно просто.

***

Специалист по научной организации труда знакомил начальника штаба с персональным компьютером:

-- Это устройство, сэр, уменьшит наполовину объем выполняемой вами работы.

-- Отлично! Установите в моем кабинете два таких компьютера.

***

На военном параде проходит пехота, танки, пушки. После парада отец спрашивает маленького сына:

-- Ну, как ты думаешь, что прошло лучше всего?

-- Мороженое, папа.

***

Новобранец ищет себе койку в казарме. Спрашивает старослужащего:

-- Сколько вам еще служить?

-- Я здесь навсегда.

-- Тогда я займу койку поближе к выходу, мне служить только два года.

***

В министерстве сухопутных войск США началась очередная кампания по сокращению кадров, для чего была создана комиссия. Член комиссии, зайдя в один из отделов, спросил офицера:

-- Скажите, чем вы здесь занимаетесь?

Офицер, которому осточертели подобные кампании, в сердцах ответил:

-- Ничем не занимаюсь!

Член комиссии понимающе кивнул, сделал запись в блокноте и спросил другого офицера:

-- А какую работу выполняете здесь вы?

-- Тоже никакой, -- ответил офицер, солидаризируясь со своим товарищем.

-- Делаем вывод, -- подвел итог опроса член комиссии, -- налицо дублирование должностей.

***

При проверке порядка в казарме лейтенант обнаружил в мешке для грязного белья книги. Он устроил разнос виновному рядовому и затем спросил у него, почему он хранит книги в таком месте.

-- Потому что это порнографическая литература, -- смущенно ответил солдат.

***

Во время сильной грозы сержант, зайдя в казарму, увидел рядового валяющимся на кровати.

-- Уже три часа, -- возмутился сержант, -- и согласно распорядку дня вы должны поливать траву.

-- Но, сержант, -- возразил солдат, -- вы же видите, какая бушует гроза.

-- Это не причина! У вас есть плащ-накидка.

***

Инструктор на занятиях по инженерному делу задал такой вопрос будущим офицерам:

-- Представьте себе, что трёхметровая мачта с флагштоком упала. В вашем распоряжении сержант и отделение из восьми человек. Ваши действия?

Посыпались предложения, как с помощью тех или иных технических приёмов установить мачту.

-- Неправильно, всё неправильно! -- сказал в ответ инструктор. -- Вы просто должны приказать: «Сержант, поставьте мачту на место».

***

Солдаты сидели в траншее. Один из них, суровый техасец, не торопясь свернул самокрутку, взял ее в рот и приподнял голову так, что цигарка высунулась над бруствером. Тут же последовал выстрел вражеского снайпера. Пуля чиркнула по кончику цигарки и подожгла ее. Техасец откинулся на спину, задымил табаком и произнес:

-- Снайпер ни разу не подвел. Экономит мне спички.

-- Но разве это не опасно?

-- Нет, я курю не затягиваясь.

***

Инженер подразделения закончил доклад, посвященный средствам механизации работ. Поднялся сержант и глубокомысленно сказал:

-- Я только что придумал, как можно облегчить труд пятидесяти человек. Следует направить туда двести солдат!

***

Начальник строевого отдела части находился в госпитале на излечении после перенесенной операции. Ему принесли в палату цветы и открытку, подписанную всеми сослуживцами. Рассматривая открытку и подписи на ней, офицер отметил:

-- Все-таки у нас сильно раздуты штаты.

***

Рядовой был вызван к командиру:

-- Зачем вчера в увольнении, гуляя в зоопарке, вы бросили гранату со слезоточивым газом, предназначенную для разгона демонстраций, в водоем с крокодилами?

-- Я хотел увидеть наконец крокодиловы слезы, сэр, -- ответил любитель биологии.

***

Женщина рассказывает своей подруге:

-- Мой муж в свое время был офицером и участвовал во многих битвах. Ему не везло: в каждом сражении он терял то руку, то ногу.

-- И во скольких сражениях он участвовал?

-- В восьми, -- с гордостью ответила боевая подруга.

***

Занявшее оборону подразделение ожидало нападения превосходящих сил противника. Командир старался поднять боевой дух своих солдат:

-- Ребята, надо сохранять хладнокровие. Хладнокровие -- главная вещь для солдата в бою!

-- Сэр, -- отозвался один солдат, -- у меня такая холодная кровь, что даже зуб на зуб не попадает.

***

На беговой дорожке группа солдат приготовилась к бегу и ожидала, когда сержант даст старт из стартового пистолета. Женщина, наблюдавшая за этими соревнованиями, сказала своей подруге:

-- Посмотри на этих несчастных солдат: им приходится все делать под дулом пистолета.

***

Капитан, желая подбодрить своих солдат на полове препятствий, обратился к ним с такими словами:

-- Представьте себе, что в конце полосы вас ждет прекрасная блондинка.

Тут же последовала реплика:

-- Пусть лучше будет рыжая страхолюдина. Тогда она сама бросится нам навстречу, и нам не надо будет бежать до конца полосы!

***

Два молодых солдата из учебного подразделения обменивались приобретенным опытом по части субординации. Один из них сказал:

-- В разговоре с офицером последнее слово остается не за солдатом.

Другой возразил:

-- Последнее слово остается за солдатом, но он никогда не произносит его вслух.

***

Рядовой:

-- Доктор, у меня боли в брюшной полости...

-- Брюшная полость у офицера, у капрала -- живот, а у рядового брюхо! Здоров, иди в строй...

***

Один офицер квартирмейстерской службы утверждал, что у армейского обмундирования существуют лишь два размера: слишком большой и слишком маленький.

***

Лозунг «Не откладывай на завтра то, что можешь сделать сегодня», вывешенный в учебном подразделении, чтобы повысить у курсантов рвение к учебе, возымел странное действие. Почти половина личного состава ушла вечером в самовольную отлучку.

***

Три солдата с признаками умственного расстройства из-за перенесенной контузии в бою были доставлены в госпиталь. Их сопровождал молодой врач в звании сержанта. День прошел, второй и третий, а молодой доктор все не возвращался в свою часть. Командир части позвонил в госпиталь и спросил, прибыли ли к ним три пациента.

-- Четыре пациента, а не три, -- последовал ответ.

-- Что вы подразумеваете под словами «четыре пациента»?

-- Трех солдат и одного сержанта, страдающего манией величия и утверждающего, что он доктор. Его случай самый сложный из всех.

***

В пункт вербовки новобранцев вошел солдат.

-- В чем дело, рядовой? -- спросил офицер.

-- Видите ли, -- начал солдат, -- месяц назад вы так красиво расписывали прелести армейской жизни, что я с радостью пошел служить. Не могли бы вы повторить все это еще раз, а то я начинаю ненавидеть армейскую жизнь, сэр.

***

Командир дивизии решил зайти в казарму одного из подразделения. Перепугавшийся дневальный вскочил, вытянулся и, забыв уставные требования, произнес:

-- Доброе утро, сэр!

Командир дивизии рассматривал дневального целую минуту, которая показалась тому целой вечностью, и наконец сказал:

-- Надеюсь, что в следующий раз, когда я приду, я дождусь от вас отдания чести, а не доклад о погоде, который к тому же неточен.

***

Остановив рядового, не отдавшего ему честь, офицер сказал:

-- Послушайте, рядовой, вы что, не видите, какая на мне форма?

Солдат внимательно осмотрел офицера с головы до ног и сказал:

-- Вам повезло, сэр! А теперь посмотрите, что мне выдали!

***

Капитан, который знакомится с новым пополнением, обращается к сержанту:

-- А почему вы их так странно поставили: все высокие, крупные новобранцы впереди, а маленькие, плюгавые -- сзади?

-- Извините, сэр, но на гражданке я держал фруктовую лавочку.

***

Военный водитель, ведя машину ночью, уснул за рулем. Проснулся он тогда, когда грузовик, проломив стену, въехал в придорожный коттедж, разбудив хозяев. Водитель выбрался из кабины и не нашел ничего лучшего, как спросить, как ему проехать на военную базу. Хозяйка дома холодно ответила:

-- Прямо через кухню, затем налево, на пианино, и дальше вдоль по холлу.

***

Рядовой предстал перед командиром роты за оскорбление сержанта.

-- Вчера, когда вы вернулись из увольнения, вы назвали сержанта лжецом?

-- Да, сэр!

-- И чокнутым?

-- Да, сэр!

-- А пучеглазым слабаком, косолапым истуканом и хриплым индюком вы его называли?

-- Вот этого я уже не помню, сэр!

***

-- Так вот, дружище, должен тебе признаться, что сержант меня явно недолюбливает.

-- Откуда ты это взял?

-- Как откуда? Когда он обучал меня метанию гранаты, то сказал, чтобы я, держа ее в зубах, выдернул чеку правой рукой и метнул ее подальше. Понимаешь?..

***

Сержанта спросили:

-- Почему вы берете себе во взвод только женатых солдат?

-- Они хорошо разбирают приказ, даже если на них кричать...

***

Сержант -- солдату:

-- Ты должен отвечать «Есть!», а не «Да, милая».

***

Молодой фермер, призванный на военную службу, в письме домой написал: «Эта армейская жизнь -- сплошное удовольствие. Можно валяться в постели до пяти часов утра».

***

Полковой дирижер, набиравший музыкантов среди новобранцев, подошел к рядовому.

-- Вы играете на каком-нибудь инструменте? -- спросил он.

-- О да, но только дома.

-- Чудесно, а какой ваш инструмент?

-- Вторая скрипка, и то у жены, сэр!

***

Солдат отпросился домой на несколько дней, ссылаясь на роды у жены. По возвращении в казарму офицер спрашивает:

-- Так кто у тебя родился, мальчик или девочка?

-- Откуда мне знать? Это выяснится только через девять месяцев.

***

Храбрый Джон отправляется на войну с луком, но без стрел.

-- Как же ты будешь стрелять? -- спрашивают его.

-- Ничего, вражеские прилетят.

-- А если не прилетят?

-- Тогда и войны не будет.

***

-- Винтовка для солдата -- лучший друг, не правда ли?

-- Не знаю, господин генерал! Вчера, когда я ее чистил, она выстрелила мне в ногу!

***

Солдаты одного подразделения подобрали во время учений симпатичного бульдога и, отнесясь к нему как к своему талисману, дали ему кличку Сержант. В казарме для него был выделен укромный уголок, а на одеяльце, которым его укрывали, было выведено три лычки. Как-то общий любимец забрался в канцелярию и сжевал там кипу каких-то документов.

-- Ты почему не прогнал этого стервеца, когда он здесь появился? -- напустился на дневального дежурный офицер.

-- Простите, сэр, но я не посмел этого сделать, ведь он старше меня по званию.

***

Девушка получила письмо от своего приятеля, который служил недалеко от Фолклендских островов. В конверте вместо письма она обнаружила короткую записку: «Ваш друг все еще любит вас, но он слишком много болтает. Цензор».

***

В одном из пригородных отелей Плимута гости были подняты ночью с кроватей истошным криком, доносящимся из коридора. Приоткрыв двери, они увидели забавную картину: за хорошенькой девчонкой в неглиже гнался как сумасшедший совсем голый джентльмен. На следующий день выяснилось, что этим Ромео был не кто иной, как майор британской армии. Майор был отдан под суд, но защитник выиграл процесс, сославшись на параграф армейского устава, который гласит:

«Для офицера не обязательно носить форму, когда он занимается тем видом спорта, для которого требуется соответствующая одежда».

***

-- Рядовой, назовите вашу любимую книгу, -- попросил капеллан.

-- Книга больных, святой отец.

***

-- Каждый раз, когда я смотрю на дедушкину саблю, меня охватывает желание воевать.

-- Да?

-- Но когда я смотрю на его деревянную ногу, это желание быстро остывает.

***

Сторож военных казарм придумал, как сохранить зеленую траву около зданий, т.к. табличка «По газонам не ходить» никакого действия не возымела. Вместо этого он написал: «Военный объект. Прохожие будут забраны в армию». С тех пор все стало нормально.

***

Когда срок службы матроса Брауна подошел к концу, приятель спросил его, что он собирается делать дальше.

-- Я положу весло на плечо и буду идти в сторону от берега до тех пор, пока местные жители не начнут спрашивать, что это я несу на плече. Вот в этом месте я обоснуюсь и буду жить там до самой смерти.

***

"Дорогая мама, я вступил в ВМС, потому что мне нравились чистота и порядок, поддерживаемые на кораблях. Но только неделю назад я понял, кто поддерживает этот порядок и чистоту».

***

На линкор был разрешен свободный доступ посетителей. Гид привлек внимание посетителей к медной табличке, прибитой к палубе, и объяснил, что на этом месте упал их капитан.

-- Ничего удивительного, -- заметила одна пожилая дама. -- Я и сама чуть не упала, споткнувшись о нее.

***

Моряка спросили, совершил ли он какие-нибудь подвиги на море.

-- Конечно, -- был ответ, -- однажды я спас весь экипаж нашего линкора.

-- Неужели! Каким образом?

-- Я пристрелил корабельного кока, -- скромно ответил герой.

***

Дежурный офицер с мостика пытается по переговорному устройству отдать команду в машинное отделение:

-- Эй, есть там какой-нибудь идиот на том конце?

-- Вы ошиблись, сэр, идиот на противоположном конце.

***

Атомной подводной лодке предстоял поход к Северному полюсу с прохождением подо льдами. Молодой матрос Джон Блант, испытывая волнение перед этим походом, приставал к своим старшим товарищам с различными вопросами о возможных опасностях. Однажды он спросил одного «морского волка»:

-- Что будет, если наша подлодка, плывя под водой, врежется в подводную часть айсберга?

-- Айсберг, -- был ответ, -- как плыл, так и будет плыть, как будто ничего не случилось.

***

Во время военных маневров объявлено, что мост условно «взорвано». Поставленный у моста часовой не пропускает по этой причине какую-то женщину. Та, разозлившись, поворачивается к другому солдату:

-- Но ведь мост абсолютно целый! А этот сумасшедший утверждает, что мост взорван!

-- Не могу ничего сказать, мадам. Я сам уже два дня как убит.

***

-- Итак, вы служите на подлодке? -- спросила назойливая соседка прибывшего на побывку моряка. -- Я что вы там делаете?

-- Моя задача -- бежать на нос, когда лодка всплывает, и удерживать его, чтобы лодка снова не ушла под воду, -- ответил подводник.

***

Капитан указал новому рулевому на Полярную звезду и приказал ему держать курс прямо точно на нее. Некоторое время все шло нормально, но затем рулевой почувствовал себя в затруднении и позвал офицера.

-- Сэр, я уже прошел под этой звездой. Прошу указать мне новую.

***

Один адмирал любил давать неожиданные вводные. Поднявшись однажды на корабль, он снял фуражку, бросил ее на палубу и объявил матросам:

-- Это бомба. Ваши действия?

Один молодой матрос, не долго думая, ударил ногой по фуражке так, что она улетела за борт. Все затаили дыхание, глядя на адмирала. Тот указал на плавающую в воде фуражку и дал новую вводную:

-- Человек за бортом!

***

Сержант читает лекцию о знаках отличия:

-- По чему вы узнаете полкового врача? -- спрашивает он одного их новобранцев.

-- По аптечному запаху, сэр!

***

Сэнди Маккой, гордившийся первым офицерским званием, был смыт волной за борт во время шторма. Плывя изо всех сил вслед за кораблем, он услышал, как на палубе раздался крик: «Человек за бортом!». Выплюнув воду, он крикнул:

-- Не просто человек, а еще и офицер.

***

Курсант военно-морского училища сдавал экзамены. Принимавший экзамены адмирал попросил курсанта назвать имена трех самых знаменитых английских адмиралов.

-- Нельсон, сэр, -- начал курсант, -- затем Дрейк и... Прошу прощения, сэр, как ваше имя?

***

В штабе части зазвонил телефон.

-- Говорит Нелли Браун, -- прозвучало в трубке. -- Правда ли, что уволенный из армии может пользоваться бесплатным лечением в течение определенного времени?

-- Да, это так, -- подтвердил офицер.

-- Распространяется ли это на женщин-военнослужащих?

-- Конечно.

-- И даже если женщина-военнослужащая оказалась в положении во время службы?

-- Гм... -- задумался на мгновение штабист, но быстро нашелся: -- Вы можете применить здесь положение, по которому военнослужащий имеет право пользоваться бесплатным медицинским обслуживанием, если он получил телесное повреждение при исполнении служебных обязанностей.

***

Надпись на месте захоронения армейского мула: «Здесь лежит мул Маги, любимец подразделения, который за свою жизнь лягнул двух полковников, четырех майоров, десятерых капитанов, 24 лейтенанта, 42 сержанта, 486 рядовых и одну мину».

***

-- А если в бою патроны кончатся, что делать?

-- Стрелять дальше, чтобы ввести противника в заблуждение.

***

Командир роты выговаривает солдатам:

-- Вы, негодяи! Заставляете меня, интеллигентнейшего человека части, объясняться с вами на понятном для вас языке, отчего у меня начинает болеть голова и, как следствие, страдает вся моя семья...

***

Рядовой пехотинец обратился к командиру с просьбой предоставить ему трехдневный отпуск.

-- Зачем это вам?

-- Моя жена получила звание сержанта, и я хочу съездить к ней.

-- Зачем?

-- Это моя мечта, сэр, оттрахать сержанта.

***

Комендант прохаживается за строем вместе с инспектирующим генералом.

-- Никогда еще не видел столько грязных головорезов! -- возмущается генерал.

-- А вы никогда еще не ходили сзади строя.

***

Командир, увидев нулевые результаты стрельбы рядового Гибсона, изменился в лице. Рядовой Гибсон еще больше расстроился и воскликнул:

-- Да от таких результатов я готов застрелиться!

-- Застрелиться, говорите? -- переспросил командир. -- Интересно, с какого раза вы попадете в себя?

***

В Северной Атлантике в штормовую погоду на пересекающихся курсах встретились два эсминца, на одном из них были сломаны мачты.

-- Что случилось? -- запросили с одного другого.

-- Зацепился за очень низкое облако.

***

Два солдата явились к командиру:

-- Дайте мне, пожалуйста, увольнительную на две недели, хочу жениться.

-- Дайте и мне, пожалуйста, увольнительную, я тоже хочу жениться. Только мне нужно двадцать дней.

-- А почему вам нужно на пять дней больше?

-- Мне еще надо найти невесту.

***

Генерал заходит в арсенал и видит, что караульный стоит небрежно опершись на винтовку и не обращает на него ни малейшего внимания.

-- Да ты знаешь, кто я? -- грозно спрашивает генерал!

Караульный лениво поворачивает голову и кричит внутрь помещения.

-- Господин сержант, тут явился какой-то старикашка, позабывший уже кто он такой.

***

Солдат, изрядно перебрав, еле-еле добрел до казармы и свалился там в выгребную яму. Его оттуда с большим трудом вытащили и привели в чувство.

-- Ну, ты и хорош! На какую же глубину ты провалился?

-- По колено!

-- А, что же ты сам не мог оттуда выбраться?

-- А я упал вниз головой!

***

Сержант проводит инструктаж перед высадкой на остров, занятый японцами:

-- Во время преодоления прибрежной полосы опасайтесь акул и барракуд. На берегу смотрите, не наступите на ядовитую змею, их здесь много. Не срывайте ягод и плодов -- можете отравиться. Не пейте воду из местных источников -- можете заразиться тропической лихорадкой. Кроме того, опасайтесь хищников и ядовитых насекомых. Все понятно, вопросы есть?

-- Есть, сэр. Скажите, а зачем нам отвоевывать у японцев такой остров?

***

В военно-морском училище на экзамене курсанту был задан вопрос:

-- Кем был Джордж Вашингтон: солдатом или моряком?

-- Конечно, он был солдатом, ведь у нас висит картина, на которой он пересекает реку Делавэр, стоя в лодке. Каждый моряк знает, что это нельзя делать.

***

Командир батальона австрийской армии описывает солдатам боевую ситуацию:

-- Неприятель находится сзади от нас, слева, справа и впереди. Уж теперь он от нас не скроется!..

***

Моряк рассказывал истории, от которых у молодой женщины волосы вставали дыбом.

-- И вот я увидел торпеду, которая шла точно на наш корабль, -- нагонял страху рассказчик.

-- О господи! -- выдохнула женщина. -- Надеюсь, это была наша торпеда?!

***

Пожилая дама была удостоена чести участвовать в церемонии спуска на воду нового авианосца. Взглянув на бутылку с шампанским, она спросила:

-- С какой силой должна я ударить этой бутылкой о корабль, чтобы он сошел на воду?

***

Корабль был торпедирован и начал тонуть. Один новичок в морском деле, увидев, что бывалые матросы привязывают себя к различным предметам, привязал себя к якорю.

***

Майор ВВС решил остановить военнослужащего, не поприветствовавшего его отданием чести, и сделал ему внушение о воинской вежливости.

-- Сержант! -- окликнул он, но военнослужащий даже не обернулся. И тут майор разглядел, что перед ним не сержант, а старшина ВМС.

-- Почему вы не выполняете приказания старшего по званию? -- спросил он старшину, все-таки остановив его.

-- Но, сэр, -- объяснил старшина, -- я и не знал, что вы обращались ко мне. Я не сержант.

-- В таком случае скажите, какое звание вы имели бы в ВВС?

-- О! -- воскликнул старшина. -- В ВВС, полагаю, я был бы майором.

Автоинспекторы

***

Едет шофер. Одной рукой за руль держится, а другой девушку обнимает. Гаишник ему кричит:

-- Гей, двумя руками надо!

-- Сам знаю, не маленький! Но как я машину вести буду?

***

Мужчина с дамой нарушает правила уличного движения. Милиционер:

-- Платите штраф!

-- А Героев Советского Союза вы тоже штрафуете?

Милиционер извиняется и отходит. Дама:

-- А разве ты Герой Советского Союза?

-- Нет, я просто спросил.

***

Пустынная дорога, где-то вдалеке стоит одинокий фонарь, к нему подъезжает машина, оттуда вываливается в сосиску пьяный мужик:

-- Ну не пил я, капитан, гадом буду!!!

***

Останавливает гаишник машину. Водитель, возмущенно:

-- Но, я же ничего не нарушил!

-- А моя семья не может ждать, пока вы что-нибудь нарушите.

***

Гаишник останавливает машину с правым рулем:

-- Разве вы не знаете, что у нас в стране правостороннее движение? Почему у вас машина с правым рулем?

-- А я ее из Японии в Англию перегоняю!

***

Инспектор ГАИ останавливает водителя:

-- Вы превысили скорость.

-- Какой же русский не любит быстрой езды? -- говорит нарушитель.

-- Ваши права!

-- Какие у еврея права? -- отмахивается водитель.

***

-- Почему работники ГАИ запрещают ездить в пьяном виде?

-- Да просто завидуют: слишком много удовольствий сразу.

***

Один гаишник на дороге -- просто гаишник, двое -- бригада, трое -- три гада.

***

Тормозит гаишник грузовик. Водитель подсовывает ему липовые документы. Гаишник:

-- Ты думаешь, я лох деревенский? Нет, я городской.

***

Едет мужик на машине, проезжает «кирпич». Останавливает его гаишник и говорит:

-- Вы что, знака не видели? Или не знаете, что он означает?

-- Да нет, знаю, но я думал его сушиться повесили!

***

Трахаются двое в автомобиле. Подходит гаишник. Смотрит -- девочка что надо...

-- О, мужик, я следующий!

-- Ну ладно, -- усмехается тот, -- давно я ментов не драл...

***

-- Как называется вертолет ГАИ?

-- Ментокрылый мусоршмит.

***

-- Кто был на Руси первым гаишником?

-- Соловей-Разбойник! Сидел на перепутье, свистел и дань взимал.

***

-- Водитель, выйдите из кабины! Надо проверить вас на алкоголь.

-- Замечательно! Кто бы возражал? Ближе всего к нам ресторан «Южный», но можно и на пиво... в «Гамбринусе».

***

-- Вы что, не видели знака? Здесь можно ехать только в одном направлении!

-- А я разве еду в двух направлениях?

***

Гаишник останавливает на перекрестке «Москвич» и спрашивает у водителя:

-- Вы любите водить машину?

-- Люблю...

-- Так почему не научитесь?

***

На посту стоит гаишник. Мимо едет бензовоз и, разумеется, гаишник его тормозит.

-- Что такое, почему цепь болтается?

-- Так это для заземления, гражданин начальник. Хоть у кого спроси.

Тормозят такси.

-- Правду говорит, что цепь для заземления?

-- Так точно.

-- Ладно, бензовоз свободен, таксисту остаться. Почему без цепи?

***

Гаишник останавливает мужика, проехавшего на красный свет.

-- Вы проехали на красный.

-- Какой к черту красный, он у вас бледно-розовый.

***

Остановил гаишник за превышение скорости и говорит:

-- Почему вы едете по городу со скоростью 80 километров в час? Платите штраф.

-- Какой час!?? Я за рулём всего 15 минут.

***

Гаишник догоняет машину и приказывает остановиться,

-- Почему вы не остановились, когда я вам свистел?

-- Но я не слышал свистка!

-- Это потому, что вы превысили скорость звука! Так и запишем!!!

***

Стоят на посту два гаишника -- старый и молодой. Старый ушел в будку погреться, а молодой останавливает водителя за превышение скорости. Водитель прилепил десятичную купюру на лоб гаишника и со словами «Подавись, собака» уехал. Тот пришел в будку и рассказал все более опытному коллеге. Тот отлепил купюру со лба молодого, положил в карман и говорит:

-- Это я -- собака, а ты еще щенок!

***

Милиционер останавливает водителя.

-- Вы ехали с недозволенной скоростью.

-- Может быть, но я офицер милиции.

Милиционер записывает что-то в блокнот.

-- Вы слышали, что я сказал?

Милиционер продолжает писать.

-- Я скоро стану вашим начальником!

-- Может быть. Тогда вы вспомните, что я был внимательным подчиненным.

***

Едет с мужик на машине, причем мужик этот очень сильно нетрезв. Ну и по закону подлости останавливает его ГАИ. Мужик выходит из машины, в наглую при менте открывает бутылку пива, при нем же выпивает ее залпом и говорит:

-- А я больше никуда не поеду!!!

***

Инспектор ГАИ:

-- Вы что, не видите, какой знак висит?

Автолюбитель (надевая очки и долго приглядываясь):

-- Точно не скажу, но, по-моему -- мягкий...

***

Едет машина с пассажирами. Вдруг водитель говорит всем:

-- Пристегните ремни, за тем поворотом гаишник любит стоять.

И точно, за поворотом их сразу палочкой к обочине. Гаишник заглядывает и с отвращением говорит:

-- За десять тысяч удавиться уже готовы!

***

Строится город. Сидят проектировщик и мент. Проектировщик:

-- Вот здесь перекресток, движение среднее.

-- Постового поставим.

-- Вот здесь перекресток, движение среднее.

-- Постового поставим.

-- Вот здесь перекресток оживленный, надо руководить движением, что-нибудь поумней надо ставить.

-- Придется на светофор разориться! (со вздохом)

***

По улице едет явно в дупель пьяный водитель. Гаишник его останавливает и довольно спрашивает:

-- Сержант Иванов, ваши документы?

-- Ик..., уволен!

-- Проезжайте...

***

Министр спешит на какое-то заседание и просит шофера прибавить скорость. Но тот боится гаишников. Тогда министр сам садится за руль и развивает бешеную скорость. Машину останавливает милиционер и просит предъявить документы. Министр протягивает служебное удостоверение. Посмотрев на удостоверение, ошеломленный работник ГАИ заискивающе предлагает министру следовать дальше. К нему тотчас подлетает напарник и спрашивает, кто это ехал и почему он отпустил его, не наказав за превышение скорости?

-- Я не знаю, кто это ехал, -- отвечает милиционер, -- но шофер у него министр.

***

-- Может ли осел кормиться на асфальте?

-- Да, если он имеет полосатый жезл.

***

Два школьных приятеля:

-- Что делать после школы собираешься?

-- Пойду инспектором ГАИ. А ты?

-- Я тоже каким-нибудь рэкетом займусь.

***

Инспектор ГАИ останавливает мчащуюся «Волгу»:

-- Водитель, почему не горят задние фонари?

Водитель выскакивает из машины и начинает взволнованно бегать вокруг нее, извергая вопли.

-- Не волнуйтесь, такой пустяк...

-- Вы говорите пустяк-таки, да? Хорошо, а где прицепной фургон, где Сара, теща и мои дети!

***

-- Товарищ водитель, почему ваша пассажирка не привязана ремнями безопасности.

-- Так это же моя жена!

***

Мчась со скоростью сто миль в час, девушка заметила, что ее преследует полицейский, и прибавила скорость. Вскоре за ней увязались еще двое полицейских, а затем еще пятеро. Тут, к ее счастью, показалась заправочная станция, девушка резко затормозила и помчалась в женский туалет. Минут через пять, выходя оттуда, она увидела свою машину, окруженную семью полицейскими, явно ожидающими ее появления. Мило улыбнувшись, девушка проворковала:

-- Надеюсь, теперь вам понятно, почему я так спешила.

***

Полицейский останавливает водителя, который только что наехал на старушку.

-- Почему вы не просигналили, когда увидели, что она стоит на вашем пути?

-- Боялся испугать.

***

-- Покажите ваши права!

-- Извините, я не знаю, где в автомобиле находится эта деталь.

***

Гаишник остановил женщину и спрашивает:

-- Почему вы проехали на красный сигнал светофора?

-- Ну понимаете, у меня красная помада, красная сумочка, красные сапоги, красное платье, красная машина. Ну как я могу во всем этом ехать на зеленый?

***

Гаишник останавливает машину и представляется водителю:

-- Старшина Петренко, еще не завтракал.

***

Гаишник приходит к капитану:

-- Товарищ капитан, у меня сын родился...

-- Выпишем тебе премию 40 рублей.

-- Так ведь сын...

-- Выпишем еще премию 40 рублей.

-- Ну ведь сын!

-- Ладно, бери знак 40 и ставь где хочешь.

***

Гаишник останавливает машину, и спрашивает:

-- Вы почему едете со скоростью 60 км/ч, когда вон там висит знак 40 км/ч?

-- Да я ехал 40.

-- Нет, вы ехали 60.

Тут вмешивается жена:

-- Товарищ милиционер, когда мой муж выпьет -- с ним бесполезно спорить.

***

-- Платите штраф, гражданка, вы превысили скорость, -- говорит милиционер.

-- Извините, пожалуйста, моя машина новая, и всех правил еще не знает.

***

Симпатичная девушка проезжает на красный. Милиционер несколько раз свистнул, она остановилась.

-- Вы слышали как я вам свистел? -- строго спрашивает он.

-- Да, -- отвечает она, -- но сегодня вечером я занята.

***

Подъезжает водитель к гаишнику и начинает его благодарить.

-- За что?

-- Вы вчера мою жену прав лишили!

***

Автоинспектор останавливает машину и просить предъявить техпаспорт.

-- У меня его нет, -- отвечает автолюбитель.

-- То есть как это нет? Автомобиль-то ваш?

-- Мой. Дело в том, что при разводе с женой мы поделили имущество. Мне достался автомобиль, а ей -- техпаспорт.

***

Руководитель организации звонит начальнику автоинспекции:

-- Мы посылаем в командировку за границу водителя автомобиля, но он потерял права. Что делать?

-- Очень просто. Нечего посылать за границу разиню.

***

Автоинспектор останавливает машину :

-- Я вынужден вас оштрафовать за превышение скорости.

-- Что вы, -- запротестовал водитель, -- я ехал не быстрее шестидесяти километров. Не верите -- давайте я проеду еще раз.

***

Милиционер останавливает мотоциклиста:

-- Вы что, не заметили, как потеряли сидевшую сзади жену?

-- О боже, а думал, что оглох!

***

Автоинспектор останавливает автомобиль и спрашивает:

-- Аптечка есть?

-- Нет, но со мной едет медсестра.

***

Милиционер останавливает машину и кричит:

-- Зачем вы дали управление собаке?

-- Извините, но это не моя собака, я еду пассажиром.

***

Автомобилист, уплатив штраф за нарушение правил, смотрит на квитанцию и спрашивает:

-- Почему вы датировали квитанцию понедельником?

-- Не хочу омрачать вам выходные дни.

***

-- Почему вы мчитесь под колеса? Неужели вам нисколько не жаль нервов водителя? -- стыдит пешехода инспектор дорожного движения.

-- Пустое, -- отмахивается тот. -- Моя машина за углом, так что через минуту я сам буду водителем.

***

-- Товарищ инспектор! Вам просто показалось, что я ехал со скоростью 100 км/ч. Скорость была не выше восьмидесяти, нет, не выше шестидесяти. А честно говорить, то и сорока не было...

-- Осторожно! -- останавливает распалившегося водителя инспектор. -- Так вы можете вообще дать задний ход, и на вас налетит следующий за вами автоинспектор.

***

По центру города едет телега. Ее останавливает автоинспектор и спрашивает:

-- Товарищ, разве вы не видели знака, что на лошади по этой улице ездить запрещено?

-- Видел.

-- Так в чем дело?

-- На знаке нарисована одна лошадь, а я еду на двух.

***

-- Почему вы проехали на красный свет?

-- Понимаете, профессиональная привычка. Я фотограф.

***

Гаишник останавливает автомобиль, превысивший скорость.

-- Куда вы так спешите? -- спрашивает он водителя.

-- Домой. Мы встречали Новый год с друзьями, я немного задержался. Жена волнуется.

-- Но ведь сейчас май на дворе.

-- Поэтому и спешу.

***

Три тысячи лохматый год, идут раскопки. Нашли милицейскую палочку. Никто не может понять, что это такое. Решили обратиться к старейшине. Старейшина повертел ее в руках и говорит:

-- Давным-давно жили такие ментозавры из племени Гаи, так они этими палочками себе на хлеб зарабатывали.

***

Из мегафона машины ГАИ:

-- Водитель трамвая, немедленно сверните к обочине и остановитесь!

***

Сотрудник ГАИ стоит на дороге. Останавливает водителя, думает, что сейчас я с него сорву копейку...

-- Ручной тормоз?

-- В порядке!

-- Аптечка в салоне?

-- Имеется!

-- Ремень безопасности?

-- Пристегнут!

-- Ну, тогда дай хоть закурить...

***

Водитель нервно говорит гаишнику, проверяющему у него документы:

-- Только быстрее, а то за мной гонятся ваши коллеги.

***

-- Вы в нетрезвом состоянии совершили наезд на человека, сбили женщину!

-- Товарищ капитан, а в трезвом виде я бы и не смог, честное слово, все-таки жена!

***

Полицейский останавливает пьяного водителя, который едет по левой стороне против движения.

-- Ты куда собрался, приятель?

-- Не знаю, но думаю, что опоздал -- все уже обратно едут.

***

-- Вы даже не слышите, что я кричу, свищу, чтобы остановить машину!

-- Но я же не знал, что это ваш голос. Я думал, что снова кого-то переехал.

***

-- Эй, ты! -- кричит полицейский на мотоцикле, догоняя машину. -- Ты что, не слышишь, что я велел тебе остановиться?

-- Слышал, но мне показалось, что вы сказали: «Доброе утро, сенатор».

-- Не правда ли, -- приятно улыбается полицейский, -- сегодня очень жаркий день, сенатор.

***

Автоинспектор останавливает машину, за рулем которой женщина:

-- Ваши права.

-- Не отбирайте их, пожалуйста, у меня там такая удачная фотография.

***

Дама долго копается в сумочке, потом с очаровательной улыбкой говорит полицейскому:

-- Прошу вас, посмотрите, где мои права. Без очков я не вижу дальше собственного носа.

***

Регулировщик останавливает машину, за рулем которой молодая женщина.

-- Я, наверное, слишком быстро ехала? -- кокетливо спрашивает она.

-- Нет, мадам, вы слишком низко летели.

***

-- Когда вы заметили, что у вас угнали машину?

-- Вчера вечером. Вышел из ресторана, открыл дверцу, сел за руль, хочу тронуться, а машины нет.

***

Молодая женщина остановила машину как раз под знаком запрета стоянки. Подходит автоинспектор:

-- Вы что, ничего не видите?

-- Нет... Ах, простите, инспектор. Я сразу не заметила. У вас новая форма?

***

-- Почему вы ехали быстрее, чем дозволено?

-- Отказали тормоза, и я хотел миновать столб, чтобы не удариться в него, -- ответил тот.

***

Полицейский догоняет на мотоцикле машину, которая нарушила правила. За рулем сидит дама.

-- Ваши права, -- говорит полицейский.

-- Вы уже третий, кто просит меня предъявить права. Неужели вы их никогда не видели?

***

Дама наезжает на регулировщика и кричит:

-- А разве вы могли ожидать другого выхода, коли стоите в самом центре перекрестка?

***

-- Вы знаете, что за эту неделю вы уже сбили пять человек?

-- А сколько можно?

***

Постовой останавливает водителя:

-- Почему за рулем вдвоем сидите?

-- А я думаю! И стоило из-за этого машину окружать!

***

Двое едут в автомобиле на красный свет, их останавливают.

-- Извините, сэр, -- говорит водитель, лихорадочно соображая, как им выкрутиться. -- Я врач и должен быстро доставить больного в сумасшедший дом.

Полисмен насторожился, но пассажир оказался нетерпеливым. Посмотрев на стража порядка, с ангельской улыбкой прошептал:

-- Поцелуй меня, любимая!

***

Водителя, проехавшего по небольшому городку на скорости 120 км/ч, останавливает полицейский и составляет протокол за нарушение правил.

-- С вас сто крон штрафа.

Водитель подает ему двести крон.

-- Я сказал сто крон, -- замечает полицейский. -- Зачем вы даете вдвое больше?

-- Потому что я хочу покинуть ваш паршивый городишко с той же скоростью, с какой въехал.

***

Несмотря на красный свет девушка проскакивает перекресток. Ее останавливает полицейский.

-- Мадам, разве вы не видели красного света? -- интересуется он.

-- Простите, -- отвечает она, -- красный свет я видела, а вот вас не заметила.

***

-- Вы остановили машину прямо на пешеходном переходе. Это запрещено правилами.

-- Ну и что, -- возражает девушка. -- Я ведь открыла дверцы, чтобы люди могли свободно проходить.

***

На шоссе, где скорость ограничена до 60, полицейский останавливает старую помятую машину.

-- Вы оштрафованы, -- объясняет полицейский водителю. -- Вы ехали 80.

-- Извините, а не могли бы вы написать в протоколе, что ехали 120. Я хочу ее продать подороже.

***

Дорожная авария. Полицейский просит женщину-водителя рассказать, как было дело.

-- Как? Я сделала поворот именно в ту сторону, куда показала.

-- Совершенно верно, -- подтвердил другой участник аварии. -- Этим-то дама и ввела меня в заблуждение. Следуя за ней давно, я был уверен, что она снова поедет не туда, куда показывает.

***

-- Сто двадцать километров в час?! Да я ехал от силы с 30!

-- Может быть еще скажете, что стояли на месте?

-- Да в сущности так оно и было!

-- Хорошо, оплатите штраф -- стоянка здесь запрещена.

***

Друзья решили отметить день рождения одного из них в небольшом ресторанчике. По окончании вечеринки именинник направился к своей машине и увидел около нее полицейского, который выписывал штраф за стоянку в неположенном месте. Тогда он позвонил в полицию и сказал, что у него угнали машину.

-- Не волнуйтесь, -- послышался довольный голос полицейского, -- ваша машина брошена недалеко от такого-то ресторана, можете ее забрать.

***

Дорожный патруль остановил машину за проезд на красный свет. Не успел полицейский вытащить блокнот и начать составлять протокол, как из машины раздался чей-то скрипучий голос:

-- Ага! Что я тебе говорила? Разве не предупреждала, что ты позволяешь себе разные нарушения, что ездишь быстро, обгоняешь другие машины, залезаешь за разделительную полосу, не останавливаешься на перекрестках и вообще ведешь себя как распоясавшийся хулиган! Так тебе и надо!

-- Что это за женщина у вас в машине? -- спросил патрульный.

-- Да это моя жена, -- печально ответил водитель.

-- Тогда поезжай, мой друг, -- сочувственно произнес страж порядка, разрывая протокол, -- и дай тебе Бог дальнейшей выдержки!

***

Священник проехал на велосипеде на красный свет. Его остановил полисмен:

-- Очень жаль, святой отец, но я вынужден оштрафовать вас.

-- Сын мой, со мной всегда Бог, и, стало быть, он в эту минуту управлял велосипедом.

-- В таком случае вам придется уплатить еще один штраф за езду вдвоем на одноместном велосипеде.

***

Регулировщик даме:

-- Почему вы ездите без номера?

-- Ну что вы, номер я помню наизусть!

***

-- Но, господин регулировщик, нельзя же так строго относиться к тому, что я один раз не остановился у красного светофора. Зато я столько раз останавливался у зеленого...

***

-- Мисс, вы ехали со скоростью 60 миль в час, -- говорит полисмен.

-- Так это же прекрасно, я только вчера села за руль.

***

Полицейский:

-- Когда вы ехали по шоссе, я сразу определил: по крайней мере, семьдесят.

Женщина-шофер:

-- Ну что вы. Просто эта шляпа меня очень старит.

***

Автоинспектор останавливает машину и говорит водителю:

-- Проверка на опьянение. Пожалуйста, подуйте в эту трубочку.

-- В какую? -- спрашивает водитель. -- В левую или правую?

***

Полицейский останавливает автомобиль. Сидящая за рулем дама спрашивает его:

-- Вы мне напомните о правилах движения или я вам о том, что мой племянник ваш начальник?

***

Женщина ведет корову по тротуару. Подходит полицейский:

-- Вы знаете, что тротуар предназначен только для пешеходов?

-- Конечно. А вы что, хотите сказать, что корова едет на велосипеде?

***

Полицейский спрашивает водителя:

-- Объясните, как произошла авария.

-- Очень просто. Жена сказала, чтобы я повернул направо, а теща -- налево, а я постарался удовлетворить их обеих: я так не люблю скандалов в семье.

***

Автомобиль врезался в столб, стоящий на краю тротуара. Из машины выходит женщина. Полицейский отдал честь:

-- Мадам, вы нарушили...

-- Объясните лучше, что здесь делает этот столб в два часа дня?

***

Автоинспектор останавливает машину:

-- Вы ехали со скоростью 120 км/ч, а разрешено только 60.

-- Так нас же двое!

***

Полицейский остановил машину, нарушившую правила.

-- С вас штраф, -- строго говорит полицейский, -- вы нарушили.

-- Сынок, но ведь я же твоя мать, а ты штраф...

-- Ты должна гордиться тем, что твой сын честно выполняет свой долг, мама!

***

Автоинспектор не верит своим глазам: прямо по тротуару едет машина, впрочем, довольно медленно.

-- Что вы делаете? -- говорит он водителю.

-- Я только что получил права и очень боюсь встречных машин, -- сконфуженно отвечает тот.

***

Полицейский останавливает машину и тщательно ее обследует.

-- Эту развалину я бы даже не рискнул назвать автомобилем! -- заключил он.

-- Именно поэтому у меня нет водительских прав.

***

Священник в своем открытом автомобиле остановился в зоне действия знака «Остановка запрещена». Тут подходит полицейский и говорит:

-- Сожалею, святой отец, но вы согрешили...

***

Дорожный полицейский останавливает машину, за рулем которой сидит дама.

-- Мадам, вы нарушили правила. Уплатите штраф.

Та дернула плечиком, и, скривив губки, сказала:

-- Неужели вы можете принимать деньги от женщины?

***

Авария на площади Теры. Машина разбита вдребезги, из нее с трудом извлекают троих молодых людей, пьяных в доску.

-- Кто вел машину? -- спрашивает полицейский.

-- Никто, -- отвечает один из пострадавших, -- мы все сидели на заднем сиденье.

***

Молодая женщина беспечно въезжает под «кирпич». Полицейский ее остановил и спрашивает:

-- Вы знаете, что это за знак?

-- Понятия не имею, -- ответила женщина, -- но если вам так важно, можно спросить в киоске на углу.

***

Деревенский врач ведет машину на большой скорости. Жена ему говорит:

-- Сбавь скорость, а то полицейский остановит.

-- Ничего, я ему велел весь день лежать дома в постели.

***

В центре Копенгагена в неположенном месте стоит автомобиль. Подошедший полицейский увидел на ветровом стекле записку: «Сел аккумулятор. Ищу буксир».

Через два часа машина по-прежнему стояла на месте, но записка была другая: «Трос порвался. Пошел за механиком».

Еще через час полицейский прочитал новую записку: «Эта машина недорого продается».

***

Полицейский спрашивает у автомобилиста:

-- Вы что, не видели красный свет?

-- Нет.

-- А когда я свистнул, вы тоже не слышали?

-- Нет.

-- А когда я размахивал жезлом и кричал?

-- Нет.

Полицейский зарыдал.

-- Тогда, спрашивается, зачем я тут нужен?

***

Машина проскакивает на красный свет. Свисток полицейского, машина останавливается.

-- Ваша фамилия? -- спрашивает полицейский.

-- Дюпон, -- отвечает водитель.

-- Не валяйте дурака, назовите вашу настоящую фамилию.

-- Ладно, меня зовут Оноре де Бальзак.

Полицейский записывает эту фамилию и вручает квитанцию о штрафе со словами:

-- Вот так бы и сказал. Думали меня надуть, а?

***

Полицейский кричит пешеходу, который, переходя улицу смотрит в небо:

-- Если вы не будете смотреть туда, куда идете, то быстро попадете туда, куда смотрите.

***

Двухэтажный автобус налетел на фонарный столб.

-- Как это случилось? -- спрашивает полицейский у шофера.

-- А я просто проверял билеты на втором этаже.

Институт

***

Читает преподаватель лекцию, вдруг ему в спину кто-то с задних рядов кидает топор. Преподаватель, выдергивая топор из спины и бросая его в пол:

-- Ну я же говорил, кому неинтересно, не приходите!!!

***

Абитуриент приходит с первого экзамена, родители кидаются к нему:

-- Ну, как экзамен?

-- Ничего, только экзаменатор попался какой-то набожный, каждый раз, когда я что-то говорил, он поднимал глаза к потолку и повторял: «Боже мой!».

***

Приемная комиссия в институте. Председатель спрашивает очередного студента:

-- Молодой человек, а почему вы выбрали для поступления именно этот институт?

-- Не задавай глупых вопросов, папочка.

***

Парень по блату поступает в институт. Экзаменатор:

-- А теперь вопрос на засыпку: между кем и кем была русско-японская война?

***

Отличительная особенность памяти у студента: не знал, но вспомнил.

***

-- Ваш диплом трудно читать, -- говорит профессор студенту. -- Работа должна быть написана так, чтобы последний осел мог в ней разобраться.

-- Да, профессор. Что вам непонятно?

***

Hа экзамене по гражданскому праву:

-- Скажите, как вы смотрите на право?

-- Точно так же, как и налево....

***

Профессор спрашивает студентку:

-- И вы можете доказать, что вода притягивает электричество?

-- Да! Каждый раз, как только я залезу в ванную, звонит телефон.

***

-- Лучший способ успокоить девушку, когда она в истерике, -- объясняет психиатр студентам, -- это поцеловать ее.

-- Скажите, профессор, а как проще всего довести ее до истерики?

***

-- Пpофессоp, как вы относитесь к употpеблению студентками косметики?

-- Ну, по крайней мере эти студентки не pевут, получив плохую оценку.

***

Студент выходит из аудитории. Его окружают товарищи:

-- Ну как, сдал?

-- Сдал. Уж он меня топил, топил, а я выплыл.

Когда об этом студенте спросили у профессора, он ответил:

-- Уж я его тянул, тянул, еле вытянул.

***

Встречает мастер своего преподавателя по вышке лет через восемь после окончания вуза, разговорились, вспомнили время былое. Профессор спрашивает:

-- Вот я вам читал три года высшую математику, скажи, в жизни тебе мои знания когда-нибудь пригодились?

Студент, подумав:

-- А ведь был один случай.

-- Очень интересно, расскажите, я его буду на лекциях рассказывать, что высшая математика не такая абстрактная наука и в жизни бывает нужна.

-- Шел я как-то по улице, и мне шляпу ветром в лужу сдуло. Так я взял кусок проволоки, загнул его в форме интеграла и шляпу достал!

***

Диалог на экзамене. Преподаватель:

-- Что такое лошадиная сила?

-- Это сила, какую развивает лошадь ростом в один метр и весом в один килограмм.

-- Да где же вы такую лошадь видели!?

-- А ее так просто не увидишь. Она хранится в Париже, в Палате мер и весов.

***

Поступает абитуриент в институт, сдает историю.

-- Когда было восстание декабристов?

-- В декабре 1825 года, ночью, -- отвечает абитуриент.

-- С чего вы взяли, что ночью?

-- Ленина надо читать! В статье «Памяти Герцена» он так и пишет: «Декабристы разбудили Герцена».

***

Вытягивает студент-химик билет на экзамене, написано -- ацетон. Молчит. Профессор не выдерживает:

-- Ну это же так просто! Ацетон -- это диметилкетон, окисляется с разрывом углеводородного скелета, ну и так далее. Вам все понятно?

-- Да, кроме одного: почему среднее «С» равно нулю?

***

Профессор дружелюбно улыбается экзаменуемому студенту, который явно нервничает.

-- Мы, кажется, уже знакомы, -- ободряюще говорит он. -- Не встречались ли мы раньше?

-- Да, я сдавал вам в прошлом году. Но, к сожалению, провалился.

-- Ну, на этот раз, я уверен, все пойдет отлично. Не помните ли, какой первый вопрос я задавал вам на прошлом экзамене?

-- Вы спросили: «Не встречались ли мы с вами раньше?»

***

Выходит студент из аудитории. Товарищи волнуются:

-- Ну как, сдал?

-- Кажется, сдал...

-- А что он спрашивал?

-- А кто его знает, он же спрашивал по-английски.

***

Экзамен в зооинституте. Студент с бодуна ничего не может вспомнить, профессор изо всех сил пытается вытянуть его на «три»:

-- Ладно, последний, очень простой вопрос. Сколько у коровы сисек?

Студент морщит лоб.

-- Не помню. У доярки -- точно две.

***

В сельхозакадемии профессор принимает экзамен и не знает, что последнему студенту поставить: пять или четыре. Вроде на все вопросы билета ответил. Профессор:

-- А скажите мне: можно ли сделать корове аборт? Я понимаю, вопрос нестандартный. Идите подумайте. Вернётесь через десять минут.

Студент вышел. Думал, думал, ничего не придумывается. Встречает однокурсника-наркомана:

-- Слушай, а можно корове сделать аборт?

Наркоман затянулся, хмыкнул и ответил:

-- Ну ты, брат, и влетел...

***

Студент сдает экзамен по географии. Отвечает плохо. Профессор:

-- Да-а, молодой человек, теперь я вижу, что у вас в голове пустыня!

-- Может быть, но в каждой пустыне, профессор, есть оазис, только глупые верблюды его обычно не замечают...

***

У профессора спрашивают:

-- Скажите, а как вы определяете: какую оценку поставит студенту на экзамене?

-- Ко мне заходит студент, я задаю ему вопрос, он на него не отвечает, мне становится все ясно, я ставлю ему «два» и он уходит.

-- Ну а если он отвечает на этот вопрос?

-- Я задаю ему второй вопрос, он на него не отвечает, мне становится все ясно, я ставлю ему «два» и он уходит.

-- А если он отвечает и на этот вопрос?

-- Я задаю ему еще один вопрос, он на него не отвечает, мне становится все ясно, я ставлю ему «два» и он уходит.

-- И до каких пор это продолжается?

-- А пока мне не станет все ясно.

***

Студент колледжа:

-- Ты что сделал с моей рубашкой?

Сосед по комнате:

-- Отнес в прачечную.

-- О, Боже, что же я теперь буду делать? Ведь у нее на манжетах был записан весь курс истории!

***

На выпускном вечере в институте:

-- Ребята, давайте не терять связь в будущем друг с другом. Ведь мы все такие бестолковые, что наверняка станем начальниками.

***

Студент к врачу приходит и жалуется.

-- Четыре дня не хожу в туалет, наверное, у меня запор, помогите доктор.

Врач его осмотрел, достал из кармана кошелёк и, протягивая деньги студенту, говорит:

-- Сходи, поешь.

***

Ночь. Вторая общага физтеха. На третьем этаже посреди коридора лежит заблеванный студент. Возле него стоят двое и курят. Один другому:

-- Смотри, и он еще говорил, что макароны не ел.

***

Встречаются как-то два студента.

-- Ты сейчас чем занимаешься?

-- Я ра-ра-ра-работаю.

-- А где?

-- На те-те-те-телефонной ста-ста-ста-станции...

-- Чем же ты там занимаешься?!!

-- А я им всем го-го-говорю:"ту-ту-ту-ту-ту-ту»...

***

Два студента встретились как-то вечером во время дождя перед кинотеатром:

-- Послушай, -- сказал первый, -- почему это ты нарядился в мой плащ?

-- А ты что хотел, чтобы я замочил твой новый костюм? -- отвечал второй.

***

Едет студент в автобусе, в руке держит плащ. К нему обращается старушка:

-- Какой же ты худой, наверно, отличник.

-- Нет, хорошист.

-- Садись, я тебе место уступлю.

-- Нет, спасибо, не надо.

-- Ну, если не хочешь, давай хоть твой плащ подержу.

-- Это не плащ, это мой товарищ, так вот он -- отличник...

***

Профессор спрашивает студента:

-- Скажите, пожалуйста, почему животные лижут свои половые органы?

-- Потому что они это могут, профессор!

***

Студент отпрашивается с лекции у профессора.

-- Профессор, у меня ангина!

После лекции профессор возвращается домой и видит, что отпросившийся студент гуляет с потрясающей дамой. Профессор отзывает студента и говорит:

-- Батенька, с такой ангиной вам надобно лежать в постели!

***

Студент на пятом курсе говорит матери:

-- Сегодня вот экзамен сдаю.

-- Какой?

-- Не знаю пока. Вот приду в институт, там ребята скажут.

***

Экзамен в строительном институте. Профессор спрашивает у студентки:

-- Зачем в жилых домах лестничные площадки?

-- Ах, профессор, зачем задавать такие интимные вопросы...

***

Экзамен по биологии. К экзаменационному столу подходит девушка. Профессор:

-- Скажите пожалуйста, мужчина во время спермоизвержения сколько выделяет спермы?

Девушка, немного подумав:

-- Полный рот.

-- Нет, нет. Мне не объем нужен, а количество.

-- А, ну тогда два глотка!

***

Студентку спрашивают:

-- В чем разница между ректором, студентом и трамваем?

-- Между ректором и студентом -- никакой, а под трамваем не была.

***

Во время сдачи экзаменов профессор спрашивает студента:

-- Почему Вы так сильно волнуетесь? Боитесь моих вопросов?

-- О, нет, профессор! Я боюсь своих ответов.

***

В середине экзамена старый профессор прокашлялся и скромно обратился к аудитории:

-- Не будет ли кто-нибудь из студентов, не переписывающий сейчас текста из учебника, настолько любезным, чтобы дать мне эту книгу на несколько минут? Я ее тут же верну.

***

Ловит студент преподавателя пересдать экзамен. Наконец-то увидел его, когда тот заходил в сортир:

-- Можно вам пересдать инженерную графику? -- спрашивает студент.

-- Можно, -- отвечает преподаватель, -- садитесь.

***

Решили провести конкурс между институтами на предмет воспитанности студентов. Один из этапов был посещение сортира.

Входит в сортир студент Института Культуры. Сходил в кабинку, вышел, помыл руки, вытер их, посмотрелся в зеркало, поправил галстук. Комиссия в восторге: 5 баллов.

Входит лохматый физтеховец; сходил в кабинку, вышел и все. Комиссия негодует:

-- Ну вы бы хоть руки помыли!

-- А мы на руки не ссым!

***

Экзамен. Профессор задает студенту вопрос за вопросом. Тот молчит.

-- Ну ладно последний вопрос: «Кто открыл Америку?»

Студент пожимает плечами.

-- Колумб! -- кричит раздраженно преподаватель. -- Колумб!

Студент встает и начинает уходить. Преподаватель:

-- Куда это вы направляетесь?

-- А я думал вы следующего позвали.

***

Два студента заключили пари. Пришли на остановку такси.

-- Скажи, водитель, какая цена до ул. Горького?

-- Червонец.

-- А если я с другом?

-- Червонец.

-- Видишь, Вася, я же говорил тебе, что ты ничего не стоишь.

***

В институтской столовой очень мало мест и все заняты. Профессор занял себе место и пошел покупать еду. Пока он ходил, на его место уселся студент и с невозмутимым видом начал принимать пищу. Профессор:

-- Молодой человек! А вы знаете, чем человек отличается от скотины?

-- Конечно! Человек ест сидя, а скотина -- стоя!

***

Сидят три студента-приятеля в уличном кафе после сдачи сессии в соответственном состоянии. Наблюдают за входящими/выходящими внутрь, мерно похлебывают пиво. Тут зашли двое посетителей, а через три минуты вышло трое. Первый из студентов был физиком и сказал:

-- Первоначальные измерения были неточными.

Второй, будучи биологом, объяснил так:

-- Человекам свойственно размножаться.

Третий -- математик -- высказал свое соображение:

-- Если в кафе зайдет один человек, то там будет пусто.

***

Экзамен, студентка валится безвозвратно. За дверью стоит толпа и думает, как ее выручить. Наконец в аудиторию врывается парень и кричит:

-- Иванова, у тебя сын родился!

Ну, преподаватель ее, естественно, поздравляет, ставит оценку, расписывается.

***

Принимает профессор у студентки экзамен по математике, но отвечает она плохо и тогда он задает ей дополнительный вопрос:

-- А не расскажете ли вы, что такое геометрическая прогрессия?

-- Ну-у, это когда каждый последующий член в 2 раза больше предыдущего.

-- Э-э-э, -- отвечает профессор, -- это все только ваши девичьи мечты.

***

-- Студент, вы почему на лекции спите!?

-- Я не сплю, я медленно моргаю.

***

Преподаватель французского языка спрашивает студента:

-- Как бы вы попросили в Париже воды напиться?

-- Простите, профессор, но какой же дурак в Париже пьет воду?!

***

Объявление у деканата:

«Студенты, имеющие хвосты и не сдавшие языки, будут повешены на втором этаже.»

***

Студенту нельзя жениться никогда: если будет заниматься женой, вырастут хвосты, а если учебой -- рога. А если все-таки займется тем и тем, то отбросит копыта.

***

Однажды декан проходит с проверкой общежитие, заходит в одну комнату... А там валяются пустые бутылки, все разбросано. На кровати спит пьяный студент. Ну, его естественно, растолкали. Студент продрал глаза, посмотрел мутным взглядом на декана... «Приснится же такое!» -- сказал студент и снова откинулся на подушку.

***

Ректор университета просмотрел смету, которую ему принес декан физфака, и, вздохнув, сказал:

-- Почему это физики всегда требуют такое дорогое оборудование? Вот например математики просят лишь деньги на бумагу, карандаши и ластики. -- И, подумав, добавил. -- А философы, те еще лучше. Им даже ластики не нужны.

***

Разговаривают два преподавателя около деканата:

-- Вот если я на экзамене поставлю хоть одну четверку, меня целая группа на руках носить будет!

-- А если я на экзамене поставлю хотя бы одну тройку, то меня целая группа будет носить на руках!

Мимо проходит декан. Подключается к разговору:

-- А если я вас обоих уволю, то меня целый факультет на руках носить будет!

***

Экзамен. Преподаватель долго мучил студента и наконец задает последний, решающий вопрос:

-- Ответишь -- «отлично», и вали отсюда, не ответишь -- на пересдачу! Справа по борту ядерный взрыв... Что будешь делать?

-- Превращаюсь в радиационную пыль и заражаю противника!

***

Студент хнычет:

-- Профессор, я не заслуживаю двойки!

-- Знаю, но более низких оценок у нас, к сожалению, нет!

***

-- Прежде чем мы начнем экзамены, есть ли у кого-нибудь вопросы?

-- Да, -- раздается голос с самого заднего ряда. -- А какой мы сегодня сдаем предмет?

***

Известный австрийский химик Адольф Е. Франк во время экзамена сказал одному студенту:

-- Вы очень находчивы и сообразительны. Главное -- вы умеете в немногих словах высказать огромное количество глупостей...

***

Острый на язык профессор химии спрашивает студента на экзамене. Последний отвечает довольно плохо, наконец, совсем умолкает.

-- Ничего, -- говорит профессор, -- не конфузьтесь. Можно быть хорошим человеком и не знать химии.

-- И наоборот, профессор, -- отрезал студент.

***

-- Послушайте, -- говорит студенту декан, -- вчера вас видели в женском общежитии университета. Вам придется уплатить штраф в размере десяти ливров. Если нарушение повторится, штраф будет вдвое выше. На третий раз он достигнет двадцати пяти ливров. При четвертом нарушении...

-- Не будем мелочиться, -- замечает студент, -- скажите сразу, сколько стоит абонемент на весь семестр?

***

Профессор:

-- Какой самый выдающийся продукт подарила нам химия на сегодняшний день?

-- Блондинок.

***

Хозяин дома:

-- Я не выпущу вас из комнаты, которую вы занимаете, пока вы за нее не уплатите.

Студент:

-- Большое спасибо! Наконец-то я обеспечен жильем надолго.

***

Плыли на одном корабле студент и декан. Корабль разбился о скалы, а их двоих выбросило на остров к людоедам. Приводят их к вождю:

-- Что делать с ними?

-- Студента накормить, напоить и спать уложить, а с этим я еще поговорю о своем распределении!

***

-- Ты знаешь, что тебя отчислили?

-- Вот невезуха, а я хотел и сегодня прогулять.

***

Студент филологического факультета МГУ попал в психушку. Психиатр спрашивает его:

-- Как же вы, батенька, дошли до жизни такой?

-- Ну понимаете, на первом курсе я очень радовался тому, что вокруг меня столько красивых девушек. На втором курсе, когда они начали трепаться при мне о своем, о женском, все было нормально. Когда на третьем курсе они при мне мерили новые джинсы и юбки, я не имел ничего против. Когда на четвертом курсе они начали обсуждать со мной подробности своей интимной жизни, я терпел, но когда на пятом курсе мне приснилось, что у меня поползли колготки, тут уж я не выдержал!

***

-- Куда ты поступил учиться?

-- В медицинский.

-- Отлично! А я в ветеринарный. Когда выучимся, сможем лечить друг друга.

***

Экзамен в мединституте. Профессор:

-- Какие признаки беременности вы знаете?

-- Э-э-э, толстый живот и тонкие ноги!!!?

Профессор снимает штаны:

-- Ну как, живот толстый?

-- Толстый...

-- А ноги тонкие?

-- Тонкие...

-- Вот как рожу -- приходите на пересдачу!

***

На экзамене по анатомии преподаватель за уши тянет студентку на трояк. Никак, тупая больно попалась. Преподаватель достает банку с заспиртованным бычьим членом и спрашивает:

-- Что это за орган? Ответите -- 3 балла.

Студентка после долгих раздумий-колебаний жалобным голоском тянет:

-- Трахеееяяя:

Разъяренный преподаватель:

-- Щас я те эту трахею в глотку засуну, посмотрю, как ты дышать будешь!!!!

***

В медицинском институте приходит на экзамен студентка, которая ну ничего не знает. Профессор, показывая на лоб, спрашивает:

-- Какая это кость?

-- Лобковая.

-- Вы хорошо подумали?

-- Да.

Профессор, показывая на нос:

-- Тогда это что?

***

Профессор-биолог читает лекцию студентам:

-- Совершенно очевидно, что первые два часа в жизни любого живого существа являются для него опаснейшим периодом...

Один из студентов перебивает его вопросом:

-- А не кажется ли вам, что и последние два часа не лишены известного риска?

***

Идет лекция в медицинском училище. Профессор задает вопрос студентам:

-- Кто знает, где находится сердце?

-- Сердце находится в грудной клетке!

-- Неправильно, сердце находится в сердечной сумке...

-- Тогда позвольте задать вам встречный вопрос, профессор, вы сейчас где находитесь: в аудитории или в своем костюме...

***

На экзамене профессор спрашивает студента:

-- Как называется вместилище для воды?

-- Презервуар.

-- В общем, правильно, но только без «п», -- подсказывает профессор.

-- Тогда резерватив.

***

Два студента-зоолога гудели до самого экзамена, а в ночь перед ним спохватились и кинулись к учебникам. Успели прочитать только первую главу: про блоху. Экзамен. Первый берет билет: «Баран: строение туловища». Начинает:

-- Ну, это баран, вот это у него голова, это ноги, это хвост, это шерсть, а в шерсти -- блохи! -- и давай про блох. Получает отлично.

Второй берет билет: «Карась: строение туловища».

-- Ну, это карась, это у него голова, это плавники, это хвост... А была бы шерсть, были бы блохи!

***

Сессия. Из аудитории выбегает радостная студентка. Толпа:

-- Сдала?

-- Сдала!!!

Следом выглядывает усталый преподаватель и бурчит себе под нос:

-- Ну, положим, не она сдала, а я сдался...

***

На экзамене по уголовному праву.

-- Можете ли вы сказать мне, что такое обман?

-- Это произойдет, профессор, если вы меня провалите.

-- Каким образом, поясните.

-- По уголовному кодексу, обман совершает тот, кто, пользуясь незнанием другого лица, причиняет этому другому лицу ущерб.

***

Во время экзамена преподаватель спрашивает студента:

-- Знаете ли вы, что такое экзамен?

-- Это беседа двух умных людей о предмете.

-- А если один из них идиот?

-- Значит второй не получит стипендию.

***

Меню в студенческой столовой:

1. Суп с косточкой -- 3 коп.

2. Суп без косточки -- 1 коп.

Подходит студент и, с важным видом бросая 3 копейки, говорит -- «суп с косточкой». Продавец наливает ему воды в тарелку. Студент:

-- А где косточка?

-- Сейчас освободится...

***

Лекция в сельхозинституте. Профессор:

-- Один здоровый бык-производитель должен иметь в день до двенадцати совокуплений...

Женский голос из первого ряда:

-- Простите, профессор, сколько?

-- До двенадцати.

-- Повторите, пожалуйста, для последнего ряда!

Мужской голос из последнего ряда:

-- Скажите, профессор, речь идет о совокуплениях с одной коровой или с двенадцатью?

-- С двенадцатью, конечно...

-- Спасибо, повторите, пожалуйста для первого ряда...

***

Девушка, будущий скульптор, сработала фигуру Аполлона. Профессор:

-- Неплохо! Неплохо! Однако, милочка, почему вы думаете, что Аполлон был евреем?

***

Преподаватель читает лекцию студентам, зачитался и не заметил как время лекции подошло к концу. Уже 5 минут сверх времени читает, 10 минут... 20 минут, 40 минут. И вдруг, он спохватывается и говорит студентам:

-- Ой, кажется, я немного увлекся, вы меня простите, у меня часов нет.

С задних рядов отвечают:

-- А зачем вам часы? У вас сзади календарь висит.

***

Библиотека штата Техас. В вестибюле на стене несколько крючков с надписью «Только для преподавателей». Какой-то шутник-студент написал: «Можно также вешать пальто и шляпы».

***

Тишина. Экзамен. Принимают его два преподавателя -- один одноглазый, а второй одноногий. Понадобилось второму выйти -- первый ему и говорит:

-- Ты давай быстро, одна нога здесь -- другая там!

Недолго думая, второй отвечает:

-- А ты смотри в оба -- чтоб никто не списал!

***

Экзамен по химии. Студент не знает абсолютно ничего. Но очень хочет сдать. Первый и второй вопросы списал, задачу ему решили. Преподаватель -- мужик опытный, это дело усек и сразу к доп. вопросам. Студент -- полнейший ноль по всем пунктам. Преподаватель дает ему две пробирки, в обоих -- какая-то жидкость, и говорит: «Определите, пожалуйста, где щелочь». Студент взял в руки эти пробирки и в полном недоумении смотрит то на левую, то на правую. Проходит около минуты, студент вытягивает вперед правую руку и говорит:

-- В этой!

-- Два балла!

Студент, молниеносно меняя положение рук:

-- Казалось бы, ан НЕТ!

***

Историю музыки в университете преподавал профессор с большим юмором. На экзаменах всегда звучал его излюбленный вопрос: «У Баха было 30 детей; он провел большую часть своей жизни в...» Студенты-весельчаки заканчивали так: «в постели». Более серьезные отвечали: «В Германии». И только один студент, знавший по опыту, как живется многодетным семьям, ответил: «в долгах».

***

Идет экзамен по экономике. Симпатичная девушка рассказывает про Адама Смита, не назвав ни разу его по имени. Внимательно выслушав ее, преподаватель спрашивает:

-- Как же звали Смита?

В ответ смущенное молчание.

-- Ну, не волнуйся. Вспомни, как звали первого мужчину, -- подсказывает преподаватель.

-- Валера! -- тихо отвечает девушка, покраснев.

***

-- Послушайте, -- взрывается преподаватель, -- я вам уже третий раз ставлю тройку. Почему вы не учитесь? В конце концов, от учения еще никто не умирал!

-- Я знаю, -- говорит студент, -- но лучше не рисковать.

***

Профессор на экзамене:

-- Опишите нам устно такое явление, как эхо. Ну, не молчите же...

-- Молчать... олчать... чать... ать... ть... мягкий знак... мягкий знак...

***

Студент идет на экзамен. Думает: «сдам -- напьюсь, не сдам -- напьюсь». Купил бутылку. Сунул в карман

пиджака и пошел сдаваться. Отвечает на билет. Преподаватель:

-- Что это у вас в кармане?

-- Да так, ничего.

-- Доставайте.

Студент достает бутылку, преподаватель стакан. Наливает себе и выпивает:

-- Хорошо. Соленый огурец есть?

-- Нет.

-- Жаль. А могло быть «отлично», -- заполняет зачетку.

***

Радостный студент выскакивает из-за стола и бежит к выходу.

-- Сдал!

-- Постойте! -- кричит профессор, указывая на зачетку. -- Надо же отметить.

-- Вечером отметим! -- доносится из-за двери.

***

В медицинском институте старый профессор спрашивает студента:

-- Молодой человек, почему вас целый месяц не было на занятиях?

-- Я болел эндометритом (воспаление матки), -- отвечает студент.

Его сокурсники громко смеются. Профессор, услышав хохот:

-- Я с вашим эндометритом всю войну прошел!

***

Бедный студент горько плачет на трамвайной остановке. К нему подходит бабуля.

-- Сынок, ты что ж так горько плачешь?

-- Да я талон на трамвай потерял.

-- На, возьми мой талон, не плачь.

-- Нет, -- рыдает студент, -- в моем талоне завтрак был завернут.

***

-- Если декан не возьмет свои слова обратно, -- говорит один студент другому, -- я уйду из института.

-- Интересно, что же он тебе сказал?

-- «Вон из института!»

***

-- Студент Павлов, как узнать советского инженера среди других?

-- По паспорту.

-- Что это значит?

-- Все фото в одном и том же костюме.

***

Преподаватель на экзамене заметил, как курсант пытается вытащить шпаргалку. Стал наблюдать за ним. Увлекся. Оба нервничают, потеют. В конце концов преподаватель не выдержал:

-- Ну тащи же, тащи смелее...

***

Пятеро студентов наварили пельменей. Вооружились вилками и стали есть. Остался один самый маленький пельмень. Каждый стал предлагать его другому. Тут погас свет и раздался вопль:

-- А-а-а!

Включился свет и обнаружилось: на тарелке рука, зажавшая пельмень, а в руку воткнуты четыре вилки.

***

Родители дочери-студентке:

-- Говори сейчас же! Где ты была всю ночь?

-- На лекции.

-- До четырех часов утра?

-- Да. Лектор оказался заикой.

***

Самолёт, трап, проводница. Усатый, горбоносый человек в чапаевской бурке тащит барашка, взвалив на плечи.

-- Вы куда!? Это баран!

-- Вах! Где баран?! Это магарыч! Баран в Москве, в институте учится!

***

Студент-медик осторожно приподнял край билета и обнаружил в нем такой вопрос: «Приведите пять достоинств материнского молока перед коровьим».

-- Во-первых, -- неуверенно начал студент, -- оно всегда свежее, во-вторых, оно чище, в-третьих, оно полезнее, в-четвертых, женщина всегда имеет его при себе. И, наконец, пятое, -- студент задумался, -- оно содержится в таком прелестном сосуде!

Комиссия единодушно поставила ему пятерку.

***

У мамы дочка учится в университете и живет в общежитии. Когда дочка приехала к маме на каникулы, мама спрашивает:

-- Дочка, ты живешь в общежитии со свободными нравами, как ты отбиваешься от толпы поклонников?

-- Очень просто, я им показываю своего кота и говорю, что сама его кастрировала!

***

На доске объявлений одного из лондонских медицинских колледжей было вывешено следующее извещение: «Довожу до вашего сведения, что Ее Величество Королева назначила меня своим придворным врачом. Ректор». На следующее утро кто-то из студентов добавил:

«Господи, спаси Королеву!».

***

-- Назовите мне кого-нибудь из великих химиков семнадцатого века.

-- Они же все умерли!

***

Профессор студентам:

-- Если среди вас есть хоть один тупица, встаньте!

После небольшой паузы в конце зала поднимается рослый парень.

-- Так, так, значит, вы считаете себя тупицей? -- заинтересованно спрашивает профессор.

-- Нет, просто мне стало обидно, что вы стоите там один.

***

На экзамене по анатомии профессор задает студентке вопрос на засыпку:

-- Какой человеческий орган является символом любви?

-- У мужчины или у женщины? -- переспрашивает студентка.

-- Боже мой, -- вздыхает доктор, -- в мои времена это было просто сердце...

***

Идет лекция в медицинском институте. Профессор:

-- Существует три основных позы при половом акте.

Вскакивает студент и говорит:

-- Профессор, не три, а сто!

-- Молодой человек, не мешайте вести лекцию! Итак существует три основных позы при половом акте.

-- Да не три, а сто!

-- Молодой человек, выйдите из аудитории!

Делать нечего, студент выходит и слушает у дверей.

-- Существует три основных позы при половом акте: мужчина сверху, мужчина снизу и лежа на боку.

В дверь просовывается голова студента:

-- Извините, профессор, тогда сто три!

***

Занятия в мединституте. Преподавательница спрашивает:

-- Скажите, какой из органов человека может увеличиваться в десять раз?

В аудитории -- хи-хи-хи, ха-ха-ха. Преподавательница:

-- Отвечаю: зрачок глаза может увеличиваться в размерах в десять раз. А этот ваш «хи-хи-хи» да «ха-ха-ха» -- только в два с половиной раза.

***

Идет семинар по анатомии в мединституте. Профессор:

-- Скажите-ка мне, студентка Петрова, какая в человеческом организме самая твердая часть тела?

-- Мужской член!

-- Садитесь, Петрова, два! Самый твердый орган -- это ноготь! А вы, надо сказать, оптимистка, Петрова!

***

Студенты первого курса мединститута на практике в морге (первый раз). Врач стоит возле расчлененного трупа и говорит:

-- Запомните, врач должен быть очень внимательным и совершенно не брезгливым. Вот смотрите!

И засовывает палец в заднее проходное отверстие трупа, затем вытаскивает, со смаком облизывает его и говорит:

-- Ну а теперь маленькое испытание: кто повторит, тот будет врачом...

Студенты в шоке. Несколько не выдерживают и выбегают из морга. Лишь один отличник вызвался и повторил тоже самое, но уже с другим выражением лица. Врач:

-- Да... Ну из тебя-то уж точно врач не получится... Я же говорил, что врач должен быть внимательным: я ведь засовывал палец один, а облизывал другой...

***

Идут два студента-медика, впереди какой-то странной походкой топает старичок. Один из студентов ставит диагноз:

-- Геморрой.

-- Скорее, паркинсонизм, -- говорит второй.

-- Спорить будем?

-- Ну давай!

Подошли к старичку и спрашивают, что же у того, и рассказывают о пари.

-- Все мы немножко ошиблись, -- говорит старичок. Вы думали, что у меня геморрой, вы -- что паркинсонизм, а я думал, что пукну, и ошибся...

***

Профессор спрашивает студента на экзамене:

-- Какие вы знаете виды родов?

Студент:

-- Преждевременные, запоздалые, неправильные.

Профессор:

-- Подробнее, пожалуйста.

Студент:

-- Преждевременные -- за год до свадьбы, запоздалые -- через три года после смерти мужа, неправильные -- когда вместо жены рожает соседка.

***

Объявление в институте:

-- Экзамен не состоится. Все билеты проданы!

***

Сидят три мухи: толстая, средняя и худая. Первая говорит:

-- Я живу в ресторане. Упаду в какую-нибудь тарелку, ее сразу же отставят, я все и ем.

Вторая говорит:

-- Я живу в рабочей столовой. Упаду в тарелку, меня ложкой вычерпнут, все что в ложке я ем, остальное -- рабочий.

-- А я живу в студенческой столовой, -- говорит третья муха, -- я упаду в тарелку, а студенты все равно все съедят, да еще и меня обсосут.

***

Степени загрязнения студенческих носков:

-- выжимаешь, течёт;

-- бросаешь к потолку, липнут;

-- разуваешь ботинок вместе с носком;

-- пахнут, но не существуют.

***

Самоуверенный студент своему товарищу:

-- Через несколько лет люди будут говорить, посмотрев на это здание, где находится институт: «Здесь учился студент Иванов!!!»

Голос из учебной части:

-- Если не сдашь экзаменов, то люди будут так говорить уже на следующей неделе!

***

1) День стипендии: действует правило правой руки. Студент приходит в столовую, правой рукой закрывает цены, левой выбирает названия блюд, покупает, ест.

2) Неделя после стипендии: действует правило левой руки. Студент приходит в столовую, левой рукой закрывает названия блюд правой выбирает подходящие цены, покупает, ест.

3) Неделя до стипендии: действует правило буравчика. Пришел студент в столовую, повертелся-повертелся и ушел...

***

В мединституте на госэкзамене студенту-дипломнику показывают два скелета -- мужской и женский:

-- Кто это?

Студент молчит.

-- Как, вы и этого не знаете? Чему вас шесть лет учили?

Тот робко:

-- Маркс и Энгельс, что ли?..

***

Приходит человек на кладбище и слышит, как где-то кричат: «Ура! Браво!». Подходит, видит толпу студентов и двух замученных могильщиков. Спрашивает:

-- Что здесь происходит?

Могильщики с глубоким вздохом:

-- Вчера преподаватель умер, так мы его сегодня десятый раз на «бис» закапываем.

***

Приходит девушка на зачет, и нежно глядя на профессора, говорит:

-- Профессор! Я готова на всё, чтобы получить зачет!

-- На всё?

-- На всё!

-- Ну ладно... Идите, выучите.

***

Однажды Дирак читал лекцию по квантовой механике, изрисовал всю доску и под конец спросил:

-- Вопросы есть?

-- Я не понял, как вы вывели последнюю формулу, -- сказал один студент.

-- Это утверждение. Я спрашивал: вопросы есть?

***

-- Вчера на проспекте автобус разбился!

-- С людьми???

-- Нет, со студентами...

***

Студенты пожаловались декану, что в столовой отвратительно готовят. Декан вызвал повара и сказал, что если он не исправится, то будет уволен.

-- Послушайте, -- стал оправдываться повар, -- не стоит обращать внимание на то, что говорят молодые люди. Например, они говорят в столовой то же самое и о ваших лекциях.

***

-- Какие три слова наиболее распространены в нашем институте?

-- Я не знаю...

-- Точно!

***

На экзамене профессор спрашивает студента:

-- Скажите, почему я вас не видел ни на одной лекции?

-- Да я все время за колонной сидел.

-- Никогда бы не подумал, что за одной колонной могут сидеть столько человек!

***

Лектор на популярной лекции:

-- Всем известно, что два отрицания дают одно утверждение, т.е. «нет» на «нет» дает в итоге «да»; но еще ни разу не случалось, чтобы два утверждения дали в итоге одно отрицание...

Голос из зала:

-- Ну-ну...

***

-- Иванов, переведите слово «гематома».

-- Кровоподтек.

-- Отработка, Иванов.

-- Петров.

-- Крово... крово... ну кровоподтек же.

-- Отработка,

-- Ну почему? А что тогда?

-- Синяк.

***

Летят в вертолете молодые специалисты к месту распределения над тайгой. Через некоторое время летчик кричит:

-- Все! Прилетели! Прыгайте!

-- Так высоко ведь! Разобьемся!

-- Ладно! -- снижается. -- Высота 25 метров! Прыгайте! А то начнут запрыгивать молодые специалисты прошлого года!

***

-- Вопрос на пять: какого цвета учебник?

-- Не знаю!

-- Вопрос на четыре: что сдаем?

-- Не знаю!

-- Вопрос на три: кто вел семинары?

-- Не знаю!

-- Ну, наводящий вопрос: вы или я?

В заднем ряду поднимается студент:

-- Идем, ребята, халява не прошла...

***

Разговаривают студенты:

-- Ты уже сколько экзаменов завалил?

-- Вместе с завтрашним -- пять.

***

Бременские музыканты поздним вечером ехали мимо студенческой столовой. Смотрят, свет, оживленные голоса. Послали петуха за жратвой. Не вернулся. Отправились кот и пес, тоже не вернулись. Уходит осел. Возвращается с сумками, полными жратвы. Трубадур:

-- А где остальные?

-- А их съели.

-- А как ты живой остался?

-- Захожу я туда, а там все наши сидят.

***

Идет экзамен. Преподаватель поясняет:

-- Вопрос на пять. Чем измеряется напряжение?

-- Вопрос на четыре. Чем измеряется напряжение? А -- вольтметром, Б -- амперметром, В -- омметром.

-- Вопрос на три. А не вольтметром ли измеряется напряжение?

***

Идет экзамен по литературе. Вопрос.

-- Что смешалось в доме Облонских? А -- все, Б -- ничего.

***

1 курс: Ну все, выгонят. Выгонят...

2 курс: А может не выгонят? Да нет выгонят.

3 курс: Ну теперь не выгонят...

4 курс: Ну точно, не выгонят...

5 курс: Пусть только попробуют!!!

***

В университете начинается лекция по психологии. Удобно устроившись за кафедрой, профессор:

-- Сегодня, товарищи студенты, мы будем с вами изучать три сходные стадии психики человека: удивление, раздражение и гнев. Рассмотрим на конкретном примере...

Достав из портфеля телефон, профессор набирает первый попавшийся номер.

-- Здравствуйте, а Васю можно?

-- Знаете, здесь такой не живет...

-- Вот, -- улыбаясь, говорит профессор, -- это всего лишь легкое удивление. Смотрите дальше.

Набирает номер снова.

-- Здравствуйте, а Вася не подошел?

-- Сказал же, нет тут таких...

Потирая руки, профессор заговорщицки подмигивает аудитории.

-- Клюнул. Ну, а теперь...

Третий раз набирает номер.

-- Так Васи нет?

-- Да пошел ты...

-- Что ж, товарищи, надеюсь, пример вам понятен. Приступим к теоретической части...

С первой парты встает молодой человек.

-- Простите, профессор, но вы забыли четвертую стадию.

-- Это какую же?

-- Стадию полного охренения.

Подойдя к кафедре, молодой человек набирает номер.

-- Добрый день. Это Вася. Мне никто не звонил?

***

На лекции по этике:

-- Вы видите даму, у которой пятно на платье как раз пониже спины. Как ей об этом прилично намекнуть? Ответ: «Мадам, у вас пятно на спине!» «Где? Вот здесь?» «Нет, ниже. Еще ниже. Еще ниже...»

Голос из зала:

-- Профессор, у вас воротник расстегнулся!

-- Где?

-- А ниже. Еще ниже. Еще ниже...

***

Экзамен на 1-м курсе (преподаватель сидит спиной к аудитории):

Все сдувают со шпор... Преподаватель оборачивается, смотрит в аудиторию -- все делают вид, что пишут...

Экзамен на 2-м курсе:

Все сдувают со шпор... Преподаватель оборачивается -- все сдувают со шпор, преподаватель кашляет -- все делают вид...

. . .

Экзамен на 5-м курсе:

Все сдувают со шпор... Преподаватель оборачивается -все сдувают со шпор, студент на первой парте кашляет, преподаватель поворачивается спиной к аудитории...

***

Решил всевышний ревизию в московских вузах устроить.

За месяц до сессии -- МГУ -- все учатся, МФТИ -- все учатся, МАИ -- все пьют...

За неделю до сессии -- (то же самое). За три дня (то же самое)

В ночь перед экзаменом -- МГУ -- все спят, МФТИ -- все спят, МАИ -- все молятся.

***

Решено было министерством просвещения определить где более всего сквернословят... Ну, техника на грани... Придумали часы такие: слово матом стрелки передвигаются на одну секунду, Ну повесили их в МГУ, МФТИ да и про МАИ не забыли...

Через год приезжают в МГУ -- там 3 часа показывают, в МФТИ -- 2 часа, а в МАИ на месте часов -- дыра в стене,. Спросили: «Как так?». А в ответ: «Да у нас и своих пропеллеров хватает!»

***

Экзамен, студент завалил все вопросы, педагог ему в назидание:

-- Вот товарищ студент, представьте, что вы нашли два мешка -- один с умом, а другой с деньгами. Вы какой бы взяли?

-- Конечно с деньгами!

-- Видите! А я бы на вашем месте взял мешок с умом...

-- Правильно, каждый берет то, чего ему не хватает!

***

Идет студент МВТУ, а дороге в луже спит пьяный студент с мехмата с книжкой в руке. Бауманец поднимает книжку, читает -- «ТЕОРИЯ ПОЛЯ». Кидает книжку назад, пинает пьяного:

-- Эй, агроном, чего разлегся?

***

На сачке в МВТУ встречаются две подружки-студентки. Одна говорит:

-- Ты извини, некогда -- тороплюсь на коллоквиум по физике.

-- А что это такое?

-- Да я сама не знаю. Но на всякий случай подмылась...

***

Профессор читает лекцию по математике. Выписывает на доске длиннющую, совершенно необозримую формулу и заявив: «Отсюда с очевидностью следует...» выписывает еще более громоздкую формулу. На минуту задумывается, потом, извинившись, выходит из аудитории. Примерно через полчаса возвращается и, небрежно бросив на кафедру кипу исписанной бумаги, заявляет: «Да, это действительно очевидно» и продолжает лекцию.

***

Экзамен в ликероводочном техникуме. Перед преподавателем батарея стаканов. Заходит студент. Преподаватель:

-- Тяните б-б-билет!

Студент берет стакан, отпивает и говорит:

-- Портвейн!

Преподаватель пробует и отвечает:

-- Неп-п-п-правильно! П-п-попробуйте еще!

Студент берет еще стакан, пробует, думает и говорит:

-- Рислинг!

Преподаватель тоже пробует:

-- Неп-п-правильно! Но ты мне нравишься! Даю тебе последний шанс!

Вытаскивает стакан из-за кафедры и дает студенту. Тот собирается духом и залпом выпивает стакан. Пару минут пробует отдышаться, потом со слезами на глазах говорит:

-- Ну мы же народное творчество не проходили!

***

Молодой человек поступает в театральный институт. На экзамене ему дают задание -- этюд: изобразить слона. Он делает тупое выражение лица, выворачивает оба кармана брюк и говорит:

-- Хобот показать?

***

Профессор показал абитуриенту хвост какого-то животного и спрашивает:

-- Определите, какое это животное.

Абитуриент смотрел, смотрел, встал и пошел к двери.

-- Как ваша фамилия?! -- кричит профессор.

-- По хвосту и определите, -- сказал абитуриент и, повиляв задом, вышел из аудитории.

***

Вступительные экзамены в консерваторию, профессор обращается к абитуриенту:

-- Назовите, пожалуйста, фамилии известных вам композиторов.

-- Лист.

-- Хорошо.

-- Бах.

-- Замечательно. Ну, а теперь, кого-нибудь из современных.

-- Молчун Хуев.

-- Ну, это вы, батенька, загнули.

-- Извините, профессор, Тихон Хренников.

***

Профессор на лекции рассказывает, что мужчина во время полового сношения теряет столько энергии, что этой энергии вполне хватило бы на то, чтобы столкнуть с места один товарный вагон. Одна студентка, потягиваясь:

-- Эх, сейчас бы составчик до Владивостока!

***

Встречаются два студента.

-- Ну что, сдал?

-- Сдал.

-- Сколько?

-- Четыре.

-- А почему не пять?

-- А у пятой горлышко отколото было.

***

В одном из вузов идет экзамен по логике. Некий смазливый, но нерадивый студент предлагает профессору встречных три вопроса -- дескать -- ответите, коль вы такой асс -- я лапки кверху задираю, нет -- ставите отлично. Вопросы следующие: что такое -- «законно, но не логично», что такое «логично, но незаконно», и, наконец «и нелогично, и не законно?» Профессор не знает и, скрепя сердце, ставит отлично. Следующим отвечает отличник. Профессор спрашивает у него ответ на эти вопросы. Заручившись поставленным экзаменом, отличник отвечает: «То, что у вас, старого хрыча, молоденькая 25-летняя жена -- это законно, конечно, но нелогично. То, что с ней спит молодой человек -- абсолютно логично, но, увы, незаконно. Но вот то, что вы только что ему поставили «отлично» -- и нелогично, и не законно...»

***

Решили провести опрос среди студентов разных институтов -- за сколько те сдадут китайский язык. Подходя к физтеховцу:

-- За сколько китайский сдашь?

-- Ну, месяца за два.

Приходят в МГУ:

-- За сколько китайский сдашь?

-- Ну, где-то за месяц.

Приходят в МИФИ:

-- За сколько китайский сдашь?

-- Методичка есть?

-- Есть!

-- Ну сейчас докурю и пошли сдавать....

***

Два студента идут по улице, один увидел брошенную булку и давай ее пинать.

Второй: -- Что ты делаешь!!

Первый: -- Подожди, сейчас допинаю за угол, вместе съедим.

***

Идет экзамен. Студент тянет на два балла.

-- Ну что ж, -- говорит профессор, -- до следующего раза.

-- Подождите, -- говорит студент, -- давайте я задам вопрос: ответите -- двойка, нет -- тогда поставите три.

-- Хорошо.

-- Как забить червяка в землю?

-- Не знаю.

-- Залить цементом и забить.

-- Ну что же, давайте зачетку.

На следующий день профессор идет по институту, увидел студента, подходит,

-- Давайте зачетку.

Исправляет три на пять, достает шоколадку.

-- А это вам от жены.

***

Лежат голодные студенты в общежитии и мечтают:

-- Эх, сейчас мяса бы...

-- А может свинью заведем?

-- Да ты что: грязь, вонь...

-- Да ничего, может быть привыкнет...

***

-- Почему вы прервали вдруг свое выступление? -- спросили лектора, который неожиданно сошел с кафедры.

-- Видите ли, я уже привык к тому, что слушатели поглядывают на часы, но когда начинают их подносить к уху...

***

Вопрос студенту матфака университета:

-- О чем вы думаете, глядя на кирпич?

-- О том, что это прямоугольный параллелепипед с соотношением сторон 1:2:4

Вопрос студенту архитектурного:

-- О чем вы думаете, глядя на кирпич?

-- О том, что если взять полтора миллиона таких кирпичей, можно будет построить жилой дом.

Вопрос курсанту Высшего военного училища:

-- А вы о чем думаете, глядя на кирпич?

-- О бабах.

-- Но почему?

-- Я о них постоянно думаю!

***

Экзаменатор:

-- Где расположена Тюмень?

Студент:

-- В основном, в Сибири.

***

Экзамены в медицинском училище. Перед комиссией -- студентка...

-- Ну-с, отвечайте ваш билет...

-- Скелет человека... Здесь мы видим череп, в нем находились глаза, мозг, по бокам висели уши, здесь были губы, внутри -- язык.

-- А ниже?

-- Ниже -- шейные позвонки, здесь были мышцы шеи... Ниже -- грудная клетка. В ней были легкие... Еще ниже находилась брюшная полость, где размещались внутренности: желудок, печенка, селезенка...

-- А еще ниже?

-- А здесь... здесь...

-- Ну, ну же!

-- А здесь был член!

-- Ну, скажем, не был, а бывал -- это женский скелет...

***

Решили значится Илья Муромец, Елена Премудрая и Баба Яга в Москву податься, в институты поступать. Ну и поступили: Илья в физкультурный, Ленка в МГУ, а Баба Яга в МИРЭА. Встречаются через некоторое время. Завели базар про жизнь студенческую.

Илья: -- Я у нас в институте самый сильный!

Елена: -- Хм, подумаешь, сильный. Я вот самая умная!

Баба Яга: -- Ха, ты сильный, ты умная, а я зато самая красивая!

***

Идет группа студентов по пустыне. Вдруг видят зам. декана, по шею в песок зарытого!

-- Юрий Дмитриевич, кто же это вас так?!?!?

-- А, проходила тут до вас еще одна группа.

-- Боже! Им что же песка не хватило.

***

Дневник студента.

Понедельник.Осталось 15 копеек. Очень хочется кушать.

Вторник.Осталось 5 копеек. Очень хочется кушать.

Среда.Денег нет. Страшно хочется кушать.

Четверг.Получил стипендию. Пришел в общежитие. Дальше не помню.

Пятница.Не помню.

Суббота.Не помню.

Воскресенье.Не помню.

Понедельник.Осталось 15 копеек. Очень хочется кушать...

***

Заходит студент в столовую, подходит без очереди, протягивает деньги.

-- Две сосиски.

Очередь:

-- Жирует!

-- И восемнадцать вилок, пожалуйста.

***

Зимой в холодной аудитории четвертый час идет экзамен. Экзаменатор замерз и просит кого-нибудь с последнего ряда сходить в буфет за горячим чаем. Сметливый студент приносит 250 грамм коньяка с лимоном. Преподаватель попробовал, и вся группа не получила ниже «удовлетворительно».

На следующий день в той же аудитории этот же экзаменатор принимает экзамен у другой группы, которой уже сообщили по «студенческому телеграфу» о случае накануне. Экзаменатор тоже просит сходить за чаем, ему приносят коньяк, и... вся группа получает не выше «удовлетворительно». На вопрос: «Почему?» экзаменатор отвечает:

-- Не люблю плагиата!

***

Рано утром родители, приехавшие навестить своего отпрыска, находят нужный адрес и звонят.

-- Кто там? -- спрашивают из-за двери.

-- Извините, пожалуйста, будьте добры, скажите, здесь живет студент Сидоров?

-- A, да, да, здесь! Положите его сначала на тротуар, а я сейчас оденусь и занесу его...

***

-- В чем измеряется сила тока?

-- В километрах.

-- ???

-- Ну так провода же тянутся, тянутся.

***

Два профессора идут по коридору университета и беседуют. Мимо пробегает на огромной скорости студент и толкает одного из них. Профессор роняет бумаги и начинает их собирать. Второй профессор студенту:

-- Как вам не стыдно, молодой человек, вы прервали нашу деловую беседу и отвлекли от важной для Родины проблемы...

Студент извиняется и убегает. Вставая, профессор говорит второму:

-- Так, на чем это мы остановились? А, так вот, потом я ей ка-а-к дал трусы в форточку так и вылетели!

***

Разговор в институтском туалете.

Голос из первой кабинки -- Ну что, сдал?

Голос из второй -- Не-а. Декан, гад, допуска не дал.

Голос из третьей -- И не дам.

***

Студент-физик увлекся религией и перевелся в семинарию. Вот сидит он на лекции и, с непривычки (а может по привычке), подремывает. Батюшка по ходу лекции подходит к нему и спрашивает:

-- Итак, скажите, что такое божественная сила?

Семинарист вздрагивает, но мгновенно отвечает:

-- Божественная масса на божественное ускорение.

***

Служитель культа жалуется профессору физики:

-- Безобразие! Я спросил у вашего студента, что такое божественная сила, и он ответил, что это божественная масса, умноженная на божественное ускорение.

-- Действительно безобразие. Если божественную массу умножить на божественное ускорение, то получится сила, божественная в квадрате. Поэтому или массу, или ускорение нужно взять простое.

***

Первокурсница: «Никому не дам!!!»

Второкурсница: «Дам ему, одному!»

Третьекурсница: «..ну может быть еще кому-то...»

Четверокурсница: «Этому дала, этому дала, этому дала.....»

Пятикурсница: «ДАМ! ДАМ! ДАМ!»

Последний курс: «Кому? Кому? Кому?.....»

***

Пришел выпускник МАИ в КБ работать. А там над конструкцией самолета бьются: отваливается крыло у самолета и все. Балки силовые ставили, крепления, тросики -- ничего не помогает. Тогда он и говорит:

-- А вы дырок у основания крыла насверлите!

-- Ты что, охренел? Тем более отвалится.

-- А вы попробуйте.

Попробовали... Держится!!!

-- А откуда ты знал, что это поможет?

-- А вы когда-нибудь видели, чтоб туалетная бумага по дырочкам отрывалась?

***

-- Джон, -- обратился на экзамене профессор географии к студенту из Оклахомы, -- расскажите, чем характерны засухи в вашем штате?

-- Когда наши реки пересыхают, то, то... косяк рыбы, идущий вверх по течению, поднимает столбы пыли.

***

На заметку экзаменатору: «Будьте тактичны. Не повторяйте вопрос, если студент его не расслышал, а незаметно постарайтесь перевести разговор на другую тему».

***

После окончания института в одном из городов Америки:

-- Джеку повезло. Только вчера получил диплом, а сегодня уже работает в институте.

-- Ассистентом?

-- Нет, лифтером.

***

Экзамен в институте. Студент ничего не знает, а профессор человеколюбивый попался.

-- Ну ладно, ответьте хотя бы на самый простой вопрос, назовите какой-нибудь диэлектрик.

Молчание.

-- Представьте себе, весна, вы с девушкой в темной комнате, одни...

-- Эбонит, профессор!

-- Правильно, юноша, но в наше время был целлулоид.

Интернациональная дружба

***

Летчики Ли-си-цын и Си-ни-цын отвечают на вопрос корреспондента, какие трудности им приходилось преодолевать, воюя в Корее:

-- Особенно трудно было во время воздушного боя щурить глаза, да еще одной рукой оттягивать брови к вискам!

***

В воздушном бою с вьетнамскими летчиками сбит американский самолет. После плена и долгих скитаний пилот возвращается в Америку и рассказывает, как было дело:

-- Вижу я, что в хвост мне вьетнамский истребитель заходит, и слышу по радиоперехвату: « Вася, прикрой, я его х**ну!» Вот этот Х*й Ну меня и сбил...

***

Жены советских сановников хвастают своими мужьями:

-- Мой -- заместитель главного начальника над депутатами!

-- А мой каждый год в заграницу ездит. Он в Коминтерне китайцем служит.

***

-- Откуда чехи знают, что земля круглая?

-- В 1945 году они прогнали оккупантов на запад, а в 1968 году они вернулись с востока.

***

-- Как вывести советские войска из Чехословакии, не потеряв престижа?

-- Через Румынию.

***

Солдат, дежуривший на ядерной установке, задремал и облокотился на пульт управления. При входе дежурного офицера он встрепенулся, вскочил и доложил:

-- Товарищ лейтенант, в мое дежурство происшествий не было!

-- Не было, говоришь?! А Бельгия где,... твою мать?! Два наряда вне очереди!

***

-- Какое значение имеет для вас Советский Союз? -- спросили поляка.

-- Это буферное государство между Польшей и Китаем.

***

В помощь голодающим полякам Советский Союз послал большую партию яиц в оригинальной упаковке -- в галифе.

***

Два африканских племени объединились и победили третье племя. Вожди-победители съели вождя-побежденного.

-- Невкусно! -- сказал один.

-- Но все же лучше, чем та бурда, которой нас кормили в столовой университета Патриса Лумумбы.

***

-- Почему Советы ввели войска именно в Афганистан?

-- Они решили начать по алфавиту.

***

Плакат на советской военной базе в Афганистане: «Советские солдаты! Если вы себя хорошо проявите здесь, Родина пошлет вас на отдых в Югославию!»

***

-- С кем граничит Советский Союз?

-- С кем хочет, с тем и граничит.

***

Заявление ТАСС в связи с угрозой бойкота московской олимпиады: «Если вы не приедете к нам, мы приедем к вам!»

***

Не учли разницу между московским и римским временем, и о покушении на папу московское радио сообщило на два часа раньше, чем оно было совершено.

***

Два мальчика переговариваются через берлинскую стену.

-- А у меня апельсин! -- хвастает западный берлинец.

-- А у нас социализм!

-- Подумаешь! Мы, если захотим, тоже сделаем социализм!

-- А тогда у тебя апельсина не будет!

***

Один восточногерманский полицейский спрашивает другого:

-- Что ты думаешь о нашем режиме?

-- То же, что и ты.

-- Тогда мой долг -- арестовать тебя!

***

При приеме в чехословацкую компартию каждого спрашивали, какая разница между капитализмом и социализмом. Один не знал, и его приняли. Другой плохо знал и получил отсрочку на год. Третий знал. Он получил три года.

***

Сначала Хрущев ездил в Югославию мириться. Потом Тито приехал с ответным визитом. Когда он проезжал мимо колхоза, его вышли встречать с плакатом: «Да здравствует клика Тито!»

***

Леспромхоз. Митинг солидарности с борющимся народом Чили. Натаскали мужика выступить:

-- Я не знаю, кто такая Чили, и какого хунта ей надо, но если Луиса не вытащат из котлована, мы работать не будем!

***

Атмосфера личной беседы Брежнева с Киссинджером в Кремле была столь дружественной, что Киссинджер нарисовал на Брежнева дружеский шарж. Он изобразил его в виде коровы, которую сосут много телят. На каждом сосущем было написано название одной из стран народной демократии.

-- А где же сам Советский Союз? -- спросил Брежнев.

-- Я его не изобразил, т.к. знаю, что у вас не любят порнографию.

***

-- Как разрешить ближневосточный кризис?

-- Дать Даяну звание Героя Советского Союза, а Гречко выбить глаз.

***

В связи с изгнанием из Египта советских специалистов Израиль предложил Советскому Союзу совместно праздновать 18 июля -- день исхода из Египта.

***

Директор школы входит в класс и объявляет:

-- Вайнштейн, Буберман и Иванов по матери! Завтра в школу не приходите -- будет арабская делегация!

***

-- Скажите честно: вам нравится Лумумба? -- спрашивают советского посла на банкете в Конго руководители нового режима.

-- Да, нравится! -- отвечает принципиальный коммунист.

-- Тогда съешьте еще кусочек!

***

-- Почему наши войска перешли чехословацкую границу?

-- Потому что дружба между социалистическими странами не знает границ.

***

-- Какая разница между братской помощью и агрессией?

-- Братская помощь -- это когда пятеро темной ночью бросаются на одного, а агрессия -- когда один среди бела дня бросается на пятерых.

***

-- Кто русские чехам -- друзья или братья?

-- Конечно, братья! Друзей выбирают!

***

-- Что такое наручники?

-- Узы братской дружбы.

-- А что такое танк?

-- Карета неотложной братской помощи.

***

Сообщение ТАСС: со стороны Советского Союза соглашение с Чехословакией о нормализации подписали т. Брежнев, т. Гречко и Т-60.

***

-- Почему советские войска так долго находятся в Чехословакии?

-- Они до сих пор ищут того, кто позвал их на помощь.

***

-- Какая страна самая нейтральная?

-- Чехословакия. Она не вмешивается даже в свои внутренние дела.

***

-- Какая страна самая защищенная?

-- Израиль. У него нет дружественных соседей.

***

После братской помощи Чехословакии на наружной стене пражского музея, испещренной дырками от пуль, появилась вывеска: «выставка эль-Гречко».

***

Трудящиеся массы Чехословакии впредь будут исполнять не «Интернационал», а «Интервенционал».

***

Когда Новотный дал Дубчека, в Чехословакии настала Свобода, но Советы сделали ей Билак, закрутили Гаек, и жизнь в стране превратилась в Черник.

***

Существуют три вида извращенной любви: французский, армянский и советско-чехословацкий.

***

На политзанятиях в чехословацкой армии офицер спрашивает рядового, что тому известно об империалистах.

-- Империалисты всегда хотели завоевать нашу Родину!

-- Правильно. Что вы еще можете сказать?

-- Но Советский Союз их опередил!

***

Самая короткая и самая прекрасная чешская сказка: они ушли!!

***

-- Какая последняя надежда Чехословакии?

-- Сталинизм с человеческим лицом.

***

Большой плакат в Варшаве: «Месяц польско-советской дружбы». На плакате приписка от руки: «Согласен, но ни одного дня больше!».

***

Герек поздравил с избранием нового папу Иоанна-Павла Второго, выразил надежду, что он будет другом Польши, и спросил, чем Польша, со своей стороны, могла бы ему содействовать.

-- Постройте в Польше самый большой в мире костел!

-- Идет. Но назвать его придется собором Святого Леонида.

-- Идет. Но мощи обеспечьте сами.

***

После братской помощи Чехословакии в Польше был издан указ, запрещающий купаться в Буге, находящемся на советско-польской границе. Ведь если кто-нибудь будет тонуть и звать на помощь, то могут прийти русские!

***

-- Как решить в Чехословакии жилищную и продовольственную проблему?

-- Чтобы решить жилищную проблему, надо открыть западную границу, чтобы решить продовольственную, надо закрыть восточную.

***

Старик чех поймал золотую рыбку. Она предложила отпустить ее в обмен на исполнение трех желаний.

-- Мое первое желание, -- сказал старик, -- чтобы Китай напал на нас. Второе -- чтобы Китай еще раз напал на нас. Третье -- чтобы Китай в третий раз напал на нас!

Узнав об этом, разгневанная старуха стала метать громы и молнии.

-- Как ты не понимаешь? -- сказал старик. -- При этом китайцы шесть раз пройдут через них!

***

-- Какой самый большой успех социалистического лагеря?

-- Он был один, теперь их стало целых два!

***

-- Что такое коммунизм по-китайски?

-- Советская власть плюс стерилизация всей страны.

***

Для запуска спутника пятьсот миллионов китайцев образовали живую пирамиду в тысячу этажей. В последний момент пирамида развалилась, т.к. один на триста семнадцатом этаже плохо усвоил цитатник Мао.

***

-- Из чего можно заключить, что земля круглая?

-- Все помои, которые мы льем на Запад, льются на нас с Востока.

***

-- Чем занимаются в советском посольстве в Пекине?

-- Изучают биографию Грибоедова.

***

Ночной кошмар Брежнева: на Красной Площади сидят чехи и едят мацу китайскими палочками.

***

-- Чего больше всего боится Брежнев?

-- Что китайцы научатся воевать, как евреи, а евреи -- размножаться, как китайцы.

***

-- Можно ли, построив всех китайцев в очередь, перестрелять их из автомата?

-- Только если в это время задние не будут размножаться.

***

-- Зачем ездила советская делегация в Финляндию?

-- Перенять у финнов опыт, как отбиться от великого восточного соседа.

***

-- Кто будет командовать в войне с Китаем?

-- Последний маршал в бой нас поведет!

***

-- Как будет называться война между СССР и Китаем?

-- Первая социалистическая.

***

СССР объявил войну Китаю. На следующий день 600 миллионов китайцев сдались в плен, и СССР подписал безоговорочную капитуляцию.

***

Из сводки новостей 2000-го года: «На китайско-финской границе все спокойно».

***

Стажеру в МИДе предложили написать ответ на ноту протеста одной из «банановых» республик. Через неделю начальник наставляет стажера:

«Насрать» -- пишется вместе, «не ебет» -- раздельно, а «черная обезьяна» -- с большой буквы, поскольку вы обращаетесь к Президенту республики...

***

Американец закуривает на Красной площади. К нему подходит милиционер и жестами объясняет, что здесь курить нельзя. Американец гасит сигарету и говорит:

-- О'кей, я понимайт, аэродром, аэродром...

Интернационал

***

Кто такой один:

-- Англичанин? Джентльмен.

-- Грузин? Культ личности.

-- Еврей? Кандидат медицинских наук.

-- Немец? Воин.

-- Русский? Алкоголик.

-- Узбек? Дурак.

-- Украинец? Хозяин.

-- Француз? Любовник.

Кто такие двое:

-- Англичан? Бокс.

-- Грузин? Массовый террор.

-- Евреев? Чемпионат мира по шахматам.

-- Немцев? Отряд.

-- Русских? Драка.

-- Узбеков? Два дурака.

-- Украинцев? Партизанский отряд.

-- Французов? Дуэль.

Кто такие много:

-- Англичан? Парламент.

-- Грузин? Этого нам еще не хватало.

-- Евреев? Союз Композиторов.

-- Немцев? Война.

-- Русских? Очередь в мавзолей.

-- Узбеков? Узбекская часть Академии Наук...

-- Украинцев? Партизанский отряд с предателем.

-- Французов? Парижская коммуна.

***

Когда находят муху в пиве, то:

Американец выливает на пол, заказывает по новой.

Англичанин платит за пиво, не прикоснувшись к кружке, уходит прочь.

Француз зовет официанта и требует налить заново.

Итальянец вынимает муху и выпивает пиво.

Африканец выпивает пиво вместе с мухой.

Китаец сначала съедает муху, потом выпивает пиво.

Болгарин выпивает пиво, поднимает скандал и ничего не платит.

Русский ловит муху, выпивает пиво, бросает ее в пустую кружку и требует налить нового.

***

На остров после крушения корабля попали американец , русский и хохол. Выловили их дикари и говорят каждому: чтобы получить пирогу и умотать отсюда, надо заплатить сто долларов, или съесть ведро лука или тебя все племя трахает.

Американец: -- Легко! -- достает сто долларов и уплывает.

Русский: -- Легко! Ведро лука мне! -- давясь, доедает и уплывает

Хохол: -- Легко! Ведро лука мне!

Начинает есть. Съел полведра.

-- Нет, не могу больше! Давайте лучше трахайте!

Племя трахает, прошло 5 человек.

-- Та щеб вы сказились! Давайте лодку! -- достает сто долларов.

***

У англичанина спросили, какую бы он хотел иметь жену:

-- Чтобы это была настоящая леди.

У француза:

-- Чтобы была веселой и со стройной фигурой.

У американца:

-- Чтобы ростом была мне до пояса и чтобы голова квадратная.

-- Ну, чтобы ростом до пояса, это мы еще понять можем, но зачем голова квадратная?!

-- А это чтобы удобнее было на нее бутылки ставить.

***

Секс по-французски: француз имеет любовницу

Секс по-английски: англичанин подглядывает в замочную скважину, как француз имеет его жену

Секс по-грузински: грузин имеет англичанина, который...

Секс по-итальянски: итальянец снимает фильм про то, как грузин...

Секс по-советски: русского имеют на партсобрании за просмотр итальянской порнографии.

Секс по-чукотски: слышь, жена, когда ехал в метро в Москве, слышал такую историю...

***

Служили в армии грузин и русский. После окончания службы грузин пригласил русского к себе в гости. Собрался Иван и поехал. Друг-грузин встретил его гостеприимно по кавказскому обычаю. На столе был коньяк, лучшие вина и закуски. После обеда грузин

повел своего друга на кладбище, чтобы рассказать о своей родословной и показать могилы своих предков.

-- Вот мой отец, он жил 15 лет. А вот мой старший брат -- он жил 10 лет. Брат отца Гиви -- жил 5 лет...

-- Послушай, кацо! Что-то у тебя с арифметикой не в порядке. Не мог твой отец прожить 15 лет и вырастить такого красивого парня, как ты...

-- У нас в Грузии, если говорят: «жил», имеют в виду, что этот человек имел красивую машину, дом, дачу, много денег, любовницу...

Приехал Иван домой и с порога заявил матери:

-- Если я умру, то на памятнике, мамаша, обязательно напишите, что я родился мертвым.

***

Позвал как то царь русского, француза и грузина и говорит:

-- У кого при виде моей обнаженной дочери не встанет, за того ее замуж отдам и полцарства в придачу, а если встанет -- голову с плеч долой!

К члену каждого привязали по колокольчику. Ну, показывают русскому голую царевну:

-- Дзинь-дзинь, -- ему отрубают голову.

Показывают русскому французу голую царевну:

-- Дзинь-дзинь, -- ему отрубают голову.

Показывают грузину голую царевну -- тишина. Царь подходит к нему и говорит:

-- Хороший ты мужик!

-- Мужик?! Где мужик!? Дзинь-дзинь!

***

Выпивают американец, француз и русский. Американец:

-- Я Джон из Нью-Йорка. За ночь я имею четырех баб, а если меньше, то это потерянное время.

-- Я Жан из Парижа. За ночь я имею трех баб, а если меньше, то мне стыдно за такое времяпрепровождение.

-- Я Петя из Москвы. За ночь я имею только двух баб.

Выпили еще, и еще, и добавили. Американец:

-- Честно сказать, я приврал. На самом деле, если одну бабу поимею, то это классно.

-- Честно сказать, я тоже приврал. У меня уже полгода никого не было.

-- Знаете, я тоже вам наврал. На самом деле я Петя из Подмосковья.

***

Спрашивают еврея:

-- Кем ты восхищаешься?

-- Чукчами. Сколько о них анекдоты рассказывают, а они себя всё равно людьми чувствуют.

Спpашивают русского:

-- А ты кем восхищаешься?

-- Евpеями! Они о себе сами анекдоты пpидумывают, дpугим pассказывают и всё pавно себя людьми чувствуют.

Спpашивают чукчу:

-- А ты кем восхищаешься?

-- Русскими. Каждому наглецу в pот заглядывают и всё pавно себя людьми чувствуют.

***

Разговаривают еврей, грузин и русский. Еврей:

-- У меня на сберкнижке -- 5 тыс. рублей.

Грузин:

-- А у мэня -- дэсять!

Русский:

-- А у меня на сберкнижке -- Герб Советского Союза!

***

Встречаются на пасху русский и татарин. Русский:

-- Христос воскресе!

-- Ай, молодца!

***

Встретились немец, американец и русский. Стали спорить, у кого лучше медицина.

-- Вот у нас одному мужику в аварии оторвало ногу, так ему ее пришили, теперь он мастер спорта по легкой атлетике.

-- Вот у нас одному мужику жена отрезала член, врачи пришили на место, теперь этот мужик у нас секс-символ.

-- Вот у нас один мальчик в лесу разбирал детонатор. Взрыв -- от мальчика одна жопа осталась. Теперь эта жопа у нас президент.

***

Собрались французы с англичанами прорыть тоннель под Ла-Маншем и стали выбирать компанию для этой работы. Американцы предложили прокладку тоннелей с двух сторон и состыковку их с точностью 15 метров. Время проведения работ -- два года. Японцы -- та же схема, но точность -- 5 метров и время -- год. Тут выходит представитель русского метрополитена и говорит:

-- Значится так, копать будем с двух сторон, две недели. Ни хрена не гарантируем, в крайнем случае будет два тоннеля!!!

***

Американец, канадец и шотландец попадают в аварию, теряют сознание и поднимаются на небо, к Богу. Бог, видя, что люди еще молодые и здоровые, предлагает им сделку: они дают ему по 500 долларов каждый, а Бог возвращает им жизнь. Американец платит и тут же просыпается на операционном столе. Врач:

-- Как же так, мы уже думали, что ты умер!

-- Нет, Бог возвратил мне жизнь за 500 долларов.

-- А что с этими двумя?

-- Шотландец сейчас торгуется с Богом, а канадец ждет, пока за него заплатит правительство.

***

Самолет в воздухе ломается и начинает падать. Пассажиры в панике расхватывают парашюты, но на всех не хватает. Англичанин, как истинный джентльмен, кричит:

-- Господа, надо все парашюты отдать женщинам!

Русский:

-- А х. им в зад!

Француз:

-- А успеем?

***

Спорят японец, американец и русский, у кого в жизни какие обломы крутые случались.

-- Вот иду я как-то по парку, вижу девушка идет. Ну я за ней. Подходим к автобусной остановке. Девушка садится в автобус а перед моим носом двери закрываются! Вот облом.

-- А вот у меня круче облом случился! Иду я по парку, Вижу идут две девушки. Ну тоже заходят в автобус. Я думаю что сейчас зайду в автобус, там и «познакомлюсь» и с той и с другой сразу! Бац! И двери закрываются перед носом! Вот облом.

-- Это все фигня! Вот у меня... ! Иду я по парку, а сзади два педераста! И ни остановки, ни автобуса!

***

Проходит всемирная художественная выставка на тему голода. Выставлено большое количество картин. Французы изображают худых, скелетоподобных людей, умирающих с голода, итальянцы более склонны изображать голодных детей, тянущих руки в надежде получить хоть крошку хлеба... и всё в таком духе. Но первое место заняла картина русского художника, где была изображена задница, заросшая паутиной.

***

Клинтон посещает Израиль. Он и Нетаньяху стоят перед Стеной Плача. Клинтон:

-- Можно, я попрошу Бога, чтобы он помог мне в избирательной кампании?

-- Можно, но помни, что ты говоришь с Богом.

-- Можно, я попрошу Бога, чтобы прекратились насмешки надо мной в прессе?

-- Можно, но помни, что ты говоришь с Богом.

-- Можно, я попрошу Бога, чтобы он вернул Сирии Голанские высоты?

-- Можно, но помни, что ты говоришь со стеной.

***

Француз приехал в Грецию. Там он познакомился с симпатичными греками. Они обедали вместе. Хозяева предложили гостю аперитив. Едва парижанин осушил стакан, как почувствовал, что поплыли стены и потолок. Чтобы не упасть, он ухватился за стул.

-- Ну и ну! До чего сильный аперитив!

-- Это не аперитив, просто началось небольшое землетрясение.

***

В один из американских университетов были направлены русский, немецкий и английский студенты. Каждому было дано персональное задание на год. Через год англичанин приносит 12 толстых тетрадей:

-- Вот, профессор, отчет за январь, вот за февраль, вот за декабрь.

Немец приносит 3 толстых тома:

-- Это лабораторные исследования, это теоретическая часть, это выводы.

Русский не приносит ничего:

-- Профессор, вы знаете, у меня так вчера болела голова...

***

Едут в купе француз, англичанин, русский и дама. Дама пукает. Француз:

-- Извините, это я.

Через некоторое время дама опять пукает. Англичанин:

-- Извините, господа, это я.

Проходит некоторое время, русскому надо выйти.

-- Слушайте, мужики, если она еще раз пукнет, скажите, что это я.

***

Пришли в ресторан англичанин, француз и русский. Всем подали чай. Англичанин размешивает ложечкой сахар.

-- Дзынь! -- ударилась нечаянно ложечка о стенку стакана.

-- Извините! -- поспешил сказать англичанин.

-- Дзынь!! -- ударилась ложечка у француза.

-- Извините, -- сказал тот.

Русский:

-- ТЫСЯЧА извинений!!! -- дзынь, дзынь, дзынь...

***

Француз и англичанин сидят на берегу реки, ловят рыбу. Вдруг хлынул проливной дождь и вымочил их до нитки. Решили согреться. Достает англичанин пачку сигарет -- все насквозь мокрое. А француз, усмехаясь, достает сухонькие сигареты из презерватива. Англичанин, восхищенный идеей, бежит в аптеку:

-- Could you help me, please. I need а condom!

-- For men or for women?

-- For «Camel»!

-- ОН!!! Sex Giant! (вариант: ОН! King Size!)

***

Едут в лифте 2 японца, грузин, армянин и азербайджанец. Тут один японец говорит другому японцу: «Эти русские все на одно лицо».

***

Вернулся японец из России:

-- А знаете, как русские деньги делают? Они их куют! Сам слышал: «Дай 10 тыс.» -- «Иди накуй!»

***

Вернулся японец из России:

-- Русский языка осень слозный. Столько слов, и все надо хранить вот здесь (стучит себя по лбу), в зопе.

***

-- Знаешь, какая разница между чукчей и негром?

-- Какая?

-- Чукча холодного копчения, а негр -- горячего.

***

Утро англичанина: встает с постели, смотрит что жена спит, и тихонько, чтоб не разбудить ее, идет на кухню, открывает холодильник, варит себе два яйца и идет на работу.

Утро француза: встает с постели, видит что жена не вернулась с вечеринки, идет на кухню, открывает холодильник, жарит себе два яйца и идет на работу.

Утро русского: встает с постели, видит что жена не вернулась с ночной смены, идет на кухню, открывает холодильник, там ничего нет, чешет себе два яйца и идет на работу.

Утро китайца: встает с постели, видит что жена ушла на курсы по бесплодию, идет на кухню, смотрит на то место где должен был быть холодильник, чешет себе то место, где должны были быть два яйца и идет на работу.

***

Мужчины хвалятся друг перед другом женами. Американец:

-- Моя жена изящна, как тростинка!

Француз:

-- Моя тонкая, как былинка!

Русский покачал головой:

-- Что это за жены? Их в постели граблями искать надо.

***

В Париже проводится конкурс на самую грязную женщину. Третье место получила француженка, у нее оказались самые грязные уши.

Второе место у итальянки за потные и небритые подмышки.

Первое место у русской: она выходит на сцену, снимает трусы, бросает их на стенку, и они прилипают.

Но «Гран При» получает чукча! Она выходит на сцену, из-под шубы снимает трусы, бросает их на стенку, они прилипают... и медленно ползут вверх.

***

Побывал негр в России у друга, видел здесь русскую рулетку. Понравилось, и решил в Африке организовать что-то подобное, но лучше. Приезжает к нему друг. Негр ему показывает шесть обалденных негритянок.

-- Выбирай любую, она сделает тебе миньет, но учти, одна из них людоедка.

***

Два мужика едут в вагоне метро. Заходит негр с саксофоном. Один мужик говорит другому:

-- Нет, ты скажи... Ну почему, как еврей -- так непременно со скрипкой?

***

Разоружились все. Собрались на мирный симпозиум. Все друг с другом здороваются, улыбаются. Тут американский посол к американскому министру подходит и говорит:

-- Г-н министр, у нас один «Першинг» остался.

Американский министр встает из-за стола и, обращаясь ко всем:

-- НА КОЛЕНИ!

-- Ну что вы?

-- У нас один «Першинг» остался!

Все конечно попадали. И тут наш посол к нашему министру на коленках подползает и шепчет:

-- Товарищ министр, майор Максимов был пьяный -- вся Сибирь осталась не разоруженной.

Наш министр встает и отряхивает колени:

-- Не майор Максимов, а генерал-майор Максимов. Пока Русь пьет -- никто ее на колени не поставит!!!

***

Усадили за решетку на пятнадцать лет русского, еврея и француза. И спросили их перед новосельем:

-- Может дать вам что-то одно в камеру?

Француз: «Мне женщину, пожалуйста».

Еврей: «Телефон-таки мне дадите?»

Русский: «Енто, как его? Да пары пачек сигарет мне хватит».

Проходит пятнадцать лет. Выходит из камеры француз в окружении любящей жены и десятка счастливых ребятишек. Протискивает пузо еврей, за эти годы благодаря сидению на телефоне ставший миллионером. Да и телефон уже превратился в сотовый. Скрипят заржавевшие пружины, и вылезает растрепанный русский с фразой: «Мужики, а у вас спичек случайно не найдется?»

***

Как реагируют пилоты разных стран на воткнутый в кресло гвоздь:

Англичанин: -- Оой! Штурман, уберите эту гадость... Американец: -- Оой!! Бортмеханик, кто это воткнул?!! Немедленно убрать!!

Русский:

-- Ааайй!!! Мать-мать-мать! Штурман, доработки машины были???

-- Да вроде были...

Пилот, пытаясь устроиться в кресле:

-- Айй!! Ойй. Уйй... Сраные конструктора!!.. (про себя): -- А может, так и должно быть?

***

Как-то объявили конкурс: кто по лестнице небоскреба выше поднимется с ведром, полным воды, надетом на член. Вызвались американец, француз и русский. Добежал американец до пятидесятого этажа и упал. Подбегают -- умер. Диагноз: перетерся член, умер от потери крови. То же самое с французом на семидесятом этаже. Русский добежал до девяностого этажа и тоже упал. Подбегают -- мертвый. Диагноз: перетерлась дужка ведра, умер от удара х**м по лбу.

***

Аэропорт, международный бар, заходит русский и заказывает бутылку водки. Выпил стакан. И чем-то ему японец не понравился:

-- Слышь, японец, пойдем выйдем, поговорим.

Вышли, слышится удар. Японец заходит в бар:

-- Японская стуцька, однако, дзиудзицу называется.

Русский молча заходит в бар с фингалом под глазом. Выпил еще стакан. Опять подходит к японцу.

-- Слышь, косой, пойдем выйдем, поговорим.

Вышли, опять слышится удар. Японец заходит в бар:

-- Японская стуцька, однако, каратэ называется.

Русский молча заходит в бар со вторым фингалом. Допил бутылку. Снова подходит к японцу.

-- Слышь, косой, пойдем выйдем, поговорим.

Вышли, слышится сильнейший удар. Русский заходит в бар:

-- Японская штучка, однако, бампер от «Тойоты» называется.

***

Решили как-то устроить соревнование -- кто больше выпьет. Налили водку в разные емкости: в наперсток, в рюмку, в стакан, в банку и в ведро.

Подошел француз. Выпил наперсток, выпил рюмку. Отрубился.

Подошел англичанин. Выпил наперсток, выпил рюмку, выпил стакан. Отрубился.

Подошел американец. Выпил наперсток, выпил рюмку, выпил стакан, выпил банку. Отрубился.

Подошел русский. Выпил ведро, выпил банку, выпил стакан, выпил рюмку. Смотрел, смотрел на наперсток, потом плюнул, махнул рукой и ушел. Спрашивают:

-- Почему же он не выпил наперсток?

-- Меру знает!

***

Заседание ООН. Очередное обсуждение палестинской проблемы. Все что-то говорят, дескать, арабы там уже 1000 лет живут, имеют право на автономию... Выходит на трибуну израильский представитель.

-- Я не буду говорить то, что уже здесь говорилось много раз, а расскажу вам одну притчу. 3000 лет назад Моисей водил народ Израилев по пустыне, водил его 40 лет и, наконец, вывел его на берега реки Иордан. И решил совершить омовение. Так вот пока он был в реке, кто-то украл всю его одежду!

Голос кого-то из арабских представителей:

-- Попрошу отметить, что арабы тут ни при чем! Нас там тогда еще не было!

Израильский представитель, поднимая кверху указующий перст:

-- О!

***

Спорят француз, англичанин и русский, у кого жена стройнее. Француз:

-- Я покупаю галстук, а жена из него делает себе платье.

Англичанин:

-- А моя жена недавно мылась в ванне и случайно открыла пробку, так её чуть не утянуло в трубу.

Русский:

-- А я вот ухожу на работу, хлопну свою жену по заду, а когда прихожу домой -- зад ещё колышется.

-- А к чему вы это рассказали?

-- К тому, что в нашей стране самый короткий рабочий день!

***

На дороге лежат часы. Проходит мимо аккуратный немец.

-- Часы? В пыли?

Поднял, вынул платочек, смахнул пыль, положил на чистое место, на подставочку, пошел дальше. Подошел англичанин.

-- О, часы? Проверим.

Сверил со своим хронометром, поправил на двадцать четыре с половиной секунды, положил на место, пошел дальше. Появился наш человек.

-- Ага, часы?! Идут? Идут. Пошли со мной.

***

Сидит на перроне Хаим, поезд на Жмеринку ждет. Проголодался, сил нет. А рядом два хохла салом закусывают. Подходит он и говорит:

-- Таки ви би знали, панове, яку мне гарную игру в Одессе показали...

-- У карты?

-- Да шо там карты! Никаких карт не треба. Та я ж вас научу! Вот ты, пан, ходи хлебом!

Тот походил. Хаим второму:

-- Крой салом!

Тот покрыл. Хохлы на него глядят:

-- Ну а ты шо?

-- Ой-вей, счастье еврейское! Опять не везет! Ладно, принимаю...

***

Украли у нас американцы технологическую линию по печати червонцев. Печатают -- те поголовно синие, а должны быть красные. Украли технолога.

-- Синюю краску льете?

-- Льем!

-- Красную краску льете?

-- Льем!

-- А спирт льете?

-- Льем!

-- Ну вы идиоты!!!

***

Три солдата соревнуются в меткости стрельбы. Англичанин попал из винтовки в спичечный коробок на расстоянии 200 метров. Француз попросил подбросить две монеты и двумя выстрелами попал в них. Русский стоял, смотрел по сторонам, потом поднял голову:

-- Слышите, комар летит?

-- Слышим.

Русский выстрелил, но комариный писк продолжался.

-- Не попал, летает! -- радостно закричали все.

-- Летать-то он будет, а вот размножаться -- никогда!

***

-- Я живу в Африке. У нас жарко. Пьем кофе, едим бананы, ходим голые...

-- Я живу в Сибири. У нас холодно. Пьем водку. Если будем пить кофе и есть бананы, тоже будем ходить голые...

***

На спортивных состязаниях комментатор:

-- Внимание! Французский гонщик, скорость 150 км/ч. Сбрасывает скорость на повороте до 130 и... удачно вписывается в поворот.

-- Американский гонщик, скорость 170 км/ч. Сбрасывает скорость на повороте до 150 и... удачно вписывается в поворот.

-- Русский гонщик -- скорость 200 км/ч, на повороте прибавляет до 230 и... с криком «Хрена вы здесь все расселись!» прокладывает новую трассу...

***

В общежитии университета им. П. Лумумбы собрались русский, американец и негр. Решили пивка хлебнуть, а идти лень. Разыграли, выпало негру идти. Он давай отказываться:

-- Да вы что, ребята, я же по-русски не бум-бум...

-- Ничего, мы тебе все на бумажке напишем.

Написали.

Подходит негр к киоску и читает:

-- Тефушка, пифо ест?

-- НЕТ!!!

Читает дальше:

-- Фот бльяд! Я так и снал!

***

-- Знаете, чем отличается русский читатель от английского?

-- Чем?

-- Англичанин читает прессу от завтрака до ленча. А наш человек -- от корки до корки.

***

Конкурс говорящих задниц. Зрителей -- тьма! Как положено -- эстрада, микрофон на соответствующем уровне...

Выходит француз, снимает штаны, разворачивается к микрофону тылом -- раздается: «Здравствуйте!». Овация, восторг.

Выходит англичанин, проделывает то же самое -- в динамиках раздается: «Здравствуйте, дамы и господа!». Восторгу нет предела.

Выходит русский. Снимает штаны, разворачивается. В динамиках: «Кха-кха» -- не поняли. «Кха-кха» -- свист, недовольство. «Кха-кха. Туликов. Песня о Родине!»

***

В городских автобусах над головой водителя всегда висит объявление.

В Германии: «Строго воспрещается разговаривать с водителем».

В Англии: «Будет лучше не разговаривать с шофером».

В Израиле: «Нет никакого интереса разговаривать с шофером».

В Италии: «Запрещено отвечать шоферу».

***

Рассказывают, что в Швейцарии, в Альпах на одной из гор висит объявление на трех языках.

На французском: «Любители вершин, пожалуйста оставьте горам их красоту»

На английском: «Пожалуйста, не рвите цветы»

На немецком: «Цветы рвать запрещено!».

***

Стриптиз-бар. На сцене девушка танцует. Из зала выстрел. Лифчик падает. Бурные аплодисменты. -- Джон Джексон. Штат Небраска. Профессионал.

Снова девушка танцует. Выстрел. Трусы падают. Аплодисменты.

-- Том Джонсон. Штат Техас. Профессионал.

Снова танцует. Выстрел. Девушка падает. Молчание. Из зала голос.

-- Осип Козелко. Украина. Любитель.

***

Американский посол с самодовольной улыбочкой спрашивает у русского посла:

-- А у вас в посольстве жучки есть? -- Жучков мало, тараканов больше.

***

Идут по пустыне русский и еврей. Русскому делать нечего, так он от тоски анекдоты про евреев рассказывает. В конце концов еврей не выдержал, заплакал и просит русского:

-- Иван, не рассказывай больше анекдотов про евреев.

Ваня сжалился:

-- Ладно, -- говорит, -- не буду.

Пять минут проходят в полном молчании. Потом у русского опять зачесался язык:

-- Давай анекдот расскажу.

-- Но только не про евреев!

-- Ну ладно, не про них, так не про них. Идут, значит, по пустыне два негра -- Мойше и Исаак...

***

Русский и поляк разговорились на тему родственных языков, сопоставляют звучание слов.

-- Как по-польски будет «паровоз»?

-- Потяг.

-- Ага, от слова «потянуть», понятно. И звучит...

-- А как по-русски «дупа»?

-- Жопа.

-- Хм... Тоже красиво...

***

Купили еврей и русский по пачке сигарет. Ну русский сразу распаковал и закурил. Еврей говорит:

-- Слушай, дай сигаретку, а то мне пачку распаковывать неохота.

Дал ему русский сигарету. Еврей ее раз за ухо и, потирая руки, говорит:

-- А теперь покурим.

***

Решили организовать конкурс на лучшую туалетную бумагу. Американцы нажимают кнопку, и у них рулон сам раскручивается. Все охают, ахают. У французов бумага при употреблении пахнет как «Шанель N5». Все в изумлении. Последними пришли японцы и дали жюри таблетку. Жюри удаляется, через некоторое время

возвращается обратно. Все:

-- Что? Как?

-- Выходит прямо в пакетике...

***

Чукча моется в бане. Подходит к нему армянин.

-- Чукча! Ты мне нужен для проведения научного опыта!

-- А как это ????!

-- А мы щас проверим, есть ли у тебя сквозной проход между задницей и членом. Тащи стакан с водой, опустишь туда свой инструмент, а я тебе в зад свой вставлю... Если пузыри пойдут, значит есть сквозной проход.

Ну чукча уходит, долго его нет, затем он возвращается и несет тазик с водой.

-- А это зачем?

-- А мы сделаем немного не так... Я в этот тазик сяду, а ты мне в член дунешь, если пузыри пойдут, значит есть проход.

***

Пошли в кино еврей и чукча. На экране разворачивается сцена, где женщина собирается выброситься с 50-го этажа. Чукча и говорит еврею:

-- Спорим, что она не прыгнет?

-- Прыгнет! -- отвечает еврей. Поспорили. Женщина прыгнула и разбилась. Еврей, естественно, выиграл спор, но от выигрыша отказался и объяснил чукче:

-- Понимаешь, я заранее знал, что она прыгнет -- видел уже этот фильм.

-- Я тоже уже видел эта фильма, -- отвечает чукча, -- но думал, однако, что у нее хватит ума во второй раз не прыгать.

***

В ресторане сидят за одним столом украинцы, за соседним -- грузины. У украинцев на столе не оказывается соли, тогда один из них обращается к соседнему столику:

-- Друг, подай силь...

-- Чего?

-- Эй, брат, что -- глухой? Подай силь!

-- Нэ силь, а сол, черт нерусский!

***

Почему не рекомендуется рассказывать анекдоты:

-- Чукче. Он ничего не понимает.

-- Негру. Он все понимает, но неправильно.

-- Русскому. У него всегда найдется другой вариант.

***

С чем идут в гости:

-- Англичанин. С чувством собственного достоинства.

-- Француз. С женой.

-- Русский. С бутылкой.

-- Еврей. С тортиком.

С чем возвращаются:

-- Англичанин. С чувством собственного достоинства.

-- Француз. С женой (хозяина).

-- Русский. С набитой мордой.

-- Еврей. С тортиком.

Что при этом думают.

-- Англичанин. Не потерял ли он чувство собственного достоинства.

-- Француз. Надо было взять дочь хозяина.

-- Русский. Я с ними еще встречусь.

-- Еврей. К кому бы еще пойти с этим тортиком.

***

Как женщины разных народов борются с изменой мужей.

Француженка:

-- Если муж мне изменит один раз, то я ему -- два!

Русская:

-- Если мне муж изменит один раз, я ему буду изменять всю жизнь!

Негритянка:

-- У нас намного проще. Если мужчина изменит один раз, мы ему отрезаем пятнадцать сантиметров, еще раз -- еще пятнадцать см. А когда у него останется всего пятнадцать см., он уже сам никому не будет нужен!

***

В самолете летят русский, англичанин, француз и негр. Самолет терпит аварию. Выходит стюардесса и говорит:

-- Кто-то должен выпрыгнуть, чтобы облегчить самолет.

Англичанин подходит к люку -- «Да здравствует королева!» и прыгает.

Еще раз заходит стюардесса с той же просьбой.

Француз: «Да здравствует республика!» -- и прыгает.

Еще раз заходит стюардесса с той же просьбой.

Русский берет негра -- «Да здравствует свободная Африка!» и выбрасывает его в люк.

***

Поезд. Купе на три спальных места. На верхнем русский, посредине армянин, внизу грузин. Стало грузину скучно. Призадумался, чем бы поразвлечься, поднатужился, да как пернет! Двое бедолаг свесились с полок и в один голос вопрошают:

-- Эй, генацвале! Ты что творишь?!

-- Один-ноль в пользу «Динамо» Тбилиси!

Тут армянин напрягся и выдал дважды, да так, что свет померк.

-- Ай-яй, ара, вай, как нехорошо!

-- Два-один в пользу «Арарат» Ереван!

Русский, не долго думая, достал свой конец и давай поливать нижних. Те вопят:

-- Ты, что, кацо, зачем так нехорошо делаешь?!

-- Несмотря на проливной дождь, матч продолжается!

***

Поймали дикари немца, француза, русского и американца. Говорят пленникам: «Прежде, чем вас сожрать, мы исполним ваши последние желания».

Немец захотел пива. Дикари обшарили все джунгли -- принесли ему кружку баварского пива. Потом его съели.

Француз захотел женщину. Короче, тоже было исполнено. И потом тоже был съеден.

Настала очередь русского.

-- Твое последнее желание?

-- Дайте мне пинка под зад.

-- И больше ничего?!?!

-- Только пинка под зад...

Вождь дал Ваньке пинка под зад. Ванька из-под полы достает «Калашникова» и все племя косит... Американец спрашивает у русского: мол, почему же ты не вступился, когда убивали немца и француза. На что русский ответил:

-- Русские люди -- мирные люди. Нас не трогают -- и мы не трогаем...

***

Русский и турок идут рядом и разговаривают. Турок, чтобы поддеть русского, говорит:

-- У вас в России что ни Иван, то дурак.

-- Правильно. У нас таких турками зовут.

***

Поймали дикари немца, француза, и русского и говорят пленникам:

-- Вот вам на троих три лошади, ежели не научите их говорить -- съедим.

Делать нечего, берет немец еды всякой и уходит в джунгли. Через месяц возвращается -- сам тощий, лошадь еле между пальмами пролазит.

-- Лошадка, ну скажи же что-нибудь

-- Игго-го!

С французом та же история -- тоже съели.

Русский набрал бананов, ананасов и прочей тропической снеди, уходит в джунгли, через месяц -- физиономия шире плеч, лошадь еле на ногах стоит. Дикари в ужасе.

-- Ты продукты на лошадь получал?

-- Получал...

-- А чего не кормил?

-- Как так не кормил? Только то и делала что ела...

Лошадь:

-- Во свистит, во свистит....

***

Поспорили русские, англичане и французы, кто дольше в холодильнике просидит. Англичане взяли с собой карты, виски и залезли. Просидели день -- не выдержали и вылезли. Французы взяли вино и баб. Просидели два дня и тоже вылезли. Русские взяли самогон и закуску. Неделю сидят, вторую. Думают, замерзли они там, надо посмотреть. Открывает человек дверь, а ему пинок по морде и дверь снова закрывается. Голос из рефрижератора:

-- Ваня, за что ты его?

-- Тут и так холодно, а он еще дверь открывает!

***

Русский, американец и немец попали к людоедам. Им сказали:

-- У нас есть в ущелье эхо. Вы будете кричать по очереди. Чьи слова эхо будет долго повторять, того оставим, остальных съедим.

Американец закричал: «Рейган!». Эхо повторило и замолкло.

Немец закричал: «Гитлер!». Эхо повторило и замолкло.

Русский как закричит:

-- Мужики, в магазин водку завезли!

Эхо:

-- Где, где, где... где, где, где?

И так целый час не могло успокоиться.

***

Прилетает советская делегация в Англию. В составе: Логинов, Строгинов, Неверов, Путятин и Фокин. Переводчик представляет королеве делегацию:

-- Sorry, your excellence, this is Longing_off, this is Stronging_off, this is Put_it_in, this is Newer_off, this is Fucking...

***

Американец как-то и говорит:

-- А у нас в Америке корове, перед тем как ее убить, дают послушать симфоническую музыку, и от этого мясо у коровы мягче.

А француз ему:

-- А у нас их убивают электрическим током, чтоб она не успела почуять, что ее убивают, и мясо у нас еще мягче.

Русский:

-- А я захожу в магазин -- там копыта, рога, хвосты какие-то. Черт его знает, взрывают, наверное...

***

Сидят на бревне русский, англичанин и американец.

-- Моя жена, -- говорит американец, -- как газель, такая же красивая и стройная.

-- А моя жена, -- говорит англичанин, -- тоже красивая и стройная, как олениха.

Русский думал, думал...

-- Не помню, -- говорит, -- но тоже какая-то скотина...

***

На скоростной дороге в кильватере друг у друга следуют (и очень быстро) четыре автомобиля. В первых трех водители-голландцы, в последней -- бельгиец. Первая машина вдруг резко тормозит, и все последующие врезаются в нее (последовательно). Из второй машины, водитель, подходя к водителю первой:

-- I'm sorry, sir!

Из третьей машины -- к нему же:

-- I'm sorry too.

Бельгиец из четвертой машины:

-- I'm sorry three...

***

Еврейский народ -- это не народ, это образ мышления.

Грузинский народ -- не народ, это образ жизни.

Чукча -- не народ, это диагноз.

Русский народ -- тоже не народ. Это -- судьба...

***

Еврей думает: «Еврейский народ -- самый мудрый народ».

Русский: «Русский народ -- самый большой народ».

Армянин: «Армянский народ -- самый хитрый народ».

Азербайджанец: «Азербайджанский народ -- тоже народ».

***

Как ведут себя незнакомые люди в поезде?

Если англичан не представили друг другу, они будут молчать от Лондона до Глазго.

Французы начнут описывать прелести своих любовниц.

Немцы выяснят родословную до семнадцатого колена.

Русские обругают друг друга и фамилии не спросят.

***

Русского спрашивают:

-- Ты Родину любишь?

-- Люблю!

-- Умереть за нее сможешь?

-- Смогу!

Тоже спрашивают у еврея:

-- Ты Родину любишь?

-- Люблю!

-- А умрешь за нее?

-- Нет!

-- Почему?

-- А кто же тогда будет любить Родину?

***

Два немца заходят в бар в Лондоне.

-- Hey, waiter, two whiskey, please!

-- Dry?

-- Nein, zwei.

Юристы

***

Создал Бог землю, а дьявол ему назло создал океан. Создал Бог солнце, а дьявол ему назло создал тьму. Создал Бог юриста, а дьявол подумал немного и создал еще одного юриста.

***

В адвокатской конторе.

-- 50 марок за два вопроса! -- возмущается клиент. -- Не слишком ли это много?

Адвокат, сухо:

-- Плюс двадцать пять марок за третий вопрос.

***

-- Ты выиграл дело? -- спросили молодого адвоката.

-- Почти.

-- Как это почти?

-- Гонорар я уже получил, но дело в суде еще не рассматривали.

***

Адвокат:

-- Прежде чем огласить завещание покойного господина, я хотел бы задать вопрос его вдове. Сударыня, не согласитесь ли вы выйти за меня замуж?..

***

-- Подсудимый, почему вы отказались от своего признания?

-- Адвокат убедил меня, что я невиновен.

***

-- Как закончился бракоразводный процесс Джонсонов?

-- Как и положено. Супруг получил автомобиль, супруга -- детей, а адвокат -- все остальное в качестве гонорара.

***

-- Весьма рекомендую вам этого адвоката.

-- Вы полагаете, он сможет добиться моего оправдания?

-- Еще как! Недавно меня укусила собака, и я подал иск на хозяина, которого защищал этот адвокат. И, представьте, он сумел доказать, что я сам укусил эту дворнягу.

***

Адвокатская контора «Смит, Смит, Смит и Браун». Заходит клиент. Он непременно хочет, чтобы его интересы представлял мистер Браун.

-- Но почему не кто-нибудь из Смитов? -- спрашивает секретарь.

-- Этот Браун, должно быть, очень хитрый малый, раз ему удалось пролезть в такую тесную компанию.

***

-- А этот молодой юрист -- неплохой защитник.

-- Не знаю, я познакомился с ним недавно.

-- Я имею в виду -- на футбольном поле.

***

-- Могу вам порекомендовать вам замечательного адвоката. Его клиенту грозила смертная казнь, но он добился значительного снижения...

-- Наказания?

-- Нет, напряжения.

***

Клиент просматривает счета, выставленные адвокатом:

-- Что это значит: «Советы во время обеденного перерыва»?

-- Разве вы не помните? Я тогда посоветовал вам заказать рыбное филе.

***

Молодой адвокат выступал в суде по делу одного фермера, предъявившего иск железнодорожной компании за то, что принадлежащий ей поезд раздавил его двадцать четыре свиньи. Стараясь произвести впечатление на присяжных размером нанесенного ущерба, адвокат заявил:

-- Двадцать четыре свиньи, господа! В два раза больше, чем вас!

***

Клиент упрекает адвоката:

-- Вы уверяли, что добьетесь оправдания моей жены, а ее присудили к году принудительных работ...

-- Так ведь она на суде не дала мне слова вставить! -- воскликнул адвокат.

***

Адвокат, славящийся умением любое дело затянуть до бесконечности, взялся вести одно почти безнадежное дело.

-- Как вы считаете, -- спросил клиент, -- я проиграю процесс?

-- Вы нет, -- заверил его адвокат, -- но ваш внук несомненно.

3544.-- Не говорите мне про адвокатов! Я так намучилась с наследством своего мужа, что иногда кажется, лучше бы он не умирал!..

***

-- Что вы можете добавить в свое оправдание, подсудимый?

-- Ничего, господин судья, так как все деньги отдал адвокату.

***

-- Узнаете ли вы в подсудимом человека, который украл у вас автомобиль?

-- Господин судья, после речи адвоката я не уверен, был ли у меня вообще автомобиль.

***

Выслушав речь адвоката, судья несколько смущенно произносит:

-- Если я правильно вас понял, мне остается только причислить подсудимого к лику святых.

***

В перерыве судебного заседания адвокат удрученно говорит своему подзащитному:

-- Я исчерпал уже все доводы в вашу пользу. Не знаю, что я еще могу для вас сделать.

-- А что, если вы все возьмете на себя?

***

-- Почему вы наняли молодого адвоката?

-- Мне кажется, что процесс затянется.

***

Молодой адвокат выступает в суде:

-- Господа присяжные заседатели! Сам факт того, что обвиняемый выбрал меня своим адвокатом, свидетельствует о его полной невменяемости.

***

К защитнику приходит клиент и начинает долго и нудно говорить о своем деле. Вышедший из терпения адвокат машет рукой.

-- Расскажите коротко и ясно, о чем идет речь. А дело я запутаю сам.

***

-- Ведет ли еще адвокат, снимающий у вас квартиру, ваш процесс?

-- Да, но теперь мы снимаем у него угол.

***

Когда адвокат принес документы о пересмотре дела, судья сердито спросил:

-- На каком основании?

-- Ваша честь, -- ответил адвокат, -- у моего клиента нашлись деньги, о которых я и не подозревал!

***

-- Что будет, если скрестить адвоката со свиньей?

-- Ничего. Есть определенные вещи, которые свинья делать не станет.

***

-- В чем разница между адвокатом и свиньей?

-- Первое -- это безмозглый, уродливый, гнусный ублюдок. А второе -- всего лишь домашнее животное.

***

Старый адвокат советует молодому:

-- Когда будешь защищать кого-либо в суде, старайся говорить подольше. Чем дольше ты говоришь, тем дольше твой клиент будет оставаться на воле.

***

Адвокат выступает в суде:

-- Господин судья, если человек имеет восемнадцать судимостей, то это уже не преступник.

-- А кто же он?

-- Коллекционер.

***

Знакомые поздравляют адвоката с тем, что он добился оправдания заведомого преступника.

-- Вы были просто великолепны! -- восторженно кричат они, перебивая друг друга.

-- Благодарю, -- отвечает знаменитость. -- Но, если бы я выступал не защитником, а обвинителем, я его обязательно послал бы на виселицу!

***

Адвокат выступает в суде:

-- Уважаемые господа! Прежде, чем вы вынесете вердикт моему подзащитному, я хотел бы обратить ваше внимание на то, что он глухой и, следовательно, не мог слышать голоса своей совести.

***

-- Я вас не понимаю, -- говорит адвокат своему подзащитному, -- едва отбыв срок за кражу, вы идете и избиваете редактора газеты. Зачем же так?

-- Видите ли, когда я украл тысячу марок, этот негодяй написал, что я украл три тысячи, и из-за этого у меня были огромные неприятности с женой.

***

Одному адвокату удалось вытащить своего подзащитного из довольно грязного дела.

-- Ах, синьор адвокат, я не знаю, как выразить вам свою благодарность!

-- Дорогой мой, с тех пор как человечество изобрело деньги, это не проблема.

***

В юридической консультации клиент спрашивает у адвоката:

-- Сосед обозвал меня толстым болваном. Как мне поступить?

-- Постарайтесь похудеть, -- убедительно сказал адвокат.

***

Приходит мужик в юридическую консультацию:

-- Скажите, имею ли я право...

-- Имеете, имеете!

-- Да вы не поняли, я хотел узнать, имею ли я право...

-- Да точно говорю, имеете!

-- Да вы объясните, могу ли я...

-- А-а-а... Нет, не можете!

Кашпировский

***

Приходят к Кашпировскому рэкетиры и говорят:

-- Давай миллион.

Помялся он, помялся, достает и отдает им со словами:

-- Нате, засритесь!

Через три дня приходят снова и приносят два лимона. Говорят:

-- Не можем больше терпеть. Понос замучил.

-- Хорошо, -- говорит Кашпировский, -- не срите!

День не срут, два не срут, три... На четвертый день пошли к Чумаку. А он им говорит:

-- Спокойно, мужики! Главное -- не ссать!

***

Два импотента после сеанса Кашпировского:

-- У тебя как?

-- Нормально, начал действовать. А у тебя?

-- Рассосался.

***

После сеанса Кашпировского муж обнаруживает пропажу главного органа. Жалуется жене. Жена:

-- А я тебе всегда говорила, что у тебя это бородавка!

***

Кашпировский читает во время сеанса:

-- Вот еще одна интересная телеграмма: «У меня на голове исчезло родимое пятно, выросли волосы. Не пускают в Кремль».

***

Телеграмма Кашпировскому: «Дорогой доктор! После пятой бутылки у меня в глазах появились чертики, а у друга нет! Верните человеку зрение».

***

Письмо Кашпировскому: «Мой муж 15 лет был парализован. А после второго сеанса -- вдруг встал с инвалидного кресла, плюнул в телевизор -- и ушел на кухню...»

***

Молодая семья смотрит очередной телесеанс Кашпировского. Он:

-- Ну не верю я ему, не верю!!!!!!!!

Показывает в экран дулю. Большой палец увеличивается раза в три. Муж в шоке. Она (спокойно так):

-- Лучше б ты ему кое-что другое показал...

***

-- Ты знаешь, у меня после сеанса Кашпировского жена рассосалась!

-- Как это?

-- Раньше сосала только у меня, а теперь у всего подъезда.

***

Женщина пишет Кашпировскому: «У меня за ушами были бородавки. Благодаря вашим сеансам уши отпали, а бородавки остались».

***

-- Анатолий Кашпировский сказал девочке: «Брось костыли и иди». И она бросила и пошла...

-- А чем она болела?

-- Коклюшем.

-- А костыли зачем?

-- Дедушке несла.

***

Идет по Нью-Йорку Кашпировский, навстречу тощий и плешивый мужик, еле передвигая членами...

-- Вот сразу видно -- вы не были на моих сеансах!

-- Был... (чуть слышно)

-- А как ваша фамилия?

-- Шварценеггер...

***

"Здравствуйте, тов. Кашпировский. После Вашего пятого сеанса у меня рассосался, у жены зарубцевалась. Живем теперь как брат и сестра».

***

"Дорогой Анатолий Михайлович, после ваших сеансов почувствовали себя хорошо. Теперь по ночам танцуем и поем, правда, люди немного пугаются, но стали привыкать. С уважением, жильцы второго городского кладбища».

***

Идет сеанс Кашпировского. Он читает телеграмму: «Пять лет назад от меня ушла жена. После вашего сеанса она снова ко мне пришла. Будьте вы прокляты!».

***

Идут Чумак с Кашпировским по улице. Ну Кашпировский вдруг говорит:

-- Вон из того окна сейчас выкинут телевизор!

Чумак:

-- ??? Ну посмотрим...

Стоят, ждут. Вдруг из этого самого окна вылетает швейная машинка. Чуть погодя -- магнитофон, затем холодильник... Экстрасенсы в недоумении. Тут из этого окна высовывается запыхавшийся мужик:

-- НУ НЕТУ, НЕТУ У МЕНЯ ТЕЛЕВИЗОРА!!!

***

Кашпировскому звонит мужчина:

-- Алло, я хотел бы пройти у вас курс лечения. Можно придти к вам в пятницу?

-- Нет, к сожалению, в четверг вы сломаете себе ногу.

КГБ

***

-- Какая разница между пессимистом и оптимистом?

-- Пессимист -- это хорошо информированный оптимист, а оптимист -- хорошо инструктированный пессимист.

***

Агент 007 убедился, что нет слежки, и юркнул в вокзальный туалет. Он вытащил из кармана записку со шпионским заданием и выучил наизусть ее текст. Потом порвал ее на мелкие кусочки, бросил их в унитаз и спустил воду... но тут же в ужасе отпрянул: из унитаза на него смотрели умные, проницательные, немного усталые глаза майора Пронина.

***

Хрущев на банкете в Индии. Рядом с ним сидит очаровательная полуголая индийская танцовщица. Хрущев под столом поглаживает ее колено. Танцовщица наклоняется к нему и шепчет:

-- Товарищ Хрущев, поднимитесь выше -- не меняйтесь в лице! Докладывает майор госбезопасности Пронин.

***

Во время доклада Брежнева был арестован человек, сидевший в зале. Он оказался шпионом.

-- Как вам удалось распознать врага? -- спросил Брежнев майора Пронина.

-- Я руководствовался высказанным вами в докладе указанием: «Враг не дремлет!»

***

Берия идет по коридору и слышит в одном из кабинетов взрыв хохота. Он заходит и спрашивает, в чем дело.

-- Лаврентий Павлович, мы тут такой анекдот сочинили -- полстраны пересажать можно!

***

-- Вовочка, за что тебя выгнали из класса?

-- Я классовый враг!

***

-- Как английской «Интеллидженс сервис» удалось поймать в Лондоне советского агента, считавшегося неуловимым?

-- Было приказано схватить человека, который выйдет из общественного туалета, на ходу застегивая ширинку.

***

В многочисленной компании все рассказывают политические анекдоты. Сквозь шум и хохот раздается умоляющий голос:

-- Товарищи, товарищи! Нельзя ли чуть потише, я ведь записываю!

-- И как вы успеваете? -- спрашивает сосед.

-- Да я и так только инициалы записываю, -- машет рукой тот.

***

В антракте торжественного концерта к дирижеру подходят двое в штатском и спрашивают:

-- Скажите, а почему на таком важном концерте ваш ударник стукнул всего два раза?

-- Партия у него такая.

-- Вы это бросьте! Партия у нас одна, стучать надо чаще!

***

Американцы много лет готовили резидента для работы в СССР. Его легенда была разработана блестяще. Наконец, его забросили с самолета на советскую территорию, и он вышел из лесу, одетый в ватник и кепку. Зайдя во двор избы, он попросил у бабки напиться.

-- А ты, милок, не шпион ли будешь?

-- С чего ты взяла, бабка?

-- Да мы в наших краях негров отродясь не видали!

***

Сексот был загримирован под пень и отправлен в лес подслушивать разговоры. Он себя выдал и оправдывается перед начальством:

-- Товарищ майор! Пока они на мне сидели, я терпел. Пока они на мне занимались любовью, я терпел. Но когда они стали у меня на жопе свои инициалы вырезать -- тут уж я не выдержал!

***

-- Дорогое армянское радио! Мы слышали, что дома в московской олимпийской деревне сделаны из микробетона. Расскажите, пожалуйста, об этом новом строительном материале.

-- Микробетон -- это 10 процентов бетона и 90 процентов микрофона.

***

Ввели четвертую программу телевидения. В первый же день гражданин сел к телевизору, включил первую программу и увидел, что по ней выступает Брежнев. Переключил на вторую -- снова Брежнев. На третью -- опять Брежнев. Переключил на четвертую. Там сидит полковник КГБ и грозит пальцем: «Допереключаешься!»

***

При раскопках в Египте нашли саркофаг с мумией. Эксперты не могли установить, чья это мумия. Пригласили советских специалистов. Три советских эксперта засучили рукава и потребовали освободить помещение. Вскоре они вышли, утирая пот со лба:

-- Аменхотеп двадцать третий!

-- Как вам удалось это установить?

-- Сам, сука, сознался!

***

Новый вариант сказки «Репка».

Вытащил дед репку. Посадили дедку за репку, бабку -- за дедку, внучку за бабку, Жучку -- за внучку, кошку -- за Жучку, мышку -- за кошку... но мышку посмертно реабилитировали.

***

В тюремной камере:

-- Какой у тебя срок?

-- Двадцать пять.

-- За что?

-- Ни за что.

-- Врешь! Ни за что десять дают.

***

В 30-е годы мужик заполняет анкету и дошел до вопроса «Как спите с женой?» Что писать? Напишешь «слева» -- пришьют левый уклон. «Справа» -- правый уклон. «Сверху» -- возвышение над массами. «Снизу» -- идешь на поводу у масс. Написал: «Сплю отдельно, занимаюсь онанизмом». Ему дали 10 лет за связь с кулаком и растрату семенного фонда.

***

В 1937 году второй кавалерист страны после Буденного, генерал, полководец гражданской войны, Городовиков сказал Буденному:

-- Семен! Берут всех подряд! Что же будет?

Буденный ответил:

-- Не всех, а только умных. Нас с тобой это не касается.

***

Служащий пришел на работу на пять минут раньше. Его посадили за шпионаж. Другой служащий пришел на пять минут позже. Его посадили за саботаж. Третий пришел минута в минуту. Его посадили за антисоветскую агитацию -- он носил швейцарские часы.

***

Вопрос анкеты: «Были ли вы репрессированы? Если нет, то почему?»

***

Рабинович звонит в КГБ и спрашивает, который час.

-- У нас не служба времени, -- отвечают ему.

-- Но вы у меня вчера делали обыск, и у меня пропали часы!

***

В венском «хиасе» у перемещенного советского еврея спрашивают, в каком американском городе у него родственники.

-- Постойте, дайте вспомнить... Кагебего! нет, не то... Энкаведего! нет, не то! Гепеуго! нет, не то... а, вспомнил -- Чекаго!

***

-- Правда ли, что Дзержинский любил детей?

-- Правда. Он ненавидел только их родителей.

***

Маршал принимает парад:

-- Здравствуйте, товарищи танкисты!

-- Здравия желаем, товарищ маршал!

-- Здравствуйте, товарищи артиллеристы!

-- Здравия желаем, товарищ маршал!

-- Здравствуйте, товарищи чекисты!

-- Здравствуйте-здравствуйте...

***

Рабинович проходит мимо НКВД. На дверях -- табличка: «посторонним вход воспрещен».

-- Ха! Как будто, если бы там было написано «добро пожаловать!», я бы туда вошел!

***

Надпись на дверях приемной КГБ «Прием граждан круглосуточно». Снизу приписка: «А когда выдача?»

***

Два еврея проходят мимо Лубянки. Один тяжело вздыхает.

-- Ха! -- откликается второй. -- Он мне рассказывает!

***

На политзанятиях Рабинович задает вопрос:

-- Вот вы говорите, что все так хорошо, а куда девалось масло?

-- Я подумаю и отвечу в следующий раз, -- говорит руководитель. В следующий раз поднимает руку другой.

-- Вы, вероятно, хотите спросить, куда девалось масло? -- обращается к нему руководитель.

-- Нет, я хочу спросить, куда девался Рабинович?

***

Рабинович звонит в НКВД и спрашивает, не залетел ли к ним его попугай. На другом конце провода матерятся.

-- Простите, -- говорит Рабинович, -- я только хотел вас предупредить, на случай если вы его поймаете, что я не разделяю его политических убеждений!

***

Рабиновича вызвали в КГБ:

-- Оказывается, у вас есть брат в Израиле!

-- Но я с ним тридцать лет не переписываюсь!

-- И напрасно! Он борется против империализма и поддерживает политику Советского Союза. Так что не бойтесь, вот вам бумага, и прямо сейчас здесь садитесь и пишите ему письмо!

«Дорогой Хаим! -- пишет Рабинович. -- Наконец-то я выбрал время и место написать тебе...»

***

-- Есть ли в СССР оппозиционеры?

-- Если бы они были, их бы уже не было!

***

Старый еврей:

-- Ж-ж-ж-ж... заглушаю в себе Голос Америки, -- объясняет он.

***

-- Товарищ Рабинович, -- говорит секретарь на заседании партбюро, -- у вас есть мнение по этому вопросу?

-- У меня есть мнение, но я с ним не согласен!

***

-- Что такое демократический централизм?

-- Это когда все вместе -- «за», а каждый в отдельности -- «против».

***

-- Где живет Иван Иванович?

-- Если вы имеете в виду того Ивана Ивановича, который жил напротив тюрьмы и к которому приезжали родственники из-за границы, так он теперь живет напротив своего дома.

***

Объявление по радио: «Желающих уехать в Израиль просят собраться с вещами на Северном вокзале».

***

Заснувшему в автобусе наступили на ногу. Не успев проснуться, он зааплодировал.

***

-- Какой инструктаж проходят артисты балета перед заграничными гастролями?

-- Па вправо, па влево -- считается побег, гобой открывает огонь без предупреждения!

***

-- Проклятая жизнь! -- говорит Рабинович.

Его тут же забирают.

-- Я говорю -- проклятая жизнь в Америке! -- вырывается Рабинович.

-- Пройдемте, пройдемте, знаем, где проклятая жизнь!

***

-- Это невыносимо! -- сказал прохожий в сорокаградусный мороз.

-- Пройдемте! -- подскочил к нему гражданин в штатском. -- Вы сказали, что советский режим не выносим!

-- При чем здесь советский режим? Мороз невыносим!

-- Неправда, мороз можно вынести!

***

Чекисты стучатся к Рабиновичу. Открывает.

-- Сам отдашь золото или нам искать?

-- Ищите.

Пройдя в комнату поднимают половик, там люк...

-- Нам открыть или сам?

-- Открывайте.

Открывают люк, там подвальчик, посреди которого на полу огромная гайка.

-- Нам отвинчивать или...

-- Отвинчивайте.

Отвинтили. Раздается страшный грохот.

-- Что это?

-- Не знаю, внизу кинотеатр, может там люстра отвалилась?!?!

***

Два мужика пьют, пьют. Водка закончилась. Денги тоже. Хозяин говорит:

-- Пойду напечатаю денег.

В соседней комнате у него небольшой станочек. Напечатал. Купили водочки. Дальше пьют. И так несколько раз. На следующий день вызывают хозяина в КГБ:

-- Что же вы это денежки печатаете?

-- Это не станок. Я заранее положил купюры. Станок их разглаживает. Они становятся как новые.

-- Зачем это вам?

-- Чтоб знать с кем пить!

***

Милиционер задержал гражданина, ругавшего советскую власть.

-- Отпустите его! -- говорит прохожий. -- Он ведь ненормальный!

-- Какой же он ненормальный? -- отвечает милиционер. -- Он говорит разумно!

***

В купе поезда решили знакомиться с помощью шарад.

-- Первый слог моей фамилии, -- говорит один, -- это то, что нам обещали, а второй -- это то, что мы получили.

Поднимается другой:

-- Гражданин Райхер, пройдемте!

***

Рабинович идет по улице и ругается:

-- Вот бандиты, вот мерзавцы, вот сволочи!..

К нему подходят люди в штатском и требуют пояснить, кого он имеет в виду.

-- Как это «кого»? -- удивляется Рабинович, -- конечно, американских империалистов!

Люди в штатском разочарованно отпускают его и удаляются. Рабинович догоняет их:

-- Простите, а вы на кого подумали?

***

Сексот привел арестованного к своему начальнику:

-- У него опасный образ мыслей!

-- А что он сказал?

-- Я его арестовал раньше, чем он успел что-либо сказать!

***

Рабинович с женой в плацкартном вагоне. Он шумно вздыхает.

-- Сколько раз я просила, -- укоряет его жена, -- на людях о политике не говорить!

***

-- Вы знаете, что Хрущев запустил не только спутник, но и сельское хозяйство? -- говорит один своему случайному знакомому.

-- А вы знаете, что сажают не только кукурузу? -- отвечает тот и предъявляет свое гебешное удостоверение.

***

Генералу КГБ докладывают о внедрении нашего разведчика:

-- Операция прошла удачно, если не считать маленькой непонятной детали.

-- Доложите подробно.

-- Агента начали готовить год назад. По легенде, молодой человек получил наследство в Соединенных Штатах. Через швейцарский банк перевели туда 500 тысяч долларов. Агент несколько месяцев, как это принято, добивался разрешения на выезд. Чтобы не вызвать подозрений, как все стоял в очередях в ОВИР, собирал справки, был исключен из комсомола. В конце концов визу получил и, простояв месяц за авиабилетом, вчера вылетел в США.

-- А что за непонятная деталь?

-- Когда он поднимался по трапу, он обернулся и как-то странно помахал нам рукой.

***

После запуска спутника с собакой пассажир трамвая говорит соседу:

-- Знаете, какая разница между землей и спутником?

-- Нет. Какая?

-- На спутнике собачья жизнь уже кончилась!

-- А вы знаете, какая разница между трамваем и вами?

-- Нет. Какая?

-- Трамвай пойдет дальше, а вы пройдете со мной! -- и показывает книжечку.

-- А какая разница между мной и вами?

-- Ну, какая?

-- А никакой! -- и тоже показывает книжечку.

***

-- Садитесь, пожалуйста!

-- Спасибо, я уже сидел!

***

-- Солнышко село!

-- За что?

***

Телеграмма: «Гуревич не стоит и не лежит».

***

-- Теруэль взяли!

-- А мужа тоже?

***

-- Знаешь, выпустили Майн Рида.

-- Да, теперь многих выпускают.

***

-- Какое самое высокое здание в мире?

-- Лубянка. Оттуда Сибирь видна!

***

Высокопоставленный иностранец удрал от своих советских сопровождающих, сел в поезд и слез в глубине России. Там его заинтересовало широко раскинувшееся учреждение за высоким забором и с вышками по углам. Из обрывков разговоров он понял, что это «лагерь». Он явился в райком с просьбой показать ему этот лагерь. Срочно снеслись с центром и получили указание показать гостю этот лагерь под видом пионерского. К приходу иностранца на заключенных надели пионерские галстуки.

-- Сколько лет? -- спросил иностранец у одного из них.

-- Пятнадцать! -- ответил зэк.

-- Я бы вам дал лет сорок.

-- Ты что?! Таких и сроков-то не бывает!

***

-- Правда ли, что в советских исправительно-трудовых лагерях прекрасные условия?

-- Правда. Один было усомнился в этом, но немедленно получил возможность самому убедиться. Ему там так понравилось, что он до сих пор не вернулся!

***

Советский Союз запустил спутник. А за ним -- еще один, с собакой...

***

-- Рабинович, почему вы не подаете на выезд?

-- Видите ли, мне уже под восемьдесят. Сколько мне осталось? От силы лет пять. А здесь, если я останусь, мне могут дать еще лет десять!

***

-- Что будет, когда основной вопрос борьбы двух систем «кто кого?» решится в нашу пользу?

-- Тогда на повестку дня будет поставлен вопрос «кого куда?»

***

-- Дважды два -- шесть! -- заявляет оратор на митинге, и его слова тонут в аплодисментах.

-- Неправда, дважды два -- четыре! -- кричит правдолюбец, который после этого сразу исчезает на двадцать лет. Возвратившись из отдаленных мест, он снова попадает на митинг, на котором тот же оратор под бурные аплодисменты заявляет:

-- Дважды два -- пять!

-- Неправда, дважды два -- четыре! -- кричит правдолюбец, которого жизнь ничему не научила. После митинга к нему подходит оратор, доверительно обнимает его и тихо говорит:

-- Неужели вы бы хотели, чтобы дважды два снова было шесть?

***

1937-й год. Муж с женой чутко спят в своей квартире. Вдруг среди ночи -- шум и топот ног на лестнице. Резкий звонок в дверь, сопровождаемый громким стуком. Ни жив, ни мертв, муж пошел открывать. Через минуту он возвращается: -- Не волнуйся, -- говорит он, -- это всего лишь наш дом горит.

***

Англичанин, француз и русский делятся своими взглядами на счастье в жизни.

-- Я испытываю счастье, -- говорит англичанин, -- когда зимой, после хорошей охоты возвращаюсь домой и со стаканом хорошего бренди располагаюсь в кресле напротив горящего камина.

-- Для меня счастье, -- говорит француз, -- когда я в хорошем ресторане вкушаю хорошую пищу и пью хорошее вино в компании прекрасной женщины, а потом -- ночь страсти.

-- Что вы понимаете в счастье! -- говорит русский. Когда я после изнурительной работы прихожу в свою комнату в коммуналке, где вместе со мной живут жена, двое детей и теща, и когда среди ночи меня будит громкий стук в дверь, я открываю, и на пороге стоят двое, грозно спрашивая меня: «Вы гражданин Парамонов?», а я им отвечаю: «Нет, Парамонов живет этажом выше!» -- вот это и есть настоящее счастье!

***

К иностранцу в гостиничный номер под предлогом обеспечения безопасности гостя подселили агента. Ночью он выбросился из окна. Назавтра иностранец дает показания:

Вечером мы стали укладываться спать. Я повесил костюм в шкаф, как это принято у нас. Он засунул костюм под матрац, как, видимо, это принято у вас. Я свои часы положил на ночной столик, как это принято у нас. Он свои часы засунул под подушку, как, видимо, это принято у вас. Едва мы заснули, кто-то постучал в дверь. Я встал и пошел открывать, как это принято у нас, а он выпрыгнул в окно, как, видимо, это принято у вас.

***

Армянская загадка: наверху перья, а внизу страшно -- что это такое?

-- Воробей на крыше ГПУ.

***

Приезжий спрашивает у москвича, показывая на здание КГБ на Лубянке, принадлежащее раньше страховому обществу «Россия»:

-- Теперь здесь, наверное, Госстрах?

-- Нет, теперь здесь госужас!

***

Хоронят чудака. Один могильщик видит у него пачку долларов в кармане. Ну огляделся, вроде никто не смотрит. Только начал вытягивать, «покойник» резко выпрямляется с красной корочкой:

-- Контрольное захоронение!

***

На заводе а/я 578544 раздался звонок:

-- Это завод Ракетных Интеллектуальных Систем Наведения?

Через час застрелился начальник режима. Спустя несколько дней раздался звонок:

-- Это завод РИСН?

Директор завода пошел под суд, сменили всю охрану, ночью завод эвакуировали. Спустя несколько дней раздался звонок:

-- Это завод РИСН?

-- Да!!! Что надо?

-- Марусю позовите.

***

-- Выезжаем на правительственную трассу! -- шепчет шофер генеральской машины, обращаясь к адъютанту генерала, сидящему с ним рядом.

-- Выезжаем на правительственную трассу! -- шепчет адъютант, повернувшись к генералу, сидящему за ним.

-- Выезжаем на правительственную трассу! -- шепчет генерал генеральше, сидящей рядом с ним.

-- Почему шепотом? -- шепчет генеральша генералу.

-- Почему шепотом? -- шепчет генерал адъютанту.

-- Почему шепотом? -- шепчет адъютант шоферу.

-- Вчера холодного пива выпил, -- шепчет шофер.

***

-- Какой самый героический поступок отважной четверки военных (Зиганшин, Поплавский, Крючков, Федотов), много дней дрейфовавших на потерявшей управление барже, а потом спасенных американцами?

-- Несмотря на то, что они поднимались на американский корабль, они не побоялись вернуться на Родину!

***

В глубокую яму провалился козленок. Потом в эту яму провалился мужик. Потом в нее провалился волк и защелкал зубами.

-- Бэээ, мэээ... -- жалобно заблеял козленок.

-- Что «бэ», что «мэ»? Товарищ волк знает, кого кушать!

***

Брежнев и Никсон со своими телохранителями стоят возле Ниагарского водопада. Они решили испытать телохранителей, и каждый приказывает своему прыгнуть в водопад. Американец отказывается:

-- У меня семья, дети!

Русский бросается, не раздумывая, но в последний момент его перехватывают.

-- Как вы решились на это? -- спрашивает его пораженный Никсон.

-- У меня семья, дети!

***

Основной закон диалектики: количество переходит в стукачество.

***

Риск по-американски: гонки на незнакомых машинах, причем одна из десяти -- с неисправным мотором.

Риск по-французски: близость с незнакомыми женщинами, причем одна из десяти больна венерической болезнью.

Риск по-русски: рассказывание политических анекдотов в компании, где один -- стукач. Все знают кто, но все равно рассказывают.

***

В тюремной камере:

-- За что сидишь?

-- Рассказал анекдот.

-- А ты?

-- Слушал анекдот.

-- А ты?

-- За лень! Был на вечеринке. Один рассказал анекдот. Иду домой и думаю: сейчас, что ли донести или завтра утром? Ладно, думаю, завтра утром успеется. Ночью забрали!

***

Рабинович смотрит в зеркало:

-- Один из нас определенно стукач!

***

Перед американским посольством двое советских граждан любуются роскошным Кадиллаком.

-- Какая прекрасная советская машина! -- говорит один.

-- Вы что, американских машин никогда не видели?

-- Видел! Но вас первый раз вижу!

***

-- Можно ли купить честного человека?

-- Купить нельзя, но продать можно!

***

Табличка на дверях КГБ: «Без стука не входить».

***

-- Однородную ли группу представляют собой советские диссиденты?

-- Нет, они делятся на три группы: досиденты, отсиденты и сиденты.

***

Перед визитом стукача-соседа хозяин запер своего попугая, ругателя советской власти, в курятник. Петух приготовился защищать свой гарем.

-- Ты за кого меня принимаешь? -- возмутился попугай. -- Я -- политический!

***

Грешники в аду стоят в дерьме по горло. Туда швырнули новенького -- диссидента. Он завозмущался, замахал руками, стал качать права человека. К нему повернулась рожа соседа:

-- Не гони волну, падла!

***

На площади диссидент раздает листовки. Люди берут, отходят и обнаруживают, что у них в руках пустые листки. Некоторые снова подходят к раздающему листовки.

-- Так ведь здесь ничего не написано!

-- А чего писать зря? И так все ясно!

***

США, космодром, запуск корабля многоразового использования. На заборе сидят две вороны и спорят:

-- Взлетит!

-- Не взлетит!

-- Взлетит!

-- Не взлетит!

Корабль поднимается на несколько метров и взрывается.

-- Как ты догадалась!!!

-- Служу Советскому Союзу!

***

В NASA гадают -- почему взорвался левый твердотопливный ускоритель SHATLL'а, а в КГБ -- почему не взорвался правый...

***

В Управлении КГБ раздается телефонный звонок. Дежурный снимает трубку и слышит:

-- Алло, это Наум Яковлевич?

-- Нет, -- отвечает дежурный, -- вы не туда попали.

-- Я куда я попал?

-- Вы попали в Комитет государственной безопасности.

-- В КГБ? -- раздался голос, сдавленный ужасом. И тут же раздалось пение: -- Союз негушимый геспублик свободных сплотила навеки могучая Гусь...

***

По заводскому радио передают концерт по заявкам:

-- А теперь для работников цеха №23 прозвучит совершенно секретная песня «Изделие 0024».

***

В КГБ привезли арестованного:

-- Не наш человек. Определенно контрик!

-- А что он говорил?

-- Ничего. Он глухонемой. Но плевался с таким видом!..

***

В комитете госбезопасности идет партсобрание. Секретарь парткома выступает с речью о том, что сейчас гласность, и призывает коллег активно и более критически выносить на обсуждение острые вопросы. Вдохновленный речью с места поднимается молодой лейтенант:

-- Товарищи! Наболело уже, не могу молчать! До каких пор жена и теща генерала будут использовать служебную машину для поездок по магазинам?!

На следующий день лейтенанта вызывает к себе генерал:

-- Мне очень понравилось ваше выступление вчера на собрании. Я вижу, что вы -- бескомпромиссный человек, честная натура. Вы заслужили повышение по службе. Мы решили послать вас в Уругвай, будете нашим резидентом.

-- Но у меня здесь молодая жена, в конце концов, я не знаю тамошнего языка.

-- Кстати, о языке, товарищ лейтенант... По легенде вы будете глухонемым, поэтому язык мы вам вырежем еще здесь.

***

-- Значит так: вы процветающий бизнесмен в США.У вас роскошная вилла на Тихоокеанском побережье. Раз в неделю вы устаиваете парти, на которые приглашаете видных банкиров, промышленников, деятелей искусства и полученную от них, интересующую «контору», информацию будете передавать по оговоренным каналам. Вопросы есть?

-- Никак нет, товарищ генерал.

-- Хорошо, идите в кассу получайте подъемные, 20 тысяч долларов, суточные.

Тот приходит к кассе, видит табличка «Валюты нет!» Бежит к генералу, так мол, и так. Тот говорит:

-- Ерунда, разберемся! Берет трубку :"Что значит нет валюты? Операция согласована на самом высоком уровне! Так, так, так. Есть, товарищ генерал-майор!

Кладет трубку и задумчиво так произносит:

-- Срочно меняем легенду: вы безработный, живете в гетто...

Хрущев

***

-- У нас при раскопках нашли следы древней цивилизации, -- говорит американец.

-- А у нас в шахте, -- говорит русский, -- жопу нашли, уши пришили, страной править будет!

***

Геологоразведка получила задание найти ту шахту, на которой работал Хрущев, а контрразведка -- найти тех геологов, которые ищут эту шахту.

***

Хрущев сам написал свой доклад и перед выступлением показал другу:

-- Все они подхалимы и правды не скажут, даже если что не так.

Друг прочитал и говорит:

-- Скажу тебе, Никита, со всей прямотой. Есть у тебя две ошибочки. «Засранец» пишется вместе, а «в жопу» -- отдельно.

***

Хрущеву дали на утверждение список кандидатов на пост главного раввина московской синагоги.

-- Вы что, с ума сошли? -- заорал Никита Сергеевич. -- У вас же здесь одни евреи!

***

-- Что будет, если треснуть молотком по лысине?

-- Будет все!

***

Хрущев посетил свиноферму. Свиньи:

-- Хру... хру... хру...

-- Кормите лучше, чтобы полностью выговаривали.

***

-- Верит ли Хрущев в Бога?

-- Конечно! Ведь он устроил великий пост!

***

-- Правда ли, что за последнее время здоровья товарища Хрущева ухудшилось?

-- Да. Он страдает грыжей от поднятия целины, язвой желудка от кукурузы, одышкой от соревнования с Америкой и словесным поносом неизвестно от чего.

***

На Олимпийских Играх-1964 Хрущев завоевал золотую медаль за прыжок с недосягаемой высоты.

***

-- Что общего между Хрущевым и космическим кораблем «Восход-1»?

-- Они вылетели почти одновременно.

***

Хрущев звонит в космос Беляеву и Леонову.

-- Никита Сергеевич, вас плохо слышно!

-- Это потому, что я говорю из автомата!

***

-- Москва переходит на печное отопление.

-- Это почему?

-- Никита дров наломал.

***

-- Какие вещи Хрущев не успел сделать?

-- Построить мост вдоль Москвы-реки, объединить унитаз с ванной, пол с потолком, сделать уборную проходной, разделить министерство транспорта на два: «Туда» и «Обратно».

***

-- Что Хрущев собирался сделать, но не успел?

-- Наградить посмертно Николая Второго за создание революционной ситуации в России.

***

-- Почему после удаления Сталина из мавзолея там удвоили охрану?

-- Возле мавзолея видели Хрущева с раскладушкой.

***

Перед увольнением Хрущеву не подписывают в мавзолее обходной лист: он принял за двоих, а сдал за одного.

***

-- Что нового внес Хрущев в научный коммунизм?

-- Мягкий знак после «з».

***

-- Как изменил Хрущев ленинскую формулу коммунизма?

-- Коммунизм -- это советская власть плюс кукурузизация всей страны.

***

Хрущев осматривает выставку картин в Манеже:

-- Что это за дурацкий квадрат и красные точки вокруг?

-- Это советский завод со спешащими на работу трудящимися!

-- А это что за дерюга, измазанная зеленым и желтым?

-- Это колхоз, в котором созревает кукуруза!

-- А это что за синяя уродина?

-- Это «Обнаженная» Фалька.

-- Обнаженная Валька? Да кто ж на такую Вальку захочет залезть? А это что за жопа с ушами?

-- Это... это... это зеркало, Никита Сергеевич!

***

-- Что такое революционная ситуация?

-- Когда внизу больше не хотят, а сверху уже не могут.

***

-- Как известно, на ноябрьские праздники, последовавшие за снятием Хрущева, крейсер «Аврора» хотели перевести по каналу в Москву. Зачем?

-- Дать залп по временному правительству.

***

Хрущева пригласили на открытие публичного дома. Он перерезал ленточку и шутит с девушками. Вот он потрепал по щечке самую молоденькую:

-- Ты такая славная! Я дам тебе рекомендацию в партию!

-- Что вы, Никита Сергеевич! Меня мама и сюда-то еле отпустила!

***

-- Можно ли завернуть автобус в газету?

-- Можно, если в ней напечатана речь Хрущева.

***

Хрущев приезжает в колхоз и по-отечески разговаривает с колхозниками.

-- Ну, как живете? -- шутит Никита Сергеевич.

-- Да ничего живем, -- шутят в ответ колхозники.

***

Хрущев послал новый сорт колбасы на анализ за границу. Оттуда пришел ответ: «Господин Хрущев, в вашем кале глистов не обнаружено».

***

Колхозник познакомился в поезде с писателем и говорит ему:

-- Вам-то хорошо, в литературе Никита Сергеевич хоть понимает!

***

Пленум по вопросам литературы и искусства назывался «ухрущение строптивых».

***

Хрущев посетил свиноферму. Редакция «Правды» обсуждает текст подписи под фотоснимком, который необходимо поместить на первой странице. Отвергаются варианты «Товарищ Хрущев среди свиней» и «Свиньи вокруг товарища Хрущева». Окончательный вариант подписи: «Третий слева -- товарищ Хрущев».

***

Загадка: по земному шарику болтается, на «х» называется -- что это такое? Хрущев.

***

Один написал на заборе «Хрущев -- дурак». Ему дали 11 лет -- один год за порчу государственной собственности и 10 лет за разглашение государственной тайны. К тому времени, когда Хрущев вернулся из Англии, осужденный уже отсидел год, и его освободили -- разглашенное им перестало быть государственной тайной.

***

-- Что будет основной пищей при коммунизме?

-- Фурцированные хрущи.

***

Из древнего манускрипта, обнаруженного в IV тысячелетии: «...боролся Микита с трупом 3 года, 3 месяца и 3 три дня и труп одолел, окоянный...»

***

-- Дядя Во, -- сказали вьетнамские октябрята своему гостю Ворошилову, -- передайте привет тете Фу и дяде Хрю!

***

Хрущев приказал выпекать мацу из кукурузы как пищу национальную по форме и социалистическую по содержанию.

***

-- Почему после прихода Хрущева к власти артисты, игравшие Сталина, рвут на себе волосы?

-- Чтобы играть Хрущева.

***

-- За что Хрущев получил приз комитета кинематографии?

-- За главную роль в кинофильме «Наш Никита Сергеевич».

***

После доклада Хрущева на ХХ съезде ему кто-то крикнул из зала:

-- А почему вы молчали?

Хрущев:

-- Кто спрашивает?

(молчание)

-- Кто спрашивает?

(молчание)

-- Молчите? Вот и мы молчали.

***

Во время Хрущевского «разукрупнения» жена пришла в сельский райком с жалобой на мужа-кузнеца: он грозился убить ее молотом.

-- Это вы не по адресу обратились, мы по сельскому хозяйству. Вот если бы серпом...

***

Ехал Хрущев по автостраде. За ними погнались гангстеры. Хрущев написал записку и выбросил ее в окно. Прочтя записку, гангстеры тут же умчались прочь.

-- Что вы им написали? -- спрашивает шофер.

-- Что дорога, по которой мы едем, ведет к коммунизму.

***

В 1965 году жители Одессы обратились в ЦК с просьбой вернуть Хрущева: лучше десять лет без хлеба, чем год без анекдотов.

***

-- Как мы будем жить без Хрущева?

-- По-брежнему в хрущобах.

***

В Политбюро решают, как поступить со снятым Хрущевым.

-- Я предлагаю подыскать ему тяжелую работу.

-- А я предлагаю дать ему еврейский паспорт -- пусть устраивается на работу сам!

***

-- Что, мамочка, Никита Сергеевич больше не Хрущев?

Кино

***

-- Маэстро, ваша последняя кинокартина прекрасна. Я вчера был на просмотре.

-- Ах, это вы были в зале?

***

-- Ты знаешь, этот фильм действительно сделан точно по книге. Я заснула на том же месте:

***

После просмотра фильма мужик жалуется другому:

-- Как жаль, что мне не 15 лет.

-- Почему?

-- Меня бы на этот фильм не пустили.

***

Муж сквозь сон бормочет жене:

-- Дорогая, пожалуйста, сними с меня тапочки и выключи телевизор.

-- Потерпи, мой пупсик. Мы еще в кинотеатре.

***

Кинотеатр. Вечер. Идет интереснейший фильм про ковбоев. И тут зрителя стало страшно пучить... Надо ему от лишних газов избавиться. И в тот момент, когда на экране проезжал поезд, он не выдержал и потихоньку пернул. Ух, вроде никто не услышал... Тут к нему поворачивается сосед и спрашивает:

-- Слушай, друг, тебе не кажется, что в двух последних вагонах дерьмо везли?

***

-- Вчера был в кино и видел удивительную любовную сцену!

-- А как называется фильм?

-- Не знаю, когда включили свет, оказалось, что я сижу спиной к экрану.

***

В кинотеатре билетерша супружеской паре:

-- Программку не желаете?

-- Нет, спасибо.

-- Шоколадку не желаете?

-- Нет.

-- Может быть, пакетик леденцов?

-- Нет, нет, нет!

Билетерша отворачивается и ехидно роняет:

-- А убийца в этом фильме -- шофер.

***

Актриса снималась в львиной клетке. Один из журналистов ее спросил:

-- Вы очень боялись?

-- Конечно, ведь у этих зверей, наверное, много блох.

***

Артист на съемке фильма, взглянув со страхом вниз, отказался прыгать со скалы в водоем:

-- Там же мелко!

-- А мы и не собираемся вас топить по сценарию!

***

Режиссер разговаривает с продюсером:

-- Эта знаменитость требует 500 долларов за роль индейца.

-- Не велика беда. Дайте ему 250 долларов и пусть играет метиса.

***

В Голливуде один режиссер для сцены сражения пригласил десятитысячную массовку.

-- Вы разорите меня! -- кричит продюсер.

-- Не беспокойтесь. Я приказал во время съемок стрелять настоящими патронами.

***

Артисту предстоит участвовать в съемках опасного эпизода. Он с тревогой спрашивает режиссера:

-- Послушайте, а этот канат не порвется?

-- Молодец! -- восклицает режиссер. -- Это отличная идея!

***

Американский оператор приехал на Мосфильм и ему показали потрясающе снятую сцену морского шторма. Узнав, что шторм снимали самый настоящий, американец сказал:

-- У себя в Штатах я эту сцену спокойно снял бы в стакане воды.

На что русский оператор ответил:

-- Я бы тоже ее элементарно снял в стакане воды, но у нас на студии все время куда-то пропадает стакан.

***

На съемках фильма главный герой должен броситься в воду с моста. По условиям крупного плана его нельзя заменить каскадером.

-- Но я не умею плавать и сразу пойду ко дну! -- возмущается актер.

-- Ничего, эта сцена в фильме заключительная, -- успокаивает его режиссер.

***

Режиссер объясняет молодой актрисе сцену:

-- Вы сидите в комнате. Врывается грабитель, связывает вас и насилует. Понятно?

-- Да, но скажите, грабитель будет красив?

-- Конечно.

-- Тогда зачем ему меня связывать?

***

Разговор двух актрис:

-- Милочка, вы сегодня так хорошо выглядите, что я вас даже не узнала!

***

Молодой актер написал киносценарий и принес его одному из голливудских кинобоссов. Читая свое произведение, автор от волнения ужасно запинался и заикался.

-- О'кей, я беру сценарий, -- сказал босс.

-- Не понимаю, -- сказал режиссер, -- что вам в нем понравилось?

-- Но ведь это же гениально! Все до единого персонажа заикаются!...

***

Знаменитый молодой киноартист получал ежедневно гору писем, в основном от влюбленных девиц. Не желая заниматься этой корреспонденцией, он поручил разбираться с письмами своей жене. И вот та однажды обнаруживает послание, в котором написано: «Если вы возьмете меня к себе в качестве секретарши, я готова для вас сделать все, что вы захотите. И если я говорю «все, что захотите», так я имею в виду «все, что захотите!».

Жена немедленно послала ей такой ответ: «Дорогая незнакомка! Сообщаю вам, что у моего мужа уже есть секретарша и довольно компетентная. Все же остальные обязанности с удовольствием выполняю я. И если я говорю «все остальные», так я имею в виду «все остальные».

***

Две приятельницы в кинотеатре.

-- Четвертый раз смотрю этот фильм и скажу вам откровенно, сегодня актеры играют, как никогда.

***

На складе кинотеатра мышь, похрустывая, грызет ролик кинофильма. Другая мышь ее спрашивает:

-- Хороший фильм?

-- В книжном варианте был лучше.

***

-- Ты читал в сегодняшней газете, как этот критик разнес в пух и прах мой новый фильм?

-- Не обращай на него внимания, он просто повторяет то, что говорят другие.

***

Режиссер получает «Оскара» за самый порнографический фильм года.

-- Должен признаться, -- заявляет он собравшимся тележурналистам, -- что я испытываю сегодня двойственные чувства. С одной стороны, я счастлив, что получил премию за фильм, который побил все рекорды по дерзости. Но с другой стороны, когда я подумаю, что сюжет этого фильма был навеян дневником моей пятнадцатилетней дочери...

***

Постановщик художественного фильма говорит ведущим актерам, которые только что заняли свои места в постели обнаженными.

-- По сценарию вы должны обсудить дату обручения. Но меня вдруг осенило, а что, если вместо болтовни вы перейдете сразу к первой брачной ночи?!

***

Кинопродюсер подбирает кандидаток на незначительную роль в своем будущем фильме. Каждой он протягивает футболку, говоря:

-- Померяйте ее, если ваша грудь не сможет разорвать хотя бы один шов, то бесполезно дальше тратить время.

***

Режиссер объясняет своим друзьям, которые поздравляют его с особенно удачной сценой из фильма -- бунта крестьян против хозяина:

-- О, съемка этого эпизода была нетрудной. Просто я объявил в тот день, что наполовину снижаю ставки статистам.

***

Рина Зеленая изобрела прекрасное средство от бессонницы:

-- Надо считать до трех. Максимум -- до полчетвертого.

***

Молодая интересная актриса пришла к режиссеру договариваться о работе.

-- Ну, а могу ли я в будущем рассчитывать на более интересные роли?

-- Поживем, увидим.

***

Актриса ругается с режиссером:

-- Вы меня ненавидите! Когда я умру, вы первый придете плюнуть на мою могилу!

-- Ни за что! Терпеть не могу стоять в очереди.

***

У голливудской актрисы спросили, почему она уволила свою кухарку.

-- Не спрашивайте, -- вздохнула она. -- Готовила она великолепно, но всем рассказывала, что работает у меня уже сорок лет...

***

Две голливудских звезды ссорятся:

-- Не строй из себя леди. Ты даже не знаешь, кто твои мать и бабушка!

-- Действительно, о моей бабушке говорят разное. Например, что это -- ты!

***

Официант кинозвезде:

-- Вы знаете, я где-то вас видел.

-- Может быть, в кино?

-- Может быть: А вы какой кинотеатр посещаете?

***

Интервью с известной кинозвездой. Журналист:

-- Почему вы любите только богатых мужчин?

-- О! Вы ошибаетесь! Я люблю только веселых мужчин. И не моя вина, что таковых нет среди бедных.

***

Американская кинозвезда рассказывает подруге:

-- Представьте себе, мне пришлось на некоторое время отложить свадьбу с Гари.

-- Почему?

-- Я выхожу сейчас замуж за Фреда.

***

Звезда Голливуда говорит своей приятельнице:

-- Я купила тебе в подарок книгу. По-моему, это учебник танцев под названием «Оливер Твист».

***

-- Послушай, -- говорит подруга кинозвезде, -- почему ты уволила свою секретаршу?

-- Эта девчонка очень скверно вела учет. Оказалось, что у меня разводов на два больше, чем замужеств.

***

Директор одного фильма в Голливуде уговаривал актера побороться со львом.

-- Не надо бояться, -- говорит директор. -- Этот зверь совершенно ручной и никогда не ест сырого мяса.

-- Нет, нет, -- испуганно сказал вспотевший артист. -- А вдруг в нем пробудится любопытство?!

***

Голливудская кинозвезда телеграфирует своему мужу: «Дорогой, никогда я не проводила свой медовый месяц так прекрасно! Жаль, что тебя здесь нет».

***

Кинозвезда позирует перед фотокорреспондентами. Один из них шепчет:

-- Подбородок выше... И второй тоже...

***

Кинозвезда мужу:

-- И ты думаешь, что я буду носить это беличье манто всю жизнь?

-- А почему бы и нет, дорогая? Белки ведь носят...

***

Знаменитая киноактриса:

-- А теперь хватит говорить обо мне. Поговорим о вас. Расскажите мне, как я понравилась вам в моем последнем фильме.